<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Aetherial★Clocktower</title>
  
  <subtitle>随意创作</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://frevile.github.io/"/>
  <updated>2021-05-21T05:56:38.423Z</updated>
  <id>https://frevile.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Frevile</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>画一个尖耳朵小姐姐</title>
    <link href="https://frevile.github.io/2021/05/21/%E7%94%BB%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%B0%96%E8%80%B3%E6%9C%B5%E5%B0%8F%E5%A7%90%E5%A7%90/"/>
    <id>https://frevile.github.io/2021/05/21/%E7%94%BB%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%B0%96%E8%80%B3%E6%9C%B5%E5%B0%8F%E5%A7%90%E5%A7%90/</id>
    <published>2021-05-21T05:21:33.000Z</published>
    <updated>2021-05-21T05:56:38.423Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\assets\js\Meting.min.js"></script><blockquote><p>四月份做的一个动漫风的精灵游侠立绘~ <a id="more"></a></p></blockquote><img src="/2021/05/21/画一个尖耳朵小姐姐/a.jpg" title="a"><hr><p>总的来说..二次元啥的一点都不简单啊…因为线稿和平涂技巧都不太行，就尝试用半厚涂的方法进行上色，感觉也就头发和胸甲看得过去，衣服斗篷什么的实在没有花时间去设计，看起来没太多立体感。这张之后打算再研究一下平涂，争取做出一个看得过去的平涂作品。</p><p>接下来说一下设计思路：</p><p>因为上个月刚好赶上《魔戒》重制版上映，朋友圈又刮起一阵奇幻风，咱作为从来不去电影院的穷人只能翻出了硬盘里的老版本三部曲看了一遍也算是致敬。看了一遍发现里面各种什么游侠的是真的好看，莱格拉斯这种就不说了，法拉米尔和他带领的人类游侠也帅的不行。这再一次强化了我关于那种罗宾汉式形象的喜爱程度：即披着苔绿色斗篷，带着兜帽，手拿弓箭百发百中的经典形象。于是就打算画一个精灵游侠，虽然魔戒里好像女游侠很少，但是魔兽或者其他的奇幻作品里它多啊xD</p><p>头发我选择了一个看起来比较像东方人形象的长直发高马尾发型，但颜色还是用了传统的金黄色。在精灵文明中加入东方元素也是挺常见的手法，如《上古卷轴》、《魔兽世界》等作品里均能看到类似的元素搭配。</p><p>关于更进一步的形象就有一个欧美系精灵和日系精灵的区别，简单来说，以《魔戒》为代表的欧洲人关于精灵（Elf）的设定，是那种高冷俊美帝王面相的贵族形象，通常拥有比人类强好几个级别的文化文明实力，说着人类听不懂的高级语言，还能略微运用上古传下来的魔法（魔法这玩意通常跟科技相反，都是越古老越强），切合的是它的低魔设定，总的来说他们是一种比人类更高级的智慧生物，对人类来说他们就跟神一样；而以《罗德岛战记》蒂德莉特衍生出日系精灵通常看起来都更像正常人类，生活习性和人类社会并无太大差异，无非是保留了一些诸如寿命长、居住在森林里或是爱用弓箭的传统设定。</p><p>其实在魔戒体系下的精灵并无太强调精灵们偏好什么样的武器装备，因为精灵都活得太久，拥有比人类多得多的时间学习，可以说刀枪剑戟琴棋书画样样精通，人均六边形战士。而日系精灵则通常只保留了精通弓箭的特点，通常在近身格斗中很吃亏，需要他人保护。</p><p>个人是偏好日系精灵的形象的，毕竟看起来要更可爱一些，但我也欣赏欧美系精灵的一些传统设定，所以我认为的游侠（Rangers）至少也应该是精通多种作战形式的、类似特种部队的形象，他们量少而精，通常以小队形式出没，执行那些侦察、破坏等任务而尽力避免和敌军正规部队发生冲突。所以我给角色设计的装备都比较偏写实，感觉就像是精灵从人类市场上直接买来的一样。</p><p>为了强调这一点，我给她设计了一块坚实的胸甲和一把剑。弓箭手穿护甲其实太常见了，从历史画作可以看到欧洲15世纪的很多弓箭手、弩兵都装备着很好的锁子甲（Chainmail）、甚至是板甲衣（Brigandine）和胸甲（Cuirass），是职业军人，可以说他们只要放下弓箭就是实实在在的Man-at-Arms。</p><p>胸甲采用了18世纪胸甲骑兵的一体式的完整胸甲，这种胸甲可以说有着非常好的“塑型”作用，我觉得对女性来说太适合不过了。而佩剑综合了长剑（Longsword）和刺剑（Rapier）的特点，优雅而不失威力，毕竟我还是偏好女性使用Rapier这种司空见惯的设定。</p><p>远程武器我也是更偏好长弓，女生用长弓怎么看都比那种突骑短弓优雅多了，但是关于远程武器的携带方式却有很多问题：</p><p>首先是长弓怎么背的问题，说实话这个问题并不简单，一个普遍观点是长弓手在行军途中的弓箭均以下弦形式携带，下弦后的长弓就变成了一根“长棍”，可以装进一个布包里背在身上。这倒是没错，但我不太想让我的角色背着一个辨识度很差的“布包”。而且如果长弓手面真的临着短途突袭的作战情况时，为了应对突发事件弓弦则不能随意放下来，这时候该如何背上长弓呢？</p><p>我们先看骑马与砍杀（Mount&amp;Blade）这款游戏里的做法，弓箭手将长弓套在躯干上，以弓弦和弓身的压力将其固定在躯干之上。这种背法我在现实中尝试过，确实能背，但是不太方便，瘦的人可能容易掉，胖的人又会觉得太紧，而且长弓也会和其他武器发生干涉。</p><p>于是发现Youtube上因为2月的又一个著名的“长弓穿甲”测试而在冷兵器圈带起一阵长弓讨论，其中一些博主讨论到了类似的问题，可以参考如下的链接：</p><p>Dawson Ehlke关于对长弓及长兵器背法的演示：<br><a href="https://www.youtube.com/watch?v=THTmeM4wTzI" target="_blank" rel="noopener">https://www.youtube.com/watch?v=THTmeM4wTzI</a></p><p>Shadiversity设计了一个长弓背法，对套躯干背法的评论以及对Ehlke背法的评论：<br><a href="https://www.youtube.com/watch?v=3Ua5PkxaDMY" target="_blank" rel="noopener">https://www.youtube.com/watch?v=3Ua5PkxaDMY</a></p><p>Shad是一个很考究的冷兵器学者，他在视频中承认，从历史资料中我们并不能找到这个问题的答案，并给予了Dawson Ehlke的肯定。所以我更倾向的解释是：即在突袭中长弓可以套在躯干上，但若具有专门的携带工具（如Ehlke背法中的绳子），则也可以用工具背在背上。于是决定在作品中没有体现携带工具，让它看起来就像是一般游戏中简单的处理方式——贴在背上一样。毕竟从正面看也看不出太多区别。</p><p>再一个关键问题就是箭筒（Quiver）和斗篷的冲突问题。试想既然角色先穿上了一个大披风，再怎么把箭筒挂在背上呢？有人可能说把箭筒挂到大腿上不就没这个问题了吗，但是我觉得出于艺术考虑，从肩膀上抽出弓箭怎么也要比挂腿上好看。于是我又回去看了一下《指环王》，在某些镜头里确实回答了这个问题：直接把箭筒套在披风上会导致披风全都收缩在箭筒下面，看起来很难看，而的确有很多演员是这么做的…但另一个手段是他们在披风上开了一个洞，让箭筒的背带从洞里穿过，这样就解决了问题。所以我决定参考第二种做法，毕竟这都是为了一种艺术形象的考虑，因为我们看到历史资料中的长弓手不是紧身短打就是护甲在身，到底有没有长弓手会穿这样一个臃肿的斗篷都是一个很值得怀疑的问题。所以可以推测，经典的“罗宾汉”小绿人形象也是人们想象而成的作品，比如在2010年的《罗宾汉》电影里的罗宾汉完全不是这种样子，说实话虽然这部电影在市场上不那么叫好，但我很欣赏这部电影敢于还原一个真实的形象。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;四月份做的一个动漫风的精灵游侠立绘~&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>1994年Diablo初版开发文档</title>
    <link href="https://frevile.github.io/2021/05/21/1994%E5%B9%B4Diablo%E5%88%9D%E7%89%88%E5%BC%80%E5%8F%91%E6%96%87%E6%A1%A3/"/>
    <id>https://frevile.github.io/2021/05/21/1994%E5%B9%B4Diablo%E5%88%9D%E7%89%88%E5%BC%80%E5%8F%91%E6%96%87%E6%A1%A3/</id>
    <published>2021-05-21T02:29:08.000Z</published>
    <updated>2021-05-21T03:19:24.303Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\assets\js\Meting.min.js"></script><blockquote><p>本文是对秃鹫工作室1994年关于Diablo的初版开发文档的翻译。<a id="more"></a><br>原始文档可从该地址获得：<a href="https://www.graybeardgames.com/download/diablo_pitch.pdf" target="_blank" rel="noopener">https://www.graybeardgames.com/download/diablo_pitch.pdf</a></p></blockquote><hr><h2 id="Diablo——游戏概念设计"><a href="#Diablo——游戏概念设计" class="headerlink" title=" Diablo——游戏概念设计"></a><center> Diablo——游戏概念设计</center></h2><center>by 秃鹫工作室（Condor, Inc.）</center><p>&emsp;&emsp;本文是秃鹫工作室（Condor, Inc.）关于一个角色扮演游戏的提议，它可以在与PC兼容的计算机上游玩。《Diablo》将多种熟悉的奇幻元素囊括在其独特的结构中，旨在最大程度地提高可重玩性、可扩展性和全面性。《Diablo》填补了计算机游戏市场中被忽视的利基市场。如今的游戏大多采用多媒体视听盛宴制造出不必要的规模和复杂性，从而顶替了游戏玩法本身的地位。我们力求重振打击类游戏<sup><font color="blue">[1]</font></sup>的体感来让玩家感到满意。在实现正义的黑暗冒险旅途中，游戏的重点将放在探索、冲突和角色成长之上。我们希望既生产独立游戏，又生产其扩展盘。当游戏开发工作正式启动时，此初始文档将得到进一步扩展和修改。</p><p>&nbsp; </p><h2 id="游戏设计"><a href="#游戏设计" class="headerlink" title=" 游戏设计"></a><center> 游戏设计</center></h2><p>&nbsp; </p><h3 id="概述"><a href="#概述" class="headerlink" title=" 概述:"></a><p align="left"> 概述:</p></h3><p>&emsp;&emsp;《Diablo》是一款角色扮演游戏（RPG），玩家在其中创建一个角色并引导他穿越地牢，以试图找到并消灭魔鬼“Diablo”。所有的单位动作均以四分之三侧视图的方式，在菱形形状的“方格”地板空间上进行（见图）。整个游戏都在回合制系统（Turn-based system）上进行。玩家使用鼠标将角色从一个空间移到另一个空间，探索走廊和房间并进行战斗。随着角色的探险不断深入地牢后，角色将面临敌对怪物和陷阱的挑战。地牢中可以获取并使用许多有益的武器和魔法物品，以助于完成整个任务。</p><img src="/2021/05/21/1994年Diablo初版开发文档/a.png" title="a"><p>&emsp;&emsp;玩家可以在多个种族和职业中确定自己的角色。玩家的角色会随着击败怪物并深入到到更深层的地牢而得到成长。角色将获得新的技能，提高其格斗和法术能力，并用起更强大的武器装备。</p><p>&emsp;&emsp;进入地牢的行动将被前往地牢上方小镇的旅程分开。在小镇上，一家商店将提供普通装备和维修工作，它还将从玩家那里购买其他装备。一个神殿将为受伤或生病的角色提供治疗服务。有关角色的训练以及其他可能的场所也会得到提供。</p><p>&emsp;&emsp;《Diablo》的核心是随机创建的地牢。每次进入新的关卡都会生成一个随机的地牢关卡，它使用我们的动态随机关卡生成系统（Dynamic Random Level Generation, DRLG）。如房间、走廊、陷阱、宝藏、怪物和楼梯的位置将被随机放置，每次玩《Diablo》时都会有新的游戏体验。除了随机的大厅和房间外，还将预先设计一些更大的“固定件”区域，如复杂的迷宫或地下室，并在相应关卡上以原样完整地呈现。该系统有助于添加拼图和陷阱的内容，并可以更好地添加主题元素。更深层的关卡会包含越来越困难的生物和更加危险的因素。角色的冒险将以击败位于地牢深处的Diablo而告终。</p><p>可扩展性和重玩价值是《Diablo》成功的关键。随机生成的地牢为探索以及独特的遭遇和冒险提供了新的机会；没有两次游戏会是完全一样的。购买初始包之后，可以再将新的魔法物品、生物、陷阱和完整场景添加到该基本游戏中，并直接整合到DRLG引擎里（参见本文档后面的扩展包讨论）。这种可扩展性进一步增加了持续的重玩价值。</p><p>&emsp;&emsp;《Diablo》通过调制解调器或网络连接支持双人或多人游戏会话。玩家们可以在一个特殊的“竞技场”地牢中使他们的角色进行相互对抗。在双人游戏模式下，一个用户限定时间的限制会迫使玩家尽快行动。如果他们不指定一个行动，那么他们将会在该回合中会失去机会。只要所有玩家都提出了一个动作，游戏便会继续进行而不受时间限制。与朋友对战的功能将增加游戏扩展包的购买吸引力，因为玩家将会在与朋友的对战中寻求更大的优势。</p><p>&nbsp;</p><h3 id="剧情和设定"><a href="#剧情和设定" class="headerlink" title=" 剧情和设定:"></a><p align="left"> 剧情和设定:</p></h3><p>&emsp;&emsp;《Diablo》的世界观设定在一个奇幻的中世纪世界之上，在这里，使用剑与魔法的英雄将与黑暗势力斗争。当邪恶的突袭者杀死他的家人并摧毁他的房屋时，玩家角色的生活被彻底颠覆了，他剩下的只有复仇的欲望。角色将追溯入侵者的步伐，从而进入到地下的教堂墓穴和广阔的迷宫中。依靠着自己的勇气和初始的武器，他怀着怒火踏入了冒险。</p><p>&emsp;&emsp;《Diablo》的世界将具有黑暗，邪恶的基调。初始关卡将设置在一个废弃的哥特式教堂中。随后是大理石陵墓和逐渐变暗的昏暗地窖和墓穴。在更深处，天然形成的洞穴结构将玩家引向那些超自然的恶魔厅堂，并最终通向Diablo所在的宏伟大殿。</p><p>&emsp;&emsp;所遭遇到的生物也将遵循这个邪恶的主题。亡灵将以骷髅、僵尸、鬼魂等类似的主要形式展现出来。在更深层的关卡里，将出现一些次级恶魔和混沌诞生物。诸如蜘蛛和蛇之类的“自然”生物也将点缀其中以增加怪物的多样性。</p><p>&emsp;&emsp;魔法物品也将反映出宗教/恶魔的主题。例如，一个“墨菲斯托的斗篷（Mephistopheles Cloak）”可能允许玩家对一些次级邪恶生物进行有限程度的控制，而“神圣权杖（Holy Mace）”可能只能用来砸碎那些令人讨厌的骷髅们。</p><p>&emsp;&emsp;开放式结局将允许在未来的续篇中加入不同的主题，比如需要探索和征服的地精洞穴，或是一个活的真菌生物世界。玩家只需购买扩展光盘即可访问这些新世界。</p><p>&nbsp;</p><h3 id="游戏玩法"><a href="#游戏玩法" class="headerlink" title=" 游戏玩法:"></a><p align="left"> 游戏玩法:</p></h3><p>&emsp;&emsp;一个示例游戏会话的预演如下：</p><p>&emsp;&emsp;当启动游戏后，一个开场电影动画会接续到主菜单屏幕。这里提供的三个选项是：“新角色”、“加载角色”和“选项”。“新角色”允许玩家创建一个新角色并从头开始。“加载角色”会在现有角色最后离开游戏的地方读取进度，或者允许玩家选择一个预先生成的角色来“快速启动”游戏。“选项”则可以访问声音和游戏设置等选项内容。</p><p>&emsp;&emsp;新建角色的玩家首先会选择种族。我们计划提供5到6个种族（例如山民、森林居民等），他们各有其优缺点。选择种族之后，玩家将选择自己想要的职业；如选择斗士，盗贼或魔法师，或者也可能选择其中的子类别。尽管所有角色都将能够使用大多数武器并施放一些技能，但不同的职业将具有其特殊的优势。斗士将获得额外的攻击，盗贼的移动速度将更快，隐身能力也将增强，魔法师将拥有更多的法术并更以更强大的方式施放它们。在做出这些选择之后，计算机将为角色在力量、魔法天赋、敏捷和生命力等类别中给出基本统计信息。然后，将为玩家提供一些可以自由决定的点数，以便在他认为合适的情况下进行分配。魔法师角色将从大约四个“魔法门派”中做出选择，不过有一些魔法是通用的，这些技能适用于所有角色。角色将拥有一些初始装备和金币，它们被放置在游戏刚开始的城镇里。</p><p>&emsp;&emsp;如果玩家改为从主菜单中选择“加载角色”，然后选择了一个预先生成的角色，则前面的所有的内容都将被跳过，这个“快速开始”角色将直接从城镇开始，并已经拥有一些装备。</p><p>&emsp;&emsp;在我们的等轴图中展示了该城镇的设计，它包含一条主要道路，一个城镇广场和约十几个建筑物。玩家可以通过将鼠标控制的光标放在他想走到的“方格”上并单击鼠标左键来完成角色的移动。左键单击一个方格将使角色以尽可能短的路径移动到该选定的方格里。左键单击某个物品或生物将使角色移动到它的旁边。如果角色已经与某物品或生物相邻，则单击鼠标左键可使角色以适当的方式进行交互（与店主交易，攻击生物，打开箱子等）。右键单击会将已就绪的技能施放到指定的位置。箭头将独立于角色在地图上滚动。在镇上移动时，角色可以访问各种商店以购买更多的装备，也可以进入一座可以接受治疗的神殿，以及可以用来休息和存储多余物品或金币的家。</p><img src="/2021/05/21/1994年Diablo初版开发文档/b.png" title="b"><p>&emsp;&emsp;当玩家将角色引导至道路上并进入被遗弃的神殿（地牢的第一层）时，乐趣就真正开始了。这时，计算机将自动生成第一层关卡的布局图。</p><p>&emsp;&emsp;玩家可以看到该角色尽可能看到的地牢，这取决于灯光、视线和魔法因素。没有被光源照亮的区域会变成黑色。魔法制造的“黑暗”也会阻挡光源。 一种红外夜视术可以检测出黑暗区域内的热源（在远处的生物显示出红色形状）。随着角色四处走动，地牢的新部分被揭示了出来。如果玩家点击一个遥远的方格，并且在路线中间看到一个生物，角色将会停下来等待新的命令。</p><p>&emsp;&emsp;游戏按照回合制的方式轮流进行；玩家移动，然后对手移动。每个角色和怪物都拥有一定数量的行动点数，这些行动点数将确定在给定回合中可能执行的动作。例如：一个斗士转过一个弯，突然看到了一个八格外的骷髅。玩家在前面的两个方格上单击鼠标左键以缩小距离。当斗士向前移动两个方格时，骷髅也会向前移动两个方格，并且一个新的骷髅进入了视野范围。玩家变得更加小心地移动，向前点击了一个方格。第一个骷髅也移动一个方格，而第二个骷髅则发射出一支箭，击中了斗士。此时玩家再次向前移动一个方格。第一个骷髅移动到斗士正对面的方格上，第二个骷髅又射出了一支箭，并且未命中。现在，斗士和第一个骷髅互相交换一次攻击，而那个弓箭手骷髅又射出了一支箭。在玩家确定斗士无法继续承受伤害后，玩家向后点击了六个空格以试图撤退。第一个骷髅在一个空格之后紧随其后。而那个弓箭手骷髅每回合都会射击，直到斗士躲到拐角处附近。</p><p>&emsp;&emsp;假设斗士成功逃脱了，他将继续探索地牢并最终到达楼梯处以进入下一层，此时将生成一个新的关卡层。而如果那些弓箭中的某一支将斗士击杀，则该角色将从硬盘驱动器中完全删除，玩家必须从头开始。</p><p>&nbsp; </p><h2 id="市场营销"><a href="#市场营销" class="headerlink" title=" 市场营销"></a><center> 市场营销</center></h2><p>&nbsp; </p><p>&emsp;&emsp;虽然《Diablo》与该类型的其他游戏都有着熟悉的角色扮演元素，但其独特的结构允许采用不同的市场营销策略，这可能会发展为一个持续的长期销售。</p><p>&emsp;&emsp;这里的确有两个产品：独立的《Diablo》本体，及其扩展包。这些包将由一个光盘和一个小包装中的信息卡片组成。该光盘将包含可直接安装到《Diablo》游戏本体中的新元素。这些元素将包括：新的魔法物品，新的生物，新的陷阱和新的关卡图形。扩展盘都将是不同的（或可能是16或32个组合），并且将包含大约16个不同的新元素。一个光盘样例可能包含：一把稀有的剑，三个罕见的魔法物品，八个普通物品，两个生物，一种陷阱和一个新的走廊类型。<br>一个玩家可能会购买一两个新的扩展盘，然后回家将新数据安装到他的游戏中。此时生成新关卡时，新元素将被整合到随机组合中。或许应该直接将一个好东西放入玩家角色的物品栏里，以立刻获得满足感。</p><p>&emsp;&emsp;我们认为这些扩展盘的价格应定在4.95美元左右，并希望将它们作为商店收银台附近的销售点物品出售。玩家会在事后购买这些扩展包，或者会尝试将它们全部收集起来。其中，一类代表扩展包中稀有物品的“收藏者”型的卡片可以强化这种可收藏性的体验。</p><p>&emsp;&emsp;如果《Diablo》和扩展包被证明是成功的，则可以发布其他扩展包系列。 每个系列都会有一个主题，例如《黑暗梦魇（Dark Nightmares）》或《神圣复仇者（Holy Avengers）》。</p><p>&emsp;&emsp;这种营销策略提供了很多好处。扩展包将增加重玩性并延长产品的使用寿命，同时以最少的投资提供额外的持续收益。销售点的显示器将用于广告，将人们引向货架上的《Diablo》，而其收藏性将进一步提高销售额。</p><p>&emsp;&emsp;《Diablo》及其扩展包具有非传统的性质，这在计算机游戏界中将是独一无二的，但这并不表示没有先例和不存在现有的相似类型。《万智牌<sup><font color="blue">[2]</font></sup>》为《Diablo》的营销策略提供了一些启发。这种扩展包结构将用于我们的模型之上，其具有的可收藏性质也会迁移过来。《万智牌》游戏的巨大成功证明了玩家愿意继续进行少量额外购买来振兴他们已拥有的游戏的意愿。在计算机游戏界中，《Diablo》及其扩展包将没有真正的竞争对手。《万智牌》在电子精品<sup><font color="blue">[3]</font></sup>商店的收银机上出售；而《Diablo》作为一款电脑游戏将会非常适合这种模式。</p><p>&emsp;&emsp;在计算机商店的收银处出售的共享软件和演示案例中也可以找到一些先例。如一些计算机角色扮演游戏的语音包、内容扩展包以及续集作品的成功，进一步提供了《Diablo》的扩展包可能会成功的证据。</p><p>&nbsp; </p><h2 id="开发"><a href="#开发" class="headerlink" title=" 开发"></a><center> 开发</center></h2><p>&nbsp; </p><p>&emsp;&emsp;Condor计划花一年的时间开发《Diablo》。开发人员将包括：一名设计师；一名首席程序员和两名初级程序员；两名美术指导/美工人员，一名插画师/雕塑家和三位像素美工/插画家；以及一位音乐/音效人员。</p><p>&emsp;&emsp;《Diablo》将是一个艺术密集型的产品。我们打算让游戏在Super VGA<sup><font color="blue">[4]</font></sup>模式（640×480像素）下运行。四分之三侧视视角需要八个运动方向，其中三个方向有时可以翻转。每个怪物都会有多个死亡动作图形，并且需要至少50帧的动画。我们设想从大约16种怪物开始设计。玩家的角色则需要更多帧数来涵盖不同类型的攻击、施法动作、开箱动作等。不同的武器、盔甲和衣服类型将反映在角色的精灵<sup><font color="blue">[5]</font></sup>中。将有5到6个初始关卡类型以及一个地上的城镇。另外的艺术要求包括过场动画、标题屏幕、角色创建界面和物品栏界面。</p><p>&emsp;&emsp;编程部门的首要任务是开发一个简洁、直观的界面。此后，将及时实施构建整个外壳结构，动态随机关卡生成器、及一个声音驱动程序，以允许进行至少4个月的错误调试，并且最重要的是保持游戏的平衡性。</p><p>&emsp;&emsp;音乐将包括一个开场主题和伴随游戏的氛围音乐。音效将涵盖战斗、技能施放、行走等类似的情况。</p><p>初步计划的开发进度如下：</p><img src="/2021/05/21/1994年Diablo初版开发文档/c.png" title="c"><p>Copyright © 1994. Condor, Inc.</p><hr><h3 id="译注："><a href="#译注：" class="headerlink" title=" 译注："></a><p align="left"> 译注：</p></h3><p><font color="blue">[1]</font>  原文为Hack and slash，中文市面上并没有一个通行的翻译，它的字面意思就是砍杀，主要用来描述那种注重冷兵器打击感的游戏，故将其试译为打击类游戏（或者砍杀类游戏）。</p><p><font color="blue">[2]</font>  万智牌（Magic: the Gathering）是1993年由美国数学教授理查·加菲（Richard Garfield）设计，并经由威世智（Wizards Of The Coast）公司发行的世界上第一款集换式卡牌游戏（TCG）。</p><p><font color="blue">[3]</font>  电子精品，即EB Games（以前称为Electronics Boutique或EB World）是一家1977年由詹姆斯·金（James Kim）在美国创立的计算机和视频游戏零售商公司。</p><p><font color="blue">[4]</font>  Super VGA（SVGA）是一个涵盖了增强型IBM VGA规范的各种计算机显示标准的广义用语，它并不是一个正式标准，当用作VGA和XGA常用的分辨率的简写时，SVGA通常指的是800×600的分辨率。</p><p><font color="blue">[5]</font>  “精灵（Sprite）”是一个在早期2D游戏开发中广泛使用的概念，可以理解为游戏里的某一单元对象存在一系列可变化的图片组，从而表现出不同的动画。它通常被用于设计那些需要重点精确描绘的角色或者物体，如RPG游戏里的主角角色等。通过“精灵”可以节约早期计算机的图像处理资源。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;本文是对秃鹫工作室1994年关于Diablo的初版开发文档的翻译。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Flash被各大浏览器彻底停用后的处理办法</title>
    <link href="https://frevile.github.io/2021/04/19/Flash%E8%A2%AB%E5%90%84%E5%A4%A7%E6%B5%8F%E8%A7%88%E5%99%A8%E5%BD%BB%E5%BA%95%E5%81%9C%E7%94%A8%E5%90%8E%E7%9A%84%E5%A4%84%E7%90%86%E5%8A%9E%E6%B3%95/"/>
    <id>https://frevile.github.io/2021/04/19/Flash%E8%A2%AB%E5%90%84%E5%A4%A7%E6%B5%8F%E8%A7%88%E5%99%A8%E5%BD%BB%E5%BA%95%E5%81%9C%E7%94%A8%E5%90%8E%E7%9A%84%E5%A4%84%E7%90%86%E5%8A%9E%E6%B3%95/</id>
    <published>2021-04-19T11:49:11.000Z</published>
    <updated>2021-04-19T14:18:25.532Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\assets\js\Meting.min.js"></script><blockquote><p>采用离线破解版插件包+旧版便携版Chrome组装一个能运行Flash的便携浏览器,安全舒适无广告，能应对大多数需要Flash的情况。<a id="more"></a></p></blockquote><p>Adobe Flash在2020年底遭到了全网的停用，当时还只是弹一弹警告，还可以手动的方式启用flash插件。不过约在2021年1月的Chrome浏览器的一次更新后，设置里的flash插件项按钮完全消失，即使你电脑里仍存在以前装过的flash浏览器插件，也都统统不能再工作了。而且据观察不仅谷歌一家，IE、FireFox、Edge等著名浏览器也陆续跟进，flash彻底没了命。求助于Adobe官方只会通向那个“end-of-life”的页面：<a href="https://www.adobe.com/products/flashplayer/end-of-life.html" target="_blank" rel="noopener">https://www.adobe.com/products/flashplayer/end-of-life.html</a></p><img src="/2021/04/19/Flash被各大浏览器彻底停用后的处理办法/a.png" title="a"><center>按钮彻底消失了</center><p>但我们都清楚，即使Adobe给了三年缓冲时间，flash在国内这个环境下仍然不可能立马消失，最典型的就是各种官方机构那些老旧的页面，好多都属于那种平常没人在意，但又必须一直公示，保不准哪天要回来翻查的文件。没了flash听说当时火车票都不好买了，但火车票这玩意关注的人多，几天也就给修复了。而那些偏门别类的老旧页面可能有很多到今天都还是用的flash。</p><p>所以一个奇葩就应运而生了，重庆重橙网络跟Adobe达成合作，继续在中国运营flash。换句话说就是他们出了一个“中国特供版”的flash，不过但凡下载过重庆重橙的“中国特供版”flash的人都清楚，那玩意广告是真滴多！过两天你电脑就会出现一堆“屠龙宝刀点击就送”、“一刀999”。这正常人哪受得了呢，于是360出现了，带着他的360安全浏览器来收拾这个奇葩局面，只要你装了360浏览器，这问题也就差不多解决了。说白了，摆在普通用户面前的就是两条路：第一条是重橙的屎，看你愿不愿意吃；第二个就是霸道总裁360，看你愿不愿意投靠。调查了一下我周围很多人也都是用360浏览器来解决这种问题，看来这个“中国特供版”是真的没法吃。</p><p>那咱就想一个既不吃屎又不靠爹的办法来解决这个问题。</p><p>思路很明确：搞一个旧版稳定的Chrome浏览器，再想办法给它装上旧版的flash插件。</p><p>旧版的Chrome浏览器其实不是很好找，不过真要找还是找得到的。我这里从果核剥壳网站找到了一个Chrome_87.0.4280.141的便携版本，据说是最后一个支持Flash的Chrome版本，该便携版的好处就是可以解压就用，不想用了就删，比较方便，而且取消了它自动更新的功能，完全变成了一个稳定的本地工具。获取地址为：<a href="https://www.ghxi.com/chrome.html" target="_blank" rel="noopener">https://www.ghxi.com/chrome.html</a></p><p>当然这些资源链接或许在不久以后都会失效，这里重点只是给出方法。</p><p>旧版的flash插件必须用离线破解版的，因为正常情况下的flash浏览器插件包在安装时是要验证版本的，现在无论如何都会提示flash安装包不是最新版本，例如这个我很久以前收藏的Flash PPAPI 27.0的官方安装包，点获取最新版本则会被跳转到end-of-life的页面。</p><img src="/2021/04/19/Flash被各大浏览器彻底停用后的处理办法/b.png" title="b"><p>有必要说一下，Adobe Flash Player的浏览器插件有三种：</p><p>PPAPI：供Opera（15以上）、Chromium（开源谷歌）浏览器使用<br>NPAPI：适用于FireFox（火狐）、Safari（苹果）、Opera（欧朋，12.17版以下）<br>ActiveX：适用于Windows 7、Vista、XP系统IE内核浏览器、本地视频、游戏客户端</p><p>如果是Chrome浏览器的话则只需安装PPAPI的就行了。这里我通过毕方铺的百度网盘资源搜索工具收集了三种flash插件包的离线破解版，自打Pandownload事件以来毕方铺这样的衍生替代物还是很多的，总之这种资源在国内还是比较容易找到的。</p><p>经测试安装前要退出一切有关的杀毒软件，否则有可能报错为：尝试重新命名以下目标目录中的一个文件时发生错误: move file失败 代码: 5。</p><p>若仍无法正常安装，则可能是机器以前装过其他的flash浏览器插件，需要卸载原有的，正常情况下在启动新安装包时<br>会自动卸载原有的flash插件，但自动卸载仍有可能卸不干净。所以建议自动卸载后再前去 C:\Windows\SysWOW64 以及 C:\Windows\System32\Macromed\Flash 下手动检查是否清理完全（文件名和flash相关的文件）。</p><p>安装好以后启动旧版Chrome，在 设置——隐私设置和安全——网站设置 里找到Flash项，首先将默认的“禁用”改为“先询问”（这里没有允许按钮）。</p><img src="/2021/04/19/Flash被各大浏览器彻底停用后的处理办法/c.png" title="c"><p>在需要加载flash的网页上，点击地址栏左边挨着的“查看网站信息”（一般是一个锁头或者警告标志），将flash选择为允许，这里以4399为例。</p><img src="/2021/04/19/Flash被各大浏览器彻底停用后的处理办法/d.png" title="d"><p>此时会跳出一个框显示“Adobe Flash Player已因过期而被停用”，有两个按钮，手动选择“运行一次”。</p><img src="/2021/04/19/Flash被各大浏览器彻底停用后的处理办法/e.png" title="e"><p>flash应该就已经可以正常运作了。对于4399来说可能一打开就会提示flash过期的信息，此时再点“运行一次”是没有反应的，因为没点运行一次的时候它这个报错信息是优先判定的，网页仍然会认为你的浏览器不行。所以这里就需要一点手速，刷新后立即点“运行一次”，抢在它还没判定之前把允许命令给发出去，则可以正常运行这些flash小游戏。</p><img src="/2021/04/19/Flash被各大浏览器彻底停用后的处理办法/f.png" title="f"><p>为什么会有点繁琐，是因为Chrome在flash临近死亡的这些版本里已经开始做了一些微妙的改动，比如那个Flash项里面，是不能直接默认成允许的，只有“先询问”，而在下方的禁止/允许的站点里，是不能直接手动添加的，只能通过地址栏左边的“查看网站信息”手动允许过一次以后，这个站点才会出现在允许列表里。可以看出，Chrome早就开始给flash使绊子了，如果要避免这些问题，则需要flash危机之前的、更老旧的Chrome版本，这点有待进一步探索。不过浏览器版本搞得太老也不是什么好事，可能又会出其他的兼容性问题。</p><p>总的来说问题是解决了，而且这里的两个工具都是可以完全在离线的状态下安装的，也不受后续版本更新的影响了。可以说是通用性很高的办法。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;采用离线破解版插件包+旧版便携版Chrome组装一个能运行Flash的便携浏览器,安全舒适无广告，能应对大多数需要Flash的情况。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>简单的手动批量下载网页图片的方法</title>
    <link href="https://frevile.github.io/2021/04/09/%E7%AE%80%E5%8D%95%E7%9A%84%E6%89%8B%E5%8A%A8%E6%89%B9%E9%87%8F%E4%B8%8B%E8%BD%BD%E7%BD%91%E9%A1%B5%E5%9B%BE%E7%89%87%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95/"/>
    <id>https://frevile.github.io/2021/04/09/%E7%AE%80%E5%8D%95%E7%9A%84%E6%89%8B%E5%8A%A8%E6%89%B9%E9%87%8F%E4%B8%8B%E8%BD%BD%E7%BD%91%E9%A1%B5%E5%9B%BE%E7%89%87%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95/</id>
    <published>2021-04-09T13:13:40.000Z</published>
    <updated>2021-04-09T14:41:11.647Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\assets\js\Meting.min.js"></script><blockquote><p>利用浏览器缓存cache和批处理ren命令等方法实现手动批量下载难以下载的网页图片<a id="more"></a></p></blockquote><p>相信每一个喜欢艺术设计的人都拥有一个属于自己的参考素材图片库，见过的那些大佬们的素材库都极其庞大，为了追赶大佬，日常建设自己的素材库是一个很必要的工作。有价值的参考图片并非唾手可得，找起来还真得花一点功夫。比如我要以法国大革命时代的步枪作为参考的话（例如号称“18世纪的AKM”的Charleville 1777），会发现这些古董武器不像今天的自动步枪一样人尽皆知，难以找到非常细节的参考图片。通过搜索我发现，一些搞古董拍卖的网站无意中正好满足了这个需求，因为通常商家为了更好地介绍这些商品，给各种古董拍摄了大量多角度的高清图片。</p><p>例如下面这款“共和十二年（1804）线膛燧发枪”（French AN XII Flintlock Infantry Rifle），是拿破仑战争时期法军为数不多的一种自产线膛枪，据称总共也只生产了2200多支。线膛枪这点上英军强于法军，其生产了22000支贝克式线膛枪（Baker rifle）。但这些跟全球总共生产了七百多万把的查尔维尔1777（Charleville 1777）、四百多万把的棕贝斯（Brown Bess）相比简直小巫见大巫，网站显示它卖到了七千多美元的价格。（网址：<a href="https://www.joesalter.com/category/products/French-AN-XII-Flintlock-Infantry-Rifle-by-Versailles" target="_blank" rel="noopener">https://www.joesalter.com/category/products/French-AN-XII-Flintlock-Infantry-Rifle-by-Versailles</a> ）</p><img src="/2021/04/09/简单的手动批量下载网页图片的方法/a.png" title="a"><p>回到正题，该网站拍摄了共27张该步枪的高清照片，一个一个右键保存的话未免也太耗时间，况且很多商业网站经过特殊设计，只允许用户左键预览而无法直接右键保存。想要右键保存的话得通过打开新的图片页才能右键它，更有甚者连这一点都很难做到，得通过F12抓取网页元素之类的手段才能获得原始图片地址。</p><p>有人表示利用某些图片抓取插件可以解决该问题，是这样没错，但图片抓取插件并不能保证在所有情况下都生效（比如这个图钉网Pinterest，只能抓到低清预览版的图片），这里我就利用计算机自己的网页缓存这种简单原始的方法来实现批量下载这种不太好下载的图片，这种原始方法的泛用性应该是很高的。</p><img src="/2021/04/09/简单的手动批量下载网页图片的方法/b.png" title="b"><p>这个网站是可以打开高清图片页的，这里我们不直接右键它（或者可以先右键下载一个看看它的文件名），而是一次性将27张图片的高清页全部打开，一定要保证它们已经全部加载完毕，最好点一遍确认一下，并且再不要作出其他浏览器动作：</p><img src="/2021/04/09/简单的手动批量下载网页图片的方法/c.png" title="c"><p>加载好的图片必定已经被缓存到了本地的某处。我用的是Chrome浏览器，它的缓存地址为<br><code>C:\Users\你的用户名\AppData\Local\Google\Chrome\User Data\Default\Cache</code><br>如果是其他的浏览器的话，也可以找到一个类似这样的缓存目录，只是路径会有所不同。我们现在打开这个目录，将Cache里的的文件按照时间排序：</p><img src="/2021/04/09/简单的手动批量下载网页图片的方法/d.png" title="d"><p>可以看到，正好有27个大小约2-3Mb的文件是最新生成的，不用说这肯定是那27张图，我们将这27张图复制出来到一个空文件夹里。</p><p>这27个文件均没有文件名，但我们断定它必定是.jpg，此时进行批处理，先需要制作一个批处理文件：</p><img src="/2021/04/09/简单的手动批量下载网页图片的方法/e.png" title="e"><p>先新建一个txt文本文档，输入<code>ren *. *.jpg</code>,ren命令在批处理里是rename，可以对文件进行重命名，语法是:<br><code>ren 文件名A 文件名B</code><br>注意其中的两个空格。*星号在这里表示缺省内容，所以<code>ren *. *.jpg</code>即为将所有没有后缀的文件添加上jpg后缀。再举个例子例如我想把所有的.txt都变成.jpg，则为<code>ren *.txt *.jpg</code>。</p><p>保存关闭后将该txt文档的后缀改为.bat，变成了一个批处理文件。为了防止搞混可以对该批处理文件进行重命名，这里就命名为“修改所有无后缀文件为jpg”。</p><p>然后将这个.bat放到那27个文件的同目录文件夹里，双击运行.bat则可以完成批量重命名。</p><img src="/2021/04/09/简单的手动批量下载网页图片的方法/f.png" title="f"><img src="/2021/04/09/简单的手动批量下载网页图片的方法/g.png" title="g"><p>检查一下这些图片，具有很高的分辨率，和右键出来的一模一样。</p><img src="/2021/04/09/简单的手动批量下载网页图片的方法/h.png" title="h"><p>最后展示一下我收集的这种军事古董图片，咱虽然掏不起钱买古董，但通过空间想象（脑补）也一样可以得到一些粗浅的认识目的嘛。</p><img src="/2021/04/09/简单的手动批量下载网页图片的方法/i.png" title="i"><p>附上几个我发现的军事古董的网站：<br><a href="http://www.ima-usa.com" target="_blank" rel="noopener">www.ima-usa.com</a> 一个美国拍卖网，有很多二战时期的稀奇玩意；<br><a href="http://www.joesalter.com" target="_blank" rel="noopener">www.joesalter.com</a> 就是文中那个，也是个美国网站；<br><a href="http://www.australianarmsauctions.com" target="_blank" rel="noopener">www.australianarmsauctions.com</a> 一个澳大利亚的古董拍卖网，玩意众多，从簧轮枪到日本刀无所不有，但还是二战的枪械居多。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;利用浏览器缓存cache和批处理ren命令等方法实现手动批量下载难以下载的网页图片&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>配置了SSH后仍然需要输密码的情况</title>
    <link href="https://frevile.github.io/2021/02/28/%E9%85%8D%E7%BD%AE%E4%BA%86SSH%E5%90%8E%E4%BB%8D%E7%84%B6%E9%9C%80%E8%A6%81%E8%BE%93%E5%AF%86%E7%A0%81%E7%9A%84%E6%83%85%E5%86%B5/"/>
    <id>https://frevile.github.io/2021/02/28/%E9%85%8D%E7%BD%AE%E4%BA%86SSH%E5%90%8E%E4%BB%8D%E7%84%B6%E9%9C%80%E8%A6%81%E8%BE%93%E5%AF%86%E7%A0%81%E7%9A%84%E6%83%85%E5%86%B5/</id>
    <published>2021-02-28T14:43:27.000Z</published>
    <updated>2021-02-28T17:10:02.662Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\assets\js\Meting.min.js"></script><blockquote><p>以及可能连带出现的Error: Spawn failed以及fatal: unable to access等一系列问题<a id="more"></a></p></blockquote><p>今天尝试hexo d失败（本地预览成功），报错为fatal: unable to access ‘https://<span><span>github.com/…，如下图所示。</span></span></p><img src="/2021/02/28/配置了SSH后仍然需要输密码的情况/a.png" title="a"><p>一开始看到Fatal to connect to github.com port 443: Time out以为是没用魔法或者网络波动导致的，于是更换网络环境之后，此行报错消失，但仍旧无法deploy成功，并且还跳出一个“Open SSH”的对话框要求输入Github的用户名及密码，似乎SSH失效。并且发现下面还有一个奇怪的错误，显示Error: Spawn failed，看不懂这个到底是什么问题。不过我上次也遇到输密码的情况，但是输入密码之后deploy成功，就一直没管这个事，结果今天直接不能deploy了。</p><p>先是按照Error: Spawn failed的条目在上网搜了一下，发现了<a href="https://blog.csdn.net/HTL2018/article/details/106876940" target="_blank" rel="noopener">https://blog.csdn.net/HTL2018/article/details/106876940</a> 中的方法即：</p><ol><li>删除<code>.deploy_git</code>文件夹;</li><li>输入<code>git config --global core.autocrlf false</code></li><li>然后，依次执行：<br><code>hexo clean</code><br><code>hexo g</code><br><code>hexo d</code></li></ol><p>该方法的确能够让hexo d成功，虽然最后还是要输一遍密码，但是经再次尝试，hexo d中故意输错一次github密码，出现fatal: Authentication failed for…的报错，同时含有Error: Spawn failed，再次尝试hexo d则回到图中的状态。更有文章指出，该方法似乎仅为一次性作用，可见该方法并不能够彻底解决该问题。因为每次都要输入烦人的密码，于是怀疑是SSH哪里出了问题。</p><p>尝试重新部署SSH。重新给生成了一遍SSH并再次向Github的仓库添加了新的SSH，结果并没有太大改变，还是需要输密码，输入对的密码之后的确是可以上传成功，但是但凡输错一次密码之后，hexo clean、hexo g、hexo d之后便进入nothing to commit, working tree clean的状态，等待十几秒后又回到图中的情况，连输密码的框都不跳了。</p><p>查找了有关SSH的问题后发现，hexo的配置文件 _config.yml中，deploy属性一栏，需要把https协议修改为为ssh协议，即从：</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="code"><pre><span class="line"># Deployment</span><br><span class="line">## Docs: https://hexo.io/docs/deployment.html</span><br><span class="line">deploy:</span><br><span class="line">  type: git</span><br><span class="line">  repo: https://github.com/yonghuming/yonghuming.github.io.git</span><br><span class="line">  branch: master`</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>修改为：</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="code"><pre><span class="line"># Deployment</span><br><span class="line">## Docs: https://hexo.io/docs/deployment.html</span><br><span class="line">deploy:</span><br><span class="line">  type: git</span><br><span class="line">  repo: git@github.com:yonghuming/yonghuming.github.io.git</span><br><span class="line">  branch: master`</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>（注意要改的地方还有.com后面那个冒号）</p><p>这一项改完之后保存，hexo clean、hexo g、hexo d。立刻部署成功，再没有密码框和奇怪的报错了。</p><p>问题似乎解决了。但还有一个问题我无法理解，这个_config.yml的文件是从以前那个旧机器上就在使用的，我不记得那个旧机器修改过此项内容，但为什么旧机器的SSH仍生效工作，也没遇到过这些错误？</p><hr><p>算了我也懒得想太多了。今天还解决了一个小问题，即修改了网页标题名称。该条目由 themes/主题/layout/_head.pug 里的条目控制，发现这个主题的网页标题是优先显示为文章页面、次级栏目（如归档等等）的标题，如果是主页的话则显示为博客的title名。并且后面一律加上一个博客的subtitle名。觉得这样的标题实在太长，副标题出现在网页上也很麻烦，因为我不想让浏览器标签栏含有的信息太多（比如某个好事的家伙来偷窥你的屏幕）。修改见效，并且还仿照A站B站的做法加了一个卖萌向颜文字表情，然后发现竟然能加emoji？..最后反倒是变得更花哨了…</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;以及可能连带出现的Error: Spawn failed以及fatal: unable to access等一系列问题&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>你的英勇长存人心——Diablo2与往事</title>
    <link href="https://frevile.github.io/2021/02/22/%E4%BD%A0%E7%9A%84%E8%8B%B1%E5%8B%87%E9%95%BF%E5%AD%98%E4%BA%BA%E5%BF%83%E2%80%94%E2%80%94Diablo2%E4%B8%8E%E5%BE%80%E4%BA%8B/"/>
    <id>https://frevile.github.io/2021/02/22/%E4%BD%A0%E7%9A%84%E8%8B%B1%E5%8B%87%E9%95%BF%E5%AD%98%E4%BA%BA%E5%BF%83%E2%80%94%E2%80%94Diablo2%E4%B8%8E%E5%BE%80%E4%BA%8B/</id>
    <published>2021-02-21T18:05:00.000Z</published>
    <updated>2021-02-21T18:24:04.193Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\assets\js\Meting.min.js"></script><blockquote><p>昨天在21年的BlizzCon上，《暗黑破坏神2》（Diablo 2，或简称暗黑2）出重制版的事已经是板上钉钉了，突然想起来很多关于暗黑2的往事，至于暗黑2给游戏界带来了的影响就不多说了，虽然它不是我玩的最多的游戏，它却像一个影子一般跟在我的游戏历程中，从未离开过。<a id="more"></a></p></blockquote><p>我认为对于一个学习历史的人来说，其实有两部历史。第一部是这个世界的历史，它客观存在且“不以人的意志转移”；而第二部，则是“个人”的历史，虽不敢说这部历史是否就真的以个人的意志书写，但至少对于这部历史，以及两部历史的重叠状态即“我们这代人的历史”来说，每个人都是它的亲历者，都拥有真正的第一手资料。</p><p>今天我就借着我和Diablo2之间的故事来回忆一下二十年的往事。</p><h2 id="一-混沌初开"><a href="#一-混沌初开" class="headerlink" title="一. 混沌初开"></a><p align="left">一. 混沌初开</p></h2><p>小学一年级，就像漫画里的那样，一位神秘的大叔出现在小孩原本平静的生活里，手里拿着一本古代魔法书，向他展示了一个远古时期的景象：那是在人类文明和庇护之地诞生前，至高天堂和燃烧地狱之间的一场永无休止的终极决战……</p><p>咳咳，扯多了。同学他爸拿着硬盘来到我家，带来了一系列当时国内最流行的单机大作，从此Windows 98那标准的800×600分辨率的绿屏桌面上多了一连串的快捷方式，其中有一个名字叫“毁灭之王”，图标是一个蓝色鬼头。当时的我就把这款游戏称作毁灭之王。</p><p>2000年前后那会我年纪实在太小，不算真正经历过那时的生活，只是后来出于“考古”的目的才有所了解。互联网和计算机其实才刚刚在国内起步，一台个人PC的价格就能卡住很多人了，那会流行组装机，根据2000年前后热门杂志《电脑报》上的参考价格，凑合能用的电脑得5000元，而能跑得动热门大型游戏的至少也得七八千，一张正版游戏盘基本就是一两百块的样子，不过当时很少有什么正版观念，盗版游戏盘还是很便宜的；PS2首发价格3100元水平，能在那会玩上GBA或者后来的NDS的都是有点条件的大佬，甚至我感觉只要有一台90年代的小霸王“学习机”那你就是整个社区的小朋友里最靓的仔了。主机玩家更是少得可怜，因为主机只能玩游戏，所以很少有人会去投资这个，并且当时的电脑已经开始出现主机模拟器。根据信息，2000年城镇职工平均工资为每月780元，总的来说要攒出一台跑得动Diablo2的电脑实在是非常不容易的事。</p><img src="/2021/02/22/你的英勇长存人心——Diablo2与往事/a.png" title="a"><center>老旧的《电脑报》合订本，差不多可以当历史书看了</center><p>说到这就不得不提一下国内游戏的曲折历程，2000年5月光明日报发布了那篇著名的文章《电脑游戏是瞄准孩子的“电子海洛因”》，“电子海洛因论”此后在社会上引起广泛反响，不仅是电脑游戏变成了人人喊打的过街老鼠，国内一切跟电子娱乐有关的产业都遭到了打击，也直接促成了长达13年的“游戏机禁令”，06年央视的《战网魔》及之后的一系列相关事件更是该风波的延续，在此不必多述。这些东西虽说是老调重弹，但怎么也是我们这代人的历史烙印，国家每年还要纪念九一八呢，我相信“电子海洛因”就如同“计生办”、“下岗潮”一样，都是“我们这代人的历史”，也具有同样的分量。</p><p>回到正题，暗黑2在国内流行的版本是台湾松岗公司进行汉化的，也就是我们后来看到的繁体中文版本。这造成一年级的我有近乎一大半的汉字文本看不懂，比如第一幕新手村的萝格营地（Rogue Encampment），屏幕上显示的是“踏入蘿格營地”几个大红字，我一直不认识那个“蘿”字。不过话说当时就算能认字，小学生的智商也不足以理解这个游戏里诸多西方传统宗教、奇幻、悲剧等内容元素，这也是导致我后来没有继续玩下去的原因。</p><p>而且单从游戏性上来说，Diablo系列的一大特色就是每个角色都会生成自己的随机地图，我的智商哪认得到路啊，只记得不同角色的新手村大门一会向左开一会向右开，有时候还跑到上面去了，彻底懵逼，爱我的只有全部点亮的传送小站和回城卷轴，让我在各种风景各异的地图间不断穿行。因为不会打字输入角色名，我有段时间甚至不能创建角色，但是创建角色的那个画面在今天看来也做得也非常出色：七位勇士围在一个篝火前各显神通，我印象最深的就是中间野蛮人的那一声战吼，还有圣骑士的剑盾跪姿、浑身燃烧着蓝色火焰的死灵法师；最后还有亚马逊姐姐的白大腿，嗯，小学生的我毫无感觉。从这次重制版放出的视频看，这个经典场景也得到了重制。</p><p>所幸的是，盗版游戏自带了一个强力角色：作弊的99级法师！而且是冰火电三系全满，属性点也全满，导致技能栏多得吓人，经过一个一个尝试后我发现冰环是最具效率的清怪手段。但角色没有装备，我就去第四幕的群魔堡垒（Pandemonium Fortress，混沌界要塞其实是最正确的翻译，就是3代里的混沌要塞），买了一套寒光闪闪的全身板甲和德式双手巨剑，因为属性全满，成功装备。这归功于Diablo2出色的装备造型设计，让我那时就迷上了盔甲冷兵器这样的元素。就这样我弄出了一个左键普攻右键冰环的“魔法骑士”，因为穿的过于厚实，导致我根本不知道这个角色是法师，连她是个女人都不知道。我一直以为我是一个头盔之下长发飘逸，既能挥舞大剑又能施放法术的魔法骑士。</p><p>当时的玩那真是纯粹的玩，因为什么都看不懂，唯一的乐趣就是在不同的地图间旅游、打怪，那些场景过于黑暗、怪物长相太恐怖的地方我是不敢去的，比如皇宫地牢、神罚之城等，我甚至连群魔堡垒前面的那条长楼梯都不敢下；曾经有个同学告诉我第一幕大教堂底下有恐怖至极的怪物，导致我再也不敢踏进大教堂一步，完全不知道自己的“骑士”已经可以在普通难度秒天秒地，可见胆子是有多小。我最喜欢的地方是神秘避难所（Arcane Sanctuary），感觉那里神圣而又宁静，第一次去的时候，背景缓缓飘过的星空、以及脚下凭空出现的白色石板路让我惊艳不已，其实这张图还利用2D画面的特性做出了一些“三维不可能图形（Impossible figure）”的效果，可惜我那时理解不能；其次是火焰之河（River of Flame），我四处屠杀那种爆浆的虫子，也从未找到过大菠萝…<br>过了一段时间，家里来了个比我大几岁的哥哥，他发现桌面上的“毁灭之王”后非常激动，立刻开始玩。他管这个游戏叫“呆波（他也不会读）”，不叫毁灭之王，并且印象中他似乎还用一瓶可乐还是什么饮料贿赂我，让我允许他多玩一会，我当然也就答应了。我在一旁看，他好像也是跑跑刷刷乐在其中，我抓住机会问他，那个“踏入蘿格營地”的“蘿”字怎么读？他直接回答我读“霍”，我顿觉醍醐灌顶，原来是霍格营地啊，长久以来的谜团终于得到了解决，我当时很佩服那位哥哥，高年级的学生就是厉害多了，个个都是文化人。</p><img src="/2021/02/22/你的英勇长存人心——Diablo2与往事/b.png" title="b"><center>传言说这个“召唤者”正是1代里的法师</center><h2 id="二-转变之时"><a href="#二-转变之时" class="headerlink" title="二. 转变之时"></a><p align="left">二. 转变之时</p></h2><p>这样简单而又快乐的时光过了半年到一年吧，我四处旅游打怪，只为收集那些看起来帅气逼人的盔甲部件，直到有一天一个大学生来到家里，他打开了电脑上的“毁灭之王”，并向我展示了Diablo2中著名的“奶牛关（Cow Level）”：只记得他通过赫拉迪姆方块——那是我当做箱子的东西，和一个回城卷轴，点了一下转变按钮，就召唤出一个红色的传送门！之后在奶牛关中他又展示了一系列复杂的操作，说出了一串又一串我根本无法理解的专业游戏术语。我当时最大的感觉是，我跟他玩的完全不是一个游戏，我完全无法理解他在玩什么，我可能根本就不会玩。</p><p>过了几天我决定亲自复制他的操作：我认为那传送门的配方应该是一个回城卷轴和红色药水，我把它们放进赫拉迪姆方块中点击转变，然而无论我放进去几瓶药水都没有任何回应，取出来的回城卷轴也只能开出蓝色的普通传送门。那时的电脑很多都没有互联网，想要解决问题只能靠自己。我绞尽脑汁的尝试，却还是只能开出蓝色传送门，努力尝试终得失败，这给当时的我很大的打击，我突然意识到这个游戏世界是多么的难以理解，比起这里的困境，一个能端起机关枪随便突突的CS1.5显得是那么的简单友善，后来的我渐渐离开这里开始去玩CS，再后来因为家人的工作原因，那台电脑也一块走了。等到那台电脑又回到家里时，我第一次看到XP系统的蓝天白云绿草地，老旧的那批游戏早已消失不见，更好玩的游戏也接踵而至。暗黑破坏神2，连同那些昏暗的地牢和胆小的魔法骑士，换成了另一个个更加光鲜亮丽的世界。他们被尘封在记忆深处很多年。</p><h2 id="三-巡礼之路"><a href="#三-巡礼之路" class="headerlink" title="三. 巡礼之路"></a><p align="left">三. 巡礼之路</p></h2><p>中学时代在艾泽拉斯的多年经历让我对暴雪这个游戏公司敬佩有加，一个游戏中居然能构建起如此强大而又完善的世界体系，那些虚构的民族和王国居然也能有活灵活现的历史。我开始仔细研究暴雪公司的作品。了解到暗黑破坏神也是早期暴雪公司的作品后，我还是有点惊讶的，读了一些Diablo的背景故事，我又想起了十年前在那里的身影。那时我已经上高二，我决定认认真真的玩一遍Diablo2。我记得当时正是期末考试，因为教务安排，我们每天早上10点考到12点，要连续考一周。而父母基本7点多就出门上班了，我凭空多出了十几个小时的游戏时间。</p><p>这回我是一名真正的圣骑士了，走的是白热路线，一路上战锤连敲带打。当我去寻找召唤者赫拉森，再一次穿越传送门来到神秘避难所，看到那片虚无缥缈的星空时，一种似曾相识又恍如隔世的感觉，我放下战锤和大盾，看了很久…</p><img src="/2021/02/22/你的英勇长存人心——Diablo2与往事/g.jpg" title="g"><center>高中时用Java手机拍的屏幕，这位堕落天使血量高得惊人</center><p>后来我把存档文件带到了学校的计算机课上，和同学联机玩。下课后有个同学找我，他说看到有人在玩暗黑2他很激动，那是他小时候唯一在电脑上玩过的游戏。我有点小吃惊，因为他应该是我们整个学校里面成绩最好的几个学生之一。</p><p>火焰之河的岩浆海倒是比我记忆中更加明亮刺眼（可能跟显示器有关系），在大菠萝的烈火前我倒了几次，最后还是在一天早上车翻了BOSS，到了哈洛加斯，不知当时是时间不够还是什么原因，我没有继续打下去。高三时更是什么都玩不了，不过我把存档文件带进了大学。大学期间我的圣骑士才打通了第五幕的简单难度，终于完成一周目剧情，同时也实现了“奶牛关”的开启。说来也是好笑，我用了十几年时间通关了一款暗黑2，而噩梦和地狱难度则基本没怎么玩过，这在暗黑玩家里应该算是不折不扣的菜鸟级选手（笑）。</p><h2 id="四-后续"><a href="#四-后续" class="headerlink" title="四. 后续"></a><p align="left">四. 后续</p></h2><p>大学那会刚好暗黑3发布，无数老玩家们都十分期待，不过很多人却失望而归，不管是游戏设计还是艺术风格问题，还是人们早已对Diablolike这类游戏失去兴趣，这款游戏并没有造成暗黑2那样的轰动，我也是草草打完了单人剧情内容，就再也没玩过。</p><p>后来我还考古了1996年的暗黑破坏神1代，1代里还没有2代那样复杂的装备系统、符文之语以及成熟的互联网联机功能（战网），这个几乎可以叫做“是男人就下十五层”的简单粗暴的游戏内容给我最大的感觉是：2代继承了1代的风格，而3代却扔掉了这些。2代的第一幕几乎就是一代大部分内容的复刻致敬，那些灰暗的教堂和墓地、阴暗狭窄的地牢角落、小的可怜的照明范围、纯黑的探索迷雾、简单的黑白红色调形成强烈对比、甚至是一些近乎猎奇的邪典场景，其实是北暴时期Diablo的核心艺术基调：哥特式悲剧/恐怖。</p><img src="/2021/02/22/你的英勇长存人心——Diablo2与往事/c.jpg" title="c"><img src="/2021/02/22/你的英勇长存人心——Diablo2与往事/d.jpg" title="d"><center>考古暗黑1时截的图</center><p>举个例子，Diablo2没有天堂场景，但我认为如果Diablo2里面出现天堂场景，应该看起来类似于神秘避难所或者混沌要塞的样子，白色大理石地板、石柱配上白色的天空和光芒、黑色的阴影，构成一座黑白相间的宫殿。给人的感觉应该是安静和严肃，就像今天走进那些古老的教堂里一般，大气不敢出一个，其实某种意义上这也是一种阴森恐怖的感觉。而3代里却是以金色为主色调，至高天之上金碧辉煌圣光普照。这也是为什么Diablo2里圣骑士发出的是纯白色的光芒，截然不同于暴雪其他游戏里的圣光系职业，因为它们完全不是一个主题思路，如果是魔兽里的正派骑士们，那就必须是主旋律式的伟光正，也应该做成这样才对。</p><p>但暗黑系列不同，它的故事基调从来都是悲剧，在此类框架下的文学作品里，正义的实现几乎只能是残酷的、不通人情的、并且往往要付出得不偿失的代价，以至于主人公自我毁灭的。一切正义的形象也因此蒙上了残酷的阴影。所以Diablo世界观下对抗邪恶的结局只能是失败的，甚至造成更加严重的后果，但这一切又是那么的必须必要且不可避免，最终导致主人公义无反顾地走向毁灭，葬送一切。正如一句古老的拉丁语：Fiat iustitia et pereat mundus. 即使毁灭世界也要实现正义。便是此类悲剧所要表现的必然性之所在。</p><p>其实我们也知道，一个游戏好玩与否并不直接取决于艺术表现手法，游戏没有剧情音乐画面不代表游戏就不好玩，说到底笔者也只是一个对艺术略有感知，而对机制设计一窍不通的普通玩家，所以我也只能从这个角度提出观点。而抛弃小众硬核的暗黑艺术，题材越来越偏向大众化，也是暴雪公司在功成名就、不断做大以后不得不选择的道路。如同现在看到的哔哩哔哩（B站）也再不是以前那个二次元爱好者的小圈子。有人说是因为画质进步导致再也做不出以前那种效果，其实很不然，从其他游戏——比如作为Diablolike后辈的《恐怖黎明》（Grim Dawn）的表现来看，这明显不是做不到，而是刻意而为之。暗黑变得不够“暗黑”了，正是那些硬核老玩家们最常提到的话，严格地说，就是我们今天看到的这个暗黑2重制版的美术风格，光从已经发布的实机演示上来看也多多少少有点向现代游戏市场妥协的意味。不过重制怀旧游戏本来就是为了怀旧，或者就说是单纯补票吧，甚至即使这次暴雪再重蹈War3重制版的覆辙，像我一样的情怀玩家也会义无反顾的买这个单。</p><img src="/2021/02/22/你的英勇长存人心——Diablo2与往事/e.jpg" title="e"><center>太真实了</center><h2 id="五-遗产"><a href="#五-遗产" class="headerlink" title="五. 遗产"></a><p align="left">五. 遗产</p></h2><p>合上那本厚厚的魔法书，神秘大叔站起身来，说道：“就这样，故事结束了”。<br>“嗯，谢谢你的故事…”<br>“我还有最后一个问题要问你…你觉得，如果英雄知道这一切都是一场悲剧，一切的反抗都是徒劳，庇护之地的一切都终将归于虚无，什么都留不下来。那么，他还会走上这条路吗？”<br>“会的。虚无或许是真的，但过程本身却是有意义的。”<br>“当我退缩到四下无人的虚拟世界的角落里，我会放上一首轻轻的吉他曲，它似乎描述了一个村庄的悲惨命运。我会给那些已经不存在的热心肠村民们讲故事…我讲到Diablo是西班牙语里‘魔鬼’的含义，在美国有很多以西班牙语命名的地名——那是西班牙征服者们的杰作。有一天西班牙士兵们将一群印第安人包围在了一座山上，当他们决定围歼印第安人时，印第安人却从一条无人知晓的小道脱逃了。西班牙人发现印第安人集体消失后，惊呼山中定有魔鬼相助，此山便得名魔鬼山（Mount Diablo）。”<br>“后来有一个经常去山底下玩的美国高中生，当他在高中课本里学到西班牙语的Diablo时，他顿时豁然开朗。后来他觉得这个名字实在是的太酷了，许多年后他做了一款游戏，里面那个最强大的魔鬼，就叫做Diablo。”<br>“这个英雄和他的世界，曾为人所敬仰，也曾为人所唾弃，它被贬斥为0和1的数字玩笑，被讥笑为痴人说梦的疯癫呓语…”<br>“但是，我看到了他的所作所为，我为他的命运所悲哀，为他的勇敢而热血沸腾，他的爱恨情仇，我都感同身受。我清楚的记录下他是如何从一个弱者变成扛起大盾战锤的骑士；如何从一个大字不识、没有智商可言的憨憨一步步通晓那些纷繁复杂的魔法奥秘；从众说纷纭的混沌里计算出自己的结果；在怀疑与恐惧的废墟中，建起一座属于自己的神密圣殿。”<br>“你不会被忘记…”<br>“因为…你的英勇长存人心。（<font color="#EA0000">YOUR DEEDS OF VALOR WILL BE REMEMBERED</font>）”<br>“这部历史就是我们的遗产。”</p><pre><code>睁开眼睛，神秘大叔消失不见，一切似乎只是往日的幻影。</code></pre><hr><p>最后附上一些关于本文的链接和扩展资料：</p><p>暗黑2重制版实机演示：<br><a href="https://www.bilibili.com/video/BV1L5411N7Pd" target="_blank" rel="noopener">https://www.bilibili.com/video/BV1L5411N7Pd</a></p><p>暗黑系列经典音乐崔斯特瑞姆（Tristram）：<br><a href="https://music.163.com/#/song?id=1718051" target="_blank" rel="noopener">https://music.163.com/#/song?id=1718051</a></p><img src="/2021/02/22/你的英勇长存人心——Diablo2与往事/f.png" title="f"><center>暗黑2所有场景的名称</center>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;昨天在21年的BlizzCon上，《暗黑破坏神2》（Diablo 2，或简称暗黑2）出重制版的事已经是板上钉钉了，突然想起来很多关于暗黑2的往事，至于暗黑2给游戏界带来了的影响就不多说了，虽然它不是我玩的最多的游戏，它却像一个影子一般跟在我的游戏历程中，从未离开过。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>画一个罗斯贵族骑兵</title>
    <link href="https://frevile.github.io/2020/10/08/%E7%94%BB%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%BD%97%E6%96%AF%E8%B4%B5%E6%97%8F%E9%AA%91%E5%85%B5/"/>
    <id>https://frevile.github.io/2020/10/08/%E7%94%BB%E4%B8%80%E4%B8%AA%E7%BD%97%E6%96%AF%E8%B4%B5%E6%97%8F%E9%AA%91%E5%85%B5/</id>
    <published>2020-10-08T03:00:42.000Z</published>
    <updated>2020-10-08T04:42:58.047Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\assets\js\Meting.min.js"></script><blockquote><p>上个月做的一个东欧风格的骑士画像，基本是想到哪画哪</p></blockquote><a id="more"></a><img src="/2020/10/08/画一个罗斯贵族骑兵/Boyar.jpg" title="Boyar"><p>如果是非常熟悉盔甲历史的朋友，可能会觉得这种风格并不是很严格的historical，的确，就像意大利人拍的西部对决里必须是飞沙走石中飘过一卷风滚草一样，我构思的这个造型基本出自我对罗斯时代的一种刻板印象，所以就变成了一个同时带了北欧和亚洲风格的波耶（Boyar），至于为什么要加入10世纪瓦良格人的风格，因为我觉得这就很cool，没有战斗元素的战斗民族还算战斗民族吗…<del>我不会告诉你们我跟骑砍2学的</del></p><p>大概描述一下几个部件的设计思路。</p><p>这种弧度很大的尖顶盔其实是突厥化时代的样式，具有明显的亚洲民族的特征，再搭配上眼罩般的维京面甲。覆盖全脸的护颈锁甲是一开始就确定好的思路，也是我这次打算挑战的一个重点，这种设计也常见于罗斯时代的骑兵头盔上。</p><p>但是这里有几个小问题，一个是与头盔的连接方式，首先可以肯定的是这种锁甲面甲一般都直接或间接固定在盔体上（无法拆卸），但是在头盔本身加装了一部分护脸的情况下该如何与锁甲连接？如果根据一些东欧民族的头盔设计，其实很多也有类似的上半护面，一般都是把这部分锁甲做出一个缺口，这样所有的部分几乎都可以用铁环连在护面上。但是我在一开始并没有考虑到这个问题，最后只能做出一个半连接的方式，只连接了盔体主体而没有连接这个眼罩护面，姑且认为这样的头盔也能正常工作吧。</p><p>再一个就是护颈锁甲的下摆长度问题，我个人非常偏好那种14世纪的长型锁甲护颈，比如当时西欧典型的bascinet头盔（俗称猪面盔），其锁甲也是直接固定在盔体上，下摆甚至能长到肩膀上，目的是为了让这部分锁甲也具有肩甲的功能。锁甲直接固定在盔体上的好处就是可以淘汰掉十字军时代那种巨盔（great helmet）套锁甲帽的穿搭，14世纪甚至出现了巨盔套头盔再套锁甲帽，让骑士头重脚轻，骑马还好，但是很不适合步战，所以bascinet算是一种新式的轻量化设计，也可以看出锁甲已经慢慢让位于板甲了。</p><p>一般来讲，这种带长款锁甲的头盔在穿戴顺序上都是最后一个，也就是说，最后长长的锁甲护颈应该置于肩甲之上。但我又不想让整个画面都充斥着锁甲环，于是就把札甲护肩强行置于了锁甲之上，讲道理札甲护肩一般都会和札甲胸甲的肩带有一个连接点，这么搞会导致连接不能…所以我也没有把锁甲做得太长，这样看起来冲突不会那么严重。</p><p>选择札甲也是为了增加有别于西欧的东方特色，我对札甲甲片的编排方式知之甚少，本次是参考了几个老外做的“罗斯札甲”的复原物，可能是15世纪的样式。</p><p>多说一句，俄罗斯人自己似乎对这种突厥风格的尖顶头盔感情很深，苏俄内战时期有一种经典服饰叫做布琼尼式军帽（budenovka，俄语Будёновка），就是<del>钢炼</del>《钢铁是怎样炼成的》里面保尔柯察金那套装扮，这种军帽是当时一位叫维克托·瓦斯涅佐夫（Viktor Vasnetsov)）的著名画家设计的，据说正是参考了古代罗斯勇士的头盔风格，旨在让古代勇士的精神激励苏军战士（笑）</p><p>背景就算说完了，因为咱作为一个盔甲爱好者那必须是要严谨的，即使是出了bug也得分析一下么不是。</p><hr><p>接下来说一下画的过程中的想法。</p><p>其实我真的是第一次练习画这种写实风，突然想到画这个是因为看到了一个朋友画了一个厚涂的希腊头盔，觉得很有意思，因为我以前都是画那种日漫风格的，所以我还是用了最顺手的线稿起稿的做法，而不是厚涂大佬们那样直接色块起步。不过一来二去也算是摸到了一点感觉，最初那层定下主色调和明暗基本就不会偏到哪里去了。我一开始定的色调就是蓝紫色，想表现那种阴冷的雪原气氛，冷色调和金属材质也是很搭配。金黄色的铜铆钉则是为了让盔体颜色不那么单调（已经够单调了），金黄色也能多一点贵族元素，毕竟咱的主角可不是游牧小兵。</p><p>整个头盔主体没有特别大的难度，我用了一层材质笔刷“做旧”，并添加了一些划刻的印记，在亮部还专门给了一些深红色的材质模拟较新的锈斑。</p><p>蓝眼睛是为了复刻早期罗斯首领的北欧血统，进一步增加维京元素。</p><p>锁子甲其实才是这次的重点，因为以前亲手编制过一些简单的对接锁甲，所以还是比较熟悉这种结构的，这次想表现那种锁甲扭转后的独特效果，画起来感觉还是有点困难的，起码推倒重做了四五遍，耗费了很多时间，很多锁甲环也画乱了，最后这个效果也只能算是凑合看得过去。</p><p>画札甲护肩的时候已经没啥耐心了，采用了画出单个甲片复制成一行当作贴图，再变形强行扭出弧线的形状的方法，包括胸甲在内的所有札甲都是这么复制出来的。主要的两块肩甲的甲片做了一点整修，但还是看起来整体有点扁平，毕竟皮革连接线也是有厚度的。次要的肩甲和胸甲均只做了明暗。为了将焦点移开，最后用模糊工具虚化了这些部分。本来想表现雪原草地的背景也没有花什么功夫去做（老毛病了）。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;上个月做的一个东欧风格的骑士画像，基本是想到哪画哪&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>怀旧服欧服游玩攻略</title>
    <link href="https://frevile.github.io/2020/08/03/%E6%80%80%E6%97%A7%E6%9C%8D%E6%AC%A7%E6%9C%8D%E6%B8%B8%E7%8E%A9%E6%94%BB%E7%95%A5/"/>
    <id>https://frevile.github.io/2020/08/03/%E6%80%80%E6%97%A7%E6%9C%8D%E6%AC%A7%E6%9C%8D%E6%B8%B8%E7%8E%A9%E6%94%BB%E7%95%A5/</id>
    <published>2020-08-03T08:27:55.000Z</published>
    <updated>2020-08-05T04:15:45.977Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\assets\js\Meting.min.js"></script><blockquote><p>算是一篇科普+攻略，介绍魔兽外服的各种，以及本人游玩的记录<a id="more"></a></p></blockquote><p>国服怀旧服的糟糕现状成功把我劝退，偶然间在NGA上看到有人讨论外服魔兽的事，于是便抱着试新鲜的态度打算玩一玩欧服的怀旧服，靠着还算有点熟练的经验以及上次写的那篇攻略，我在欧服上成功到了满级，期间算是见识到了好些东西，顺带练了练英语，甚至还认识了三个老外，同时也对我上次写的攻略里的疏漏之处做了填补，怎么看这张月卡钱花的都值了。</p><p>于是打算写一篇半攻略性质的记录，顺带一说，我现在写东西完全不是为了给人看，只是为了做出既有工具性质又有历史意义的记录，比如上回写的那个攻略就成功帮到了我的忙，而且由于种种原因，对于怎么进外服游戏这种事其实国内网上说法一直很少，随时间其变数也很多，所以做一个记录尤为重要。</p><p>实用第一，先说怎么才能玩得上外服魔兽。</p><h2 id="怎么玩外服"><a href="#怎么玩外服" class="headerlink" title="怎么玩外服"></a><p align="left">怎么玩外服</p></h2><p>先科普一下暴雪战网和网易战网的关系，众所周知，暴雪战网是一个平台，其下有多种游戏，而暴雪战网的平台账号是全球通用的，只不过具体游戏的数据是不能跨地区通用的，例如，一个地区为美国的暴雪战网账号在美国购买了守望先锋（Overwatch）游戏，并在游戏中拥有很高的等级以及各种人物皮肤，这个战网账号到了俄罗斯依然能够登陆并游玩守望先锋，无需再买游戏，但是游戏里的数据就没有了，因为这里是俄区的守望先锋，必须在美区登陆才能看到这个账号的那些数据。同理，香港、台湾地区的战网账号也是可以在世界范围登陆的。</p><p>对于我国来说，由于政策原因，我国是不允许外国游戏运营商直接在大陆运营游戏的，外国的运营商想要在中国大陆上线自己的游戏必须通过代理公司才能实现，对于美国暴雪来说，现在这个代理公司就是网易。网易战网的平台账号是独立的，只能在大陆地区登陆，同时由于其他复杂原因，某些游戏被锁了，比如在外服战网可以看到《现代战争：黑色行动4》（COD15）这个游戏，而在网易战网是看不到的。</p><p>总之一句话，战网平台有两个服，世界服和中国服…</p><p>根据以上原则，我总结了一下，无外乎以下四个关键问题，是必须要解决的：</p><p>1.要注册一个地区为外区的战网账号；</p><p>2.你的战网客户端要能够选择外区登陆；</p><p>3.要有能够支持外区游玩的网络环境条件；</p><p>4.要能够向这个外区的战网账号付款以购买游戏服务；</p><p>这四条的解决手段都不是唯一的，根据每个人的条件不同可能会有变化，比如你直接肉身出墙了，情况就会很不一样。这里我就说一下我是怎么解决的。</p><h3 id="一、注册账号"><a href="#一、注册账号" class="headerlink" title="一、注册账号"></a><p align="left">一、注册账号</p></h3><p><a href="https://www.blizzard.com" target="_blank" rel="noopener">https://www.blizzard.com</a> 以及<a href="https://www.battlenet.com" target="_blank" rel="noopener">https://www.battlenet.com</a> 都是美国暴雪公司的官方网址，但是在国内是无法直接打开的，会被强制跳转到网易的国服战网页面，挂全局梯子也不管用，在前些时候可以通过<br><a href="https://eu.battle.net/account/creation/flow/callback?style=lobby&amp;country=RUS" target="_blank" rel="noopener">https://eu.battle.net/account/creation/flow/callback?style=lobby&amp;country=RUS</a><br><a href="https://tw.battle.net/account/creation/zh/tos.html?country=TWN&amp;style=LOBBY" target="_blank" rel="noopener">https://tw.battle.net/account/creation/zh/tos.html?country=TWN&amp;style=LOBBY</a><br>这种链接直接进入俄区和亚洲区（台湾）的注册页面进行注册，我就是那个时候注册的，但是现在它们都失效了。据某乎上的某个回答来看，大概是7月中旬左右该方法受到了封锁。也就是说我目前还没有稳定可靠的手段能够解决这个问题，实在不行的话某宝几块钱搞一个吧，要是某宝哪天也没了那就真说不准了，总之这玩意很是难办，有在外国或香港的朋友也可以托他帮忙注册一个。</p><p>如果能够成功进入战网的注册页面，目前是这样的，左边是跳转的网易战网注册页面，右边是暴雪战网注册页面：</p><img src="/2020/08/03/怀旧服欧服游玩攻略/1.png" title="a"><p>网易战网的地区是无法更改的，暴雪战网的注册地区直接决定你这个战网账号的归属地区，虽然上面说过不同地区的战网账号是全球通用的，但归属地区涉及账号的支付问题，所以不能乱选，这个南极洲当然是搞笑的（南极洲算哪个区、用什么货币谁给解释一下…）</p><p>选地区这里有些情况得具体说明一下，我个人建议首选美国或俄罗斯，其次是那些欧洲大国（英法德），然后是台湾和香港。因为如果选择香港或台湾的话会凭空多出一条填入身份证的栏目，别的国家都没有，这里香港的身份证是可以直接用大陆身份证的，台湾的不行，所以在这一步相当多的人选了香港，因为香港那边还可以直接用大陆的支付宝买游戏，非常方便。但是最近香港情况特殊，台湾又会遇到身份证问题，所以不建议选香港和台湾。</p><p>选美国主要是考虑到美元万金油，俄国则是卢布这玩意不是很贵，玩其他游戏可能会占点低价区便宜，不过在魔兽世界上其实都差不多。</p><p>然后建议用谷歌邮箱注册这个账号，我个人的账号是俄罗斯地区，建号成功后会在个人页面看到地区显示是俄罗斯联邦。</p><img src="/2020/08/03/怀旧服欧服游玩攻略/2.png" title="b"><p>最后在个人页面里添加一个魔兽世界的试玩账号（WOW1），添加账号的时候可以指定这个魔兽账号的地区，这点直接决定了这个魔兽账号的数据在哪个服务器上，这里我选欧洲，这个账号就算建好了。</p><p>不选美服主要是考虑到美服可能人比较多又出现排队的情况，也考虑到美服可能存在一些国服过来的打金工作室，实在不想碰到他们。</p><h3 id="二、登陆战网客户端"><a href="#二、登陆战网客户端" class="headerlink" title="二、登陆战网客户端"></a><p align="left">二、登陆战网客户端</p></h3><p>先不着急充钱，我们先配置好战网客户端。方法是对国服（网易）的战网客户端进行魔改，使其拥有地区和语言选项。</p><p>如果不魔改的话这个区域选项是只有中国的：</p><img src="/2020/08/03/怀旧服欧服游玩攻略/3.png" title="c"><p>这里我们进入以下目录C:\Users\机器用户名\AppData\Roaming\Battle.net</p><p>在Battle.net文件夹里找到Battle.net.config文件，用记事本打开，找到以下字段：</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="code"><pre><span class="line">&quot;Client&quot;: &#123;</span><br><span class="line">    &quot;Language&quot;: &quot;zhCN&quot;,</span><br><span class="line">    &quot;LoginSettings&quot;: &#123;</span><br><span class="line">        &quot;AllowedRegions&quot;: &quot;CN;US;EU&quot;,</span><br><span class="line">        &quot;AllowedLocales&quot;: &quot;zhCN;enUS;enEU&quot;</span><br><span class="line">    &#125;</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>把AllowedRegions，以及AllowedLocales这两个条目添加成上面那样。没改的时候应该是只有CN和zhCN的，这里面CN表示国区，zhCN表示中文语言，如果想要添加其他地区，则对应加入那个地区的区域和语言，语言有N多种，由于我们只考虑玩欧美服，所以就改成这样就行。</p><p>language条目控制的是战网客户端UI界面的语言，这个不用改。</p><p>改完保存以后再打开战网客户端就会发现地区能选了，但是登录按钮可能会加载不出来，这时候需要上加速器，我用的是网易UU（特么的还是没跳出网易魔掌），用战网客户端的欧服节点加速，这时候再点一下欧洲地区选项登陆按钮就出来了。</p><img src="/2020/08/03/怀旧服欧服游玩攻略/4.png" title="d"><p>这样就能进入欧服的战网平台，不出意外这里能看到几个使命召唤游戏，这里要做的就是把魔兽世界怀旧服安装好，其实如果装过国服怀旧服客户端的话就不用安装那么多了，只用下载大概几十MB的英文语言包，系统都会自动完成。</p><p>虽然这个账号没付钱，但装好游戏后可以先试着进一次验证是否正常，游戏本体也是需要挂加速器的，我发现这个网易UU不能同时加速欧服的战网平台和游戏本体，所以这个时候可以先退掉战网，加速游戏本体，然后直接从游戏端启动，路径为X:\XXXXX\World of Warcraft_classic_\WowClassic.exe，用手动输入账号密码的方式登陆，如果跳出英文框显示“该账号无可用的游戏时间”则表示我们的账号已经可以使用了。</p><h3 id="三、充点卡"><a href="#三、充点卡" class="headerlink" title="三、充点卡"></a><p align="left">三、充点卡</p></h3><p>先说下外服的收费政策，外服也是月卡季卡制，并且在外服，如果是魔兽世界正式版的话，资料片是需要单独购买的，即玩家要想玩上《争霸艾泽拉斯》的内容则必须购买：魔兽世界基础包+8.0资料片+月卡钱，一套下来换算成人民币大概四五百块钱，相比之下网易的收费要显得便宜，不过这根本不是网易的功劳，这是因为中国区本来就是低价区，咱国人民购买能力不行，游戏开发商又想赚中国人的钱，只能低价在中国卖，不然没人买了。这个“魔兽世界基础包”是包含了除了最新出的资料片以外的所有资料片，当新资料片上线后上一个资料片会并入基础包，也就是说在目前这个时间点下，只有8.0《争霸艾泽拉斯》是真正的DLC内容。不过新入坑的玩家大都会选择买一个“完整版合集包”，售价60美元，除了所有游戏内容以外还送一个30天月卡。</p><p>如果是魔兽世界怀旧服的话，则只需要购买月卡就能玩，外服的月卡普遍在90-100人民币这个价格水平上，而且外服的月卡是订阅制，也就是一旦选择订阅后它会每个月都从你的银行账户里自动扣钱购买月卡，跟订报纸一个道理。国服玩家可能会觉得那这不是万一哪天不玩了还忘了取消订阅，银行账户会被一直扣钱，事实上的确是有这种情况发生的，但是没办法老外就爱玩订阅支付这套，他们觉得不用管才是最好的…</p><p>所以这步其实手段很多，说白了就是跨境支付，暴雪战网支持Visa卡和Paypal，如果有能力走这个渠道的话是最好的，但是这两个东西不见得人人都有，Paypal由于外汇管制的原因也不是所有银行卡都能用的，所以这一步我直接用某宝解决，85块钱就能买一个欧服30天月卡，到期自动停止。</p><h3 id="四、进入游戏"><a href="#四、进入游戏" class="headerlink" title="四、进入游戏"></a><p align="left">四、进入游戏</p></h3><p>万事俱备后回到第二步的最后输入账号密码登陆，这时就会出现服务器选择界面，欧服的服务器界面是这个样子的：</p><img src="/2020/08/03/怀旧服欧服游玩攻略/5.jpg" title="e"><p>总共有五个区域标签，分别为英国区、德国区、法国区、西班牙区以及俄国区。每个区都有一些服务器（realm），根据个人喜好可以选择PVP还是PVE服务器，RP属性的服务器也是有的，但并不是每个区都有，只有英国区同时拥有RP和RPPVP服务器。服务器负载这里建议选择负载为中（Medium）或高（High）的服务器，某一两个负载为高的服务器可能是人最多的，到了晚上的时候可能会变成Locked则需要排队进入，建议避开这类服务器。</p><p>每个区都有强制对应的游戏界面语言，如果语言和区不匹配（如用英语包进俄国服务器）会弹框报错，语言可以在游戏登陆界面的设置里修改，修改后会要求重启战网，此时会进入更新界面下载该语言包。</p><p>这里就选择英国区游玩，这样游戏界面就是英文的。这个英国区其实是个欧服通用区，实际上有各种欧洲国家的玩家，大家都用英语交流，而且这帮欧洲人英语都贼好，根本不存在交流问题。另外，那个西班牙区实际上只有一个服务器，根本不够，所以大多数西语玩家都在英国区。这里德法俄玩家确实不多，估计都在他们自己的区，咱还是别选那些区了，如果选到了俄国德国区可能会出现连游戏界面都看不懂的情况。</p><p>至于能不能实现用中文包玩英国服，我觉得是有手段的，可能是通过某种插件。因为我发现有些玩家贴出来的装备词条都是西班牙语的，很明显他用的是西班牙语客户端。不过我对游戏已经很熟悉了，就没研究过这个问题，况且看英文客户端也是学英语的一个好办法，毕竟魔兽是个世界，什么单词都有，在熟知汉译的情况下能够很容易记住很多生僻的词汇。</p><p>嗯，欢迎来到艾泽拉斯，又一次…</p><hr><p>种种枯燥乏味的技术手段，说到底都是在和高墙较劲，整理了一遍之后我自己都觉得有点费脑子。所以后面我就随便聊聊我自己在欧服的游历和感想，玩游戏嘛开心就好。</p><h3 id="先来聊聊欧服的游戏环境"><a href="#先来聊聊欧服的游戏环境" class="headerlink" title="先来聊聊欧服的游戏环境"></a><p align="left">先来聊聊欧服的游戏环境</p></h3><p>欧服的环境总的来说还是比国服好得多，最大的优点就是这里的玩家普遍抵制RMT(Real-Money Trading，线下真钱交易)行为，虽然肯定还是有，但摆不上台面。我从1级练到60级还真没有在官方频道看到任何一条公然发送有关真钱交易、账号代打的信息，而且外服怀旧服也没有时光徽章这种东西（外服正式服是有的），所以这里的物价都很正常，大部分低级材料只能在拍卖行卖到和扔商店差不多的价格，比如新手就能打到的烹饪1级材料“大块野猪肉”在拍卖行最便宜的价格只有几十铜币，而在国服的某些服务器甚至能卖到一两金币一个，这就是国服打钱工作室的功劳。</p><p>欧服也没有类似国服的那种“大脚世界频道”，说到这个大脚世界频道，我甚至都不知道国服是怎么产生出这么一个奇怪的“世界频道”，最初以为是大脚插件自带的，最后发现即使不使用任何插件这个频道依然存在，完全就是内置在了游戏里，虽然不清楚这个频道到底和网易官方有什么勾结，但是这个频道着实很影响游戏体验，首先就是几乎所有玩家都挤到了这个频道里，如果你关闭了这个频道，则魔兽彻底变单机，因为官方频道根本没有一个人，并且因为它不是官方频道，玩家在上面发什么消息GM是不管的，造成频道里全是工作室发的卖金、代练广告，甚至传出有工作室用手段控制了该频道的管理权限，进而打压其他工作室的黑吃黑现象，让人看了就很不舒服。同时，这里也几乎没有国服的那种飞机航班，虽然我的确是见过一回，但是算是很罕见，当然也上不了台面。</p><p>再说机器人，欧服机器人是有的，而且不少见，当然比国服少一些就是了。BOT的具体行为跟我在国服见到的差不多，就是尽是些贼法猎没日没夜的Farm那些值钱的材料，老外对这些机器人的态度也是无可奈何，封一批又来一批。同步器多开账号的“五火球神教”也是有的，不过同步器多开和机器人的性质还不太一样，因为暴雪官方在某次蓝贴中明确说明自动机器人是违规的，但对同步器的态度一直暧昧不清，毕竟你十开账号就得掏十份月卡钱，暴雪也就赚了。对于正常玩家们来说，是个人都清楚同步器这种行为是对游戏有害的，谁也不想一口气吃五个大火球，但是实际情况是游戏里还是能见到各种奇葩的同步器玩家，五火球那都是小事，我在欧服暴风城见过整整一个公会团二三十人的同步器+自动脚本，看那架势直接能打下祖尔格拉布。</p><p>再一个好处就是，因为这里玩家都是来自各个欧洲国家，尤其是那些欧洲小国，因为知道对方很可能不是自己国家的玩家，所以大家交流的态度也都比较和善，毕竟在这里怼外国人不会给自己带来任何好处，说到底，不惹外国人专怼自己人这种情况在哪里都是这样的，欧洲人也不例外，可能是一种“陌生人效应”吧。虽然这些欧洲人英语都挺好，但毕竟不是英语母语，他们打字有时候会带出一点自己母语词汇出来，这都是非常常见的现象，所以大家的英语其实有时候五花八门的，可能这就是世界语言吧。作为“稀有怪”的中国人来说，即使英语没那么好，也不会有人笑话，因为对方根本不知道你是哪国人。我觉得这个特点可能让欧服的玩家远离了现实中的利益关系，也一定程度抑制了线下真钱交易，让玩家之间无形中变得更平等，即使组了一个队，谁也都不知道队友是哪国人，谁也没必要服谁，所以还不如互相尊重。换到国服来，你让国服那些建号就买金买代打的老板在游戏里去尊重一个野生的中国路人，显然是不可能的事。</p><p>这点往开的说，欧服这边的金团也是非常少的，野人团基本都是ROLL团，说到roll点这个玩意，老外还真是爱roll点以显示自己是多么遵守规矩，比如两三个人组队在野外看到个箱子，那所有人都是要roll的，点数最大的去开箱子；甚至打副本遇到了一坨矿都要先问下队友有没有挖矿的，如果有就roll一下。国服我是从来没见过也从来没听说过这种事的。</p><p>不过玩家都来自各种国家也造成了一个弊端，那就是几乎每个那种欧洲小国都有一个自己的小圈子公会，大一些的如西班牙意大利则可能拥有多个。这些小圈子是很排外的，他们在城市频道发送的招募信息直接就用什么波兰语、捷克语、瑞典语书写，你根本看不懂。游戏里认识的一个意大利玩家跟我玩的很好，某天他加了那个服务器的一个有点规模的意大利公会，他想把我也拉到公会里去，结果被工会管理员告知不允许不说意大利语的人进这个公会。</p><p>还有个我遇到的典型事例，本来是一个五人野人副本队，大家一直用可爱的英语交流着战术，打着打着突然有个玩家飚了句西班牙语，然后领队的战士又回了句西班牙语，紧接着牧师也说起了西班牙语，最后发现这个队里战士、牧师以及那个dps玩家全都是西班牙人，只有一个自称来自曼彻斯特的英国猎人不说西班牙语。这时候那个吊毛队长开始直接用西班牙语指挥，全然不顾及我和那个英国人看不看得懂，后来那个英国人急了就说了一句“能不能别说西班牙语了”，结果惨遭队长踢出队伍，而这时候已经打到副本boss前，被踢掉的英国猎人气的开始拉怪想团灭西班牙人（还有我呢喂），结果却没能成功。猎人被强制传送走后，西班牙人笑嗨了，每句话结尾都带了个ajajajaja，后来我才知道这就是西班牙语里“啊哈哈哈哈”的发音…</p><p>所以说毛人毛事这种东西哪里都有，至于遇到的是素质老外还是吊毛老外，完全看个人运气了。</p><p>最后一点就是这里的小号很多，而且有很多新号（初始角色），野外到处都有人，所以练级体验非常好，不过据我观察很多人很好并且具有角色扮演精神的老外也都是休闲玩家，他们玩到二三十级可能就AFK了，比如上面说的那个意大利人，和他还加了他steam好友，发现我们都是黑魂玩家，就很有意思，但是他怀旧服玩到二十多级就回去玩正式服了，其实在国服也是差不多这样的，我欣赏的那些玩家都没超过40级，而在服务器里满级的基本都是一帮骨灰级肝帝，风剑满街都是，像我这种练到满级才AFK的不是很多见。</p><h3 id="再说一下欧美服的游戏用语"><a href="#再说一下欧美服的游戏用语" class="headerlink" title="再说一下欧美服的游戏用语"></a><p align="left">再说一下欧美服的游戏用语</p></h3><p>首先是日常打招呼，可能是由于上面说的陌生人效应，玩家们之间极其客气，即使是求贼开锁求法师开门这种只涉及两个人的组队事件，都得用礼貌用语开头结尾。</p><p>hi这个玩意用的频率极其之高，老外有个习惯就是进队必打一个“hi”，队友出于礼貌也通常会在别人进队后发一个“hi”，同义替换的还有“hey”等，总之招呼必打。同理离队前也得说再见，用的最多的是“Cya”，是See you around的简写，“bye”不知道为什么很少有人用，不过有时候会说bb，即byebye。</p><p>比如交易完成后，实际情况是这样的:<br>player: kk<br>player: ty vm, Cya :D</p><p>kk是ok的意思，因为老外觉得kk用起来比ok委婉一点，所以这个词比ok用的还多；ty是thank you的简写，tyvm就是thank you very much，后面再跟个那种笑脸颜文字。</p><p>这种颜文字使用频率极其之高，但是欧美人不会用咱们平时见到的那种卖萌向的日本颜文字，他们的这些颜文字来自于早期bbs论坛里的习惯，用的比较多的有以下几种：</p><p>:)  笑脸，万金油表情，现在国内发笑脸变成了怼人的意思，但是欧美人这边是可以随便发的。</p><p>:D 笑脸2号，作用差不多。</p><p>:P 吐舌头笑，这个玩意因为含义不像上面那两个直接笑，所以有点类似于滑稽保命的作用在里面，比如如果不确定对方是否看了这条内容后会笑，则可以用这个。</p><p>xD 大笑，确定对方看了这条内容以后一定会笑的前提下使用，差不多等于lol（laugh out loud）和lmao(laugh my ass off)。</p><p>:( 哭脸，比如没掉我想要的装备，可以使用，建议还是在陌生人面前少用，老用哭脸会让别人觉得这个人情绪不好。</p><p>此外还有&lt;3（这是个横着的爱心），^^（开心的眉毛）等，使用频率也不是很低。</p><p>除了日常用语之外，剩下的肯定就是魔兽世界专用语了，这里欧美服的习惯和国服很不一样，下面细说：</p><p>首先是找人组队，有三个固定短语：LF, LFG, LFM，意思是looking for（找…），looking for group（寻找组队），looking for more（寻找更多的队友）</p><p>LF一般用来找会某种特定技能的玩家，比如LF blacksmith就是找铁匠（帮忙锻造某些东西），LF rogue就是找个盗贼（不用想肯定是找开锁的）</p><p>LFG用在单人玩家寻找副本队伍的时候，比如我现在没有任何队伍，但是想去打暴风城监狱，就可以在暴风城频道发：LFG Stockade，如果自己是坦克或者治疗这种不太好找的职业，可以说成tank LFG stockade，让人一眼就看出来你是个难得的稀缺角色。欧美服坦克用的是tank，治疗是healer，一般的输出职业都叫dps。</p><p>LFM则是我已经有了准备去暴风城监狱的队伍，但是不满员，缺治疗和dps，则可以发：LFM Stockade - need dps and healer，变种为LF1M，LF2M，意思是再找1个人，再找两个人。</p><p>一个完整版句子如下：</p><p>LFM SM Cath - need a dps, last spot</p><p>last spot意思是最后一个空位，因为dps不是很难找的，这样发的话意思是这个队伍马上就要开车了，显示出紧迫感。SM cath则是指血色修道院的教堂副本，这里有必要列一下怀旧服副本和城市的常用英文简写：</p><p>怒焰裂谷 （Ragefire Chasm），简称 RFC<br>哀嚎洞穴 （Wailing Cavern），简称 WC<br>死亡矿井 （Deadmines），简称 DM，但是实际情况往往打全文Deadmine，此外听说还有叫VF（Vancleef，范克里夫）的，不过我没见过。<br>影牙要塞 （Shadowfang Keep），简称 SFK<br>黑暗深渊 （BlackFathom Deep），简称 BFD，这个本极少有人打，建议用全文<br>暴风城监狱 （Stockade），就用Stockade，有时候会见到Stocks<br>诺莫瑞根 （Gnomeregan），简称Gnome，建议用全文<br>剃刀沼泽 （Razorfen Kraul），简称 RFK<br>剃刀高地 （Razorfen Down），简称 RFD<br>血色修道院 （Scarlet Monastery），简称 SM。这个副本有四个小本，分别简称为Grave（Graveyard，墓地），Lib（library，图书馆），Arm（armory，武器库），Cath（cathedral，教堂）<br>奥达曼 （Uldaman），简称 ULD<br>祖尔法拉克 （Zul’Farrak），简称 ZF，不要用zul<br>玛拉顿 （Maraudon），简称Marau或者Mara，可以用全文，橙门用orange，紫门用purple，不过最常见的除了法师带小号，一般是quest run（任务队）或者kill princess（传瀑布杀公主）<br>阿塔哈卡神庙（Temple of Atal’Hakkar），实际情况用Sunken Temple<br>黑石深渊 （Blackrock Depths），简称 BRD，因为这个副本超大，一般去的话都得喊是打什么路线的，比如emperor run jump fire意思就是跳岩浆杀大帝，marshal quest run就是专门去做救元帅任务的。<br>厄运之锤 （Dire Maul），简称 DM，这个副本有三个小本，分别简称为DM W(厄运西)，DM N(厄运北)，DM E（厄运东），或者直接写DM east这样，其实三个区真正的名字是花园、戈多克平民区、扭木广场。厄运北有完美贡品和通杀之分，一般叫Tribute run/All kill<br>Lower Blackrock Spire（黑石塔下层），简称 LBRS<br>Upper Blackrock Spire（黑石塔上层），简称 UBRS<br>通灵学院 （Scholomance），简称 scholo，有时候可能会见到Scho或者其他类型的。<br>斯坦索姆 （Stratholme），简称 Strat，正门区叫living，就是活人区；后门一般叫UD（undead），亡灵区。正门叫主门（main gate），后门叫侧门（side gate）</p><p>其实某些简写会冲突，比如DM到底指的是死亡矿井（Deadmines）还是厄运之槌（Dire Maul）？老外自己有时候都搞不清楚，所以一般死亡矿井打全称，而且有时候某些懒人队长会把类似Strat再进一步简写为St，最后发现自己组了个神庙队！</p><p>接下来是团本（raid）：<br>熔火核心（Moltencore），简称 MC<br>奥妮克希亚的巢穴（Onyxia’s Lair），一般就叫Onyxia，最简单的简称是Onyx<br>黑翼之巢（Blackwing Lair），简称 BWL<br>祖尔格拉布（Zul’Gurub），简称 ZG<br>安其拉废墟（Ruins of Ahn’Qiraj），简称 RAQ<br>安其拉神殿（Temple of Ahn’Qiraj），简称 TAQ<br>纳克萨玛斯（Naxxramas），简称 Naxx</p><p>主城（City）：<br>暴风城（Stormwind）SW<br>铁炉堡（Ironforge）IF<br>达纳苏斯（Darnassus）Darna</p><p>奥格瑞玛(Orgrimmar) Org<br>幽暗城(Undercity) UC<br>雷霆崖(Thunder Bluff) TB</p><p>后面版本的沙塔斯，银月城，达拉然似乎是Shat，silvermoon（SC?），Dal。银月这个门很少有人用，不是很清楚。</p><p>职业不建议简称，就打全文，如warrior，hunter等，显得尊重对方，也不容易搞错，职业的天赋也是有简写的，但是由于本人不打团本，没怎么研究过这些，而且就在五人本的框架下也不太用得着计较天赋问题，顶多遇到德鲁伊、圣骑士问下是tank or healer就行了，至于你是什么法什么贼根本没人管，统一用dps代替。</p><p>如果想要交易的话一般用 WTS 或者WTB 打头，意思是want to sell（想卖），want to buy（想买），买卖的不一定是物品，也可以是服务，比如：</p><p>player: WTB portal to Darna 1g ，这句话的意思是想用1金币的价格买（法师开的）达纳苏斯传送门（的服务）。</p><p>此外还有一些实用的短语缩写：</p><p>byb： be right back 马上回来，比如我要去喝口水上个厕所，可以说brb 1min<br>omw： on my way 我在路上了，告诉对方我正在跑路<br>mb: mana break，回蓝，打完一波怪后要休息回蓝可以用mb提醒队友</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;算是一篇科普+攻略，介绍魔兽外服的各种，以及本人游玩的记录&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于Photoshop中Alt键呼出菜单栏的问题</title>
    <link href="https://frevile.github.io/2020/05/29/%E5%85%B3%E4%BA%8EPhotoshop%E4%B8%ADAlt%E9%94%AE%E5%91%BC%E5%87%BA%E8%8F%9C%E5%8D%95%E6%A0%8F%E7%9A%84%E9%97%AE%E9%A2%98/"/>
    <id>https://frevile.github.io/2020/05/29/%E5%85%B3%E4%BA%8EPhotoshop%E4%B8%ADAlt%E9%94%AE%E5%91%BC%E5%87%BA%E8%8F%9C%E5%8D%95%E6%A0%8F%E7%9A%84%E9%97%AE%E9%A2%98/</id>
    <published>2020-05-29T07:40:35.000Z</published>
    <updated>2020-05-29T08:19:34.918Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\assets\js\Meting.min.js"></script><blockquote><p>使用名为Apssistant的小程序即可解决，以及该程序失效的情况<a id="more"></a></p></blockquote><p>Alt键在windows系统中会默认呼出当前程序窗口的顶部菜单栏（文件、编辑、选项等那一行），作为一个Ps中不可能不用的键，该情况严重影响了操作。不清楚Mac系统的情况，但windows所有版本的Ps应该都会存在这种问题，十分令人头疼。</p><p>最后找到了一个大佬制作的名为Apssistant的辅助程序，能够解决该问题。使用方法也很简单，启动后选择好Ps路径地址和版本就可以了。该程序兼容CC2019及其之前的各种版本的Photoshop。</p><p>该程序直接可以从作者的Github项目上下载到：<br><a href="https://github.com/millionart/Apssistant" target="_blank" rel="noopener">https://github.com/millionart/Apssistant</a></p><h2 id="失效情况"><a href="#失效情况" class="headerlink" title="失效情况"></a>失效情况</h2><p>最近更换机器以后，Apssistant功能失效，最后发现是360的锅，应该是360的键盘保护（防盗号一类的东西）阻止了该程序的功能，关掉360之后程序立刻生效。</p><p>另外，现在不推荐使用CC2017之前的Ps版本（如CS6、CS5等），新版比旧版好得多，比如优化了撤销键跳回上一个图层的智障设定。老版本除了能兼容一些远古插件，以及对性能很差的机器比较友好以外再没什么优点了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;使用名为Apssistant的小程序即可解决，以及该程序失效的情况&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>hexo添加网易云音乐播放器</title>
    <link href="https://frevile.github.io/2020/05/03/hexo%E6%B7%BB%E5%8A%A0%E7%BD%91%E6%98%93%E4%BA%91%E9%9F%B3%E4%B9%90%E6%92%AD%E6%94%BE%E5%99%A8/"/>
    <id>https://frevile.github.io/2020/05/03/hexo%E6%B7%BB%E5%8A%A0%E7%BD%91%E6%98%93%E4%BA%91%E9%9F%B3%E4%B9%90%E6%92%AD%E6%94%BE%E5%99%A8/</id>
    <published>2020-05-03T07:39:35.000Z</published>
    <updated>2020-05-03T10:45:21.937Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\assets\js\Meting.min.js"></script><blockquote><p>给博客页面添加音乐的方法，简单可行，并通过网易云音乐的电台模式实现版权歌曲以及本地音乐的处理。<a id="more"></a></p></blockquote><p>给hexo添加音乐并不只有一这种方法，比如常见的next主题配合Aplayer似乎效果很好。采用网易云音乐则是看中了它比较方便，效果立竿见影。方法简述如下：</p><p>1.首先打开网页版网易云音乐，客户端是无法操作的。找到目标音乐or歌单后点击“生成外链播放器”，单个音乐生成后就是这个音乐的外链，歌单生成此歌单的外链，如下图，当然周杰伦肯定是不行的，因为没有版权，不仅无法生成外链，连放都放不成，这里只是说明操作方法。</p><img src="/2020/05/03/hexo添加网易云音乐播放器/1.png" title="a"><img src="/2020/05/03/hexo添加网易云音乐播放器/2.png" title="b"><p>2.这里我们换一个音乐，外链生成成功后进入这个界面（车万没版权hhh）</p><img src="/2020/05/03/hexo添加网易云音乐播放器/3.png" title="c"><p>这里选择iframe插件模式，尺寸有两种，这里选大的。自动播放选不选无所谓，它是由链接代码中auto=1这一项控制的，事后自己可以改成auto=0则为不自动播放。代码里的长宽高也是可以自己调整的，这里就默认不动。</p><p>3.复制生成的HTML代码，添加到主题中你想要的位置，这个位置根据主题模板和你选择的不同而定。比如我在这个主题中想将它置于页面的最左下角，则在 source &gt;themes &gt;我的主题 &gt;layout &gt;_header.pug 中添加一个div标签，并将其中iframe部分替换为你的歌曲生成的代码。</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="code"><pre><span class="line">div.music</span><br><span class="line">  &lt;div id=&quot;music163player&quot;&gt;</span><br><span class="line">    &lt;iframe frameborder=&quot;no&quot; border=&quot;0&quot; marginwidth=&quot;0&quot; marginheight=&quot;0&quot; width=330 height=86 src=&quot;//music.163.com/outchain/player?type=3&amp;id=2063076946&amp;auto=0&amp;height=66&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>4.不出意外这时候已经可以在目标区域看到音乐播放器了，调整一下大小直接完工了。我这里为了把音乐播放器固定在博客左下角，还需在 source &gt;themes &gt;source &gt;styles &gt;header.styl 里给其定位：</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="code"><pre><span class="line">.music</span><br><span class="line">  position fixed</span><br><span class="line">  bottom 0px</span><br><span class="line">  left 0px</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>这里position fixed表示固定位置，用bottom和left距离设成0像素表示让其紧贴左下角。我发现紧贴下端的话会导致播放器按钮和网页左下角的指向链接框重合，所以将播放器提高10个像素位置：</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="code"><pre><span class="line">.music</span><br><span class="line">  position fixed</span><br><span class="line">  bottom 10px</span><br><span class="line">  left 0px</span><br></pre></td></tr></table></figure><img src="/2020/05/03/hexo添加网易云音乐播放器/4.png" title="d"><p>不再重叠了~</p><hr><p>现在来说说这种方法最大的两个问题。<br>第一，网易云音乐上大量歌曲因为版权问题是无法生成外链；<br>第二，如果我想添加一个网易云音乐上没有的音乐呢？</p><p>我发现利用网易云音乐的个人电台可以一定程度上解决。比如本博客添加的音乐来自韩国游戏Soulworker，这个音乐不仅网易云没有，互联网都找不到。我在网易云音乐里自己创建一个包含这个音乐的个人电台，若电台上传成功，则可以通过个人电台来生成外链，效果和正常网易云一模一样，等于是把网易云当成了一个私人云端（跟用GitHub的库建hexo差不多的道理）。</p><p>所以用这种方法能不能处理周杰伦这种版权重灾区？我觉得是不行的，因为看样子网易云的私人电台并不是完全不受监管，可以调查一下其他网易云用户创建的“私人周杰伦”，收藏人数很多，却基本已经没音乐了，说明这些电台曾经运转过，现在都挂掉了。当然如果你上传成私密电台，或者伪装手段做得足够好，或许也有可能达到目的，网易云也不会因为你传了版权歌就把你号封了，只是电台的歌曲会挂掉。</p><p>总的来说，因为每个人听的音乐的情况不一样，使用网易云音乐播放器的效果也有区别。像如果一个车万人他即使有N多车万音乐也几乎遇不到这种问题，但是如果我就是非周杰伦不听，想添加一堆周杰伦上去，可能就比较困难了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;给博客页面添加音乐的方法，简单可行，并通过网易云音乐的电台模式实现版权歌曲以及本地音乐的处理。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>如何移植hexo到新的设备上</title>
    <link href="https://frevile.github.io/2020/04/25/%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%A7%BB%E6%A4%8Dhexo%E5%88%B0%E6%96%B0%E7%9A%84%E8%AE%BE%E5%A4%87%E4%B8%8A/"/>
    <id>https://frevile.github.io/2020/04/25/%E5%A6%82%E4%BD%95%E7%A7%BB%E6%A4%8Dhexo%E5%88%B0%E6%96%B0%E7%9A%84%E8%AE%BE%E5%A4%87%E4%B8%8A/</id>
    <published>2020-04-25T01:08:08.000Z</published>
    <updated>2021-02-28T16:19:47.776Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\assets\js\Meting.min.js"></script><blockquote><p>关于更换机器后如何移植hexo的简述<a id="more"></a></p></blockquote><p>最近新入手一个电脑，想把整个博客都移植到新电脑上编辑操作，看了很多教程后大概明白了步骤，可能是因为都是静态文件的原因，搬起来还挺简单的，似乎即使新设备是mac系统一样可以这么操作。以下是具体步骤：</p><p>1.给新设备安装Git和Node.js，这个是必须得有的。</p><p>2.给新设备添加SSH密钥。打开Git Bash：<br>虽然新设备肯定是没有SSH了，不过这里为完备起见，可用下面的方法检测本机器已经拥有的的SSH：<br><code>$ ls -al ~/.ssh</code><br>如果终端输出的是：<br><code>cannot access ... No such file or directory</code><br>那么就说明本地没有SSH key<br>如果显示出一堆 id_rsa 和 id_rsa.pub文件的存在以及它们的创建日期，就说明此设备存在SSH，需要考虑移除该设备的SSH。简单来说就是直接把<code>C:\Users\机器用户名\</code> 下的.ssh文件夹给删了就行了。</p><p>好的现在开始正式创建SSH key，Git Bash里输入：<br><code>$ ssh-keygen -t rsa -C &quot;你的GitHub邮箱地址&quot;</code><br>然后三次回车键（跳过passphrase口令，即给SSH本身设置一个保护密码，相当于二道锁，建议跳过），就在用户目录生成了一个名为.ssh的文件夹，里面有id_rsa和id_rsa.pub两个文件，用户目录就是C:\Users\XXX这里。ssh文件可以备份一下，登录Github的用户界面,找到Settings里面的SSH and GPG keys，里面可以看到旧的ssh密钥，点击new SSH key添加一个新的ssh密钥，Title可以自定义，内容填入记事本打开id_rsa.pub里的内容（开头为ssh-rsa后面跟着一大串字母）。点保存即可，旧的SSH也可以移除了。</p><p>可以测试一下ssh，在Git Bash里输入<br><code>$ ssh -T git@github.com</code>（注意这里的邮箱地址就是<a href="mailto:git@github.com" target="_blank" rel="noopener">git@github.com</a>，并不是个人邮箱）<br>此时可能跳出一行host确认信息，直接输入yes，此时会看到：Hi &lt;你的用户名&gt;! You’ve successfully authenticated, but GitHub does not provide shell access.则表示配置成功。</p><p>接下来还需要配置<br><code>$ git config --global user.name</code>（格式为”xxxxxxxx”// 即github的登陆用户名，非昵称）<br><code>$ git config --global user.email</code>（”<a href="mailto:xxx@xxx.com" target="_blank" rel="noopener">xxx@xxx.com</a>“// 即github注册邮箱）<br>这个不配置的话似乎会在hexo d的时候跳出”please tell me who are you”的问题。</p><p>3.接下来就是装hexo，打开Git Bash，输入<br><code>$ npm install hexo-cli -g</code><br>这步其实非常慢，回车键发现没反应需要等，等了N久都没用或者出错怎么办？可以强关Git，在Git里执行npm uninstall hexo卸载hexo（没装上的话这步是没用的，以防万一），然后在C:\Users\用户名\AppData\Roaming里把npm和npm-cache文件夹都删掉，这样让新设备回到安装前的初始状态，再尝试安装hexo。</p><p>有人说国内hexo的npm源有问题，经我测试是没有问题的，npm hexo的时候也没有挂梯子，正常安装即可。</p><p>4.这里我们确认hexo已经安装好了，就可以开始创建本地仓库。建议自己建一个路径简单的文件夹，这里注意一下，最好和旧设备的路径是一样的，比如我的是D:\Blog\Aetherial，空文件夹建好后，将旧博客的一些文件复制进来，这些文件是：</p><p>source/（博客文章内容）<br>theme/（博客主题）<br>scaffolds/（文章模板）<br>_config.yml（网站配置文件）<br>package.json（有关使用的包）<br>.gitignore（忽略选项）</p><p>其他文件不要复制进来。</p><p>上述文件都复制好以后，在git bash中cd到该目录：<br><code>$ cd /d/blog/aetherial</code>（这是我的目录）<br>然后<br><code>$ npm install</code>（注意，不是npm init）<br>这步安装完，大部工作就解决了。</p><p>5.为了使用hexo d还需要执行<br><code>$ npm install hexo-deployer-git --save</code><br>若博客还设置有RSS订阅还需<br><code>$ npm install hexo-generator-feed --save</code>（这里认为config.yml里的配置都是正常的）</p><p>6.这样就彻底完成了。可以用本地预览服务先看一下：<br><code>$ hexo s -p 5555</code><br>这里的5555是自己随便定的端口名称，不同的程序使用的端口五花八门，有可能会出现端口占用冲突的问题，建议就5555。</p><p>7.本地预览能成功的话那基本就没啥问题了，可以尝试hexo clean、hexo g一遍，看看能否正常工作。最后新建一个测试用的博客文章，尝试hexo d，验证一下是否上传成功。刚移植完后第一次hexo d似乎要输入一遍Github的账号和密码确认，之后就不用了，因为已经添加了ssh密钥。</p><p>本地预览失败？重新检查步骤4以后的内容，特别是_config.yml里的内容是不是正确。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;关于更换机器后如何移植hexo的简述&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Steam社区里利用高仿网站钓鱼的骗术</title>
    <link href="https://frevile.github.io/2020/02/09/Steam%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E9%87%8C%E5%88%A9%E7%94%A8%E9%AB%98%E4%BB%BF%E7%BD%91%E7%AB%99%E9%92%93%E9%B1%BC%E7%9A%84%E9%AA%97%E6%9C%AF/"/>
    <id>https://frevile.github.io/2020/02/09/Steam%E7%A4%BE%E5%8C%BA%E9%87%8C%E5%88%A9%E7%94%A8%E9%AB%98%E4%BB%BF%E7%BD%91%E7%AB%99%E9%92%93%E9%B1%BC%E7%9A%84%E9%AA%97%E6%9C%AF/</id>
    <published>2020-02-09T06:35:32.000Z</published>
    <updated>2020-02-09T08:30:24.361Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\assets\js\Meting.min.js"></script><blockquote><p>又是话题老毒瘤PUBG，虽然这个游戏我卸了很久了，但是不久前本人的一个朋友已经中招导致Steam账号被盗，早就听说过PUBG猖獗的盗号现象，比如网吧Steam客户端被动手脚之类的。不过这次居然是利用高仿网站进行的，花样确实层出不穷。<a id="more"></a></p></blockquote><p>Steam用户都明白，账号被盗后果还是比较严重的，不仅PUBG号难逃一劫，或是导致vac封禁，更严重的是如果账户上的财产比较多，那就危险了。该朋友的Steam账号财产较多，被盗后我也是第一时间在好友列表里监控该账号的动向，幸运的是，盗号似乎是由机器完成的，盗号者并没有在短时间内登录该账号，也没有机会亲自查看该账号拥有的库存，好在Steam的申诉够快，该账号在几个小时内就得以找回。</p><p>中招过程和找回手段</p><p>首先如果Steam用户浏览社区页面（特别是PUBG社区页面），就会发现一个由“PUBG社区管理”发布的页面，该页面往往是维护补偿等等赠送行为，勾引玩家前去查看。</p><img src="/2020/02/09/Steam社区里利用高仿网站钓鱼的骗术/1.png" title="a"><p>细心的玩家也许已经看出，该网址并不正常，打开后是一个高仿的中文版PUBG网站页面。盗号者伪造了很多这种类似的网址，几天就换一次。点击领取后，又出来一个Steam账号的登录页面，和Steam的官网长得一模一样。</p><img src="/2020/02/09/Steam社区里利用高仿网站钓鱼的骗术/2.png" title="b"><img src="/2020/02/09/Steam社区里利用高仿网站钓鱼的骗术/3.png" title="c"><p>当Steam用户输入自己的账户密码后，又会要求用户输入令牌密码和手机验证码，据网上的信息反映，密码对错与否都会进入下一步，盗号者最想要的正是这两个关键的凭据，它使得盗号者拥有取得账户控制权限的能力。</p><p>如果用户给出了这两个凭据，则账户邮箱立刻被替换，手机、令牌瞬间解绑，用户失去所有权限，密码也不攻自破了。这一切应该都是机器自动完成的。</p><p>用户的应对手段只有申诉和锁定账户。Steam账户在更换邮箱后，会自动向旧邮箱发送邮箱被更换的信息，被盗的用户可以在其中找到锁定账户的按钮。也就是说，Steam账户是不能随便锁定的，只有通过被更改邮箱的那个按钮才能进入锁定页面。</p><p>而账户申诉则要求提供正常的初始邮箱和一些交易记录凭证，因为很多用户的邮箱都是QQ邮箱，交易记录是盗号者基本无法得到的，QQ号的所有权也最终握在用户手里，也就是说，只要用户铁了心想找回Steam账号，是比较容易找回的。所以盗号者的战术就是实现短期占有并尽可能拖延找回时间，以完成账号交易和财产交易，最终给用户留下一个烂摊子。其中最重要的就是攻破用户的邮箱，这也是最严重的情况，一旦盗号者能够短时间登录邮箱，第一操作就是彻底删除用户的那些邮箱更改提醒信件，使得账户无法被锁定，也给申诉造成了困难。</p><p>在众多案例中我一直很好奇邮箱是怎么被爆破的，我猜测有两种可能：第一种是撞库，也就是利用很多人将QQ密码和Steam密码相同的缺陷，对用户的qq号进行撞库，一旦正确就可以短时间占据qq邮箱；第二种可能就是利用网吧环境，让用户登录做过手脚的qq账户以获得qq密码。关于如何得到qq号其实很简单，因为Steam页面的个人账户里直接可以看到绑定邮箱的全文，自然也就暴露了qq号。我认为这是Steam个人账户的一个缺陷，给盗号者提供了有用的信息。</p><p>可见，如果连邮箱的控制权都没了，危险就真的大了。这位朋友也是因为邮箱未被攻破，申诉才得以快速进行。所以建议Steam的用户不要使用qq邮箱作为绑定邮箱，qq邮箱其实并不安全。</p><p>小号成群</p><p>还有个问题，盗号的是如何做到将自己的假链接至于Steam社区顶端的？从下图可以看出，盗号者拥有海量Steam账号，估计Steam社区的热度计算方式很简单，并没有怎么考虑机器人的威胁。盗号者使用成千上万的小号对假链接页面进行“顶帖”，强行让它出现在PUBG社区首页，甚至是整个steam社区的首页（的确有这种现象）。</p><img src="/2020/02/09/Steam社区里利用高仿网站钓鱼的骗术/4.png" title="d"><img src="/2020/02/09/Steam社区里利用高仿网站钓鱼的骗术/5.png" title="e"><p>而作为发帖人的这个“PUBG社区管理”，也是利用了Steam账号本身改名毫无限制的特点，只要盗号者需要，他手下的任何一个小号都能立刻变成“XXX社区管理”。Steam社区凭空冒出的中文管理，现在想想感觉挺智障的，不过一开始我和朋友都没有意识到这一点，确实能骗到人呢。</p><img src="/2020/02/09/Steam社区里利用高仿网站钓鱼的骗术/6.png" title="f"><p>查看某个“PUBG社区管理”的曾用名，该账号已经有红字，最原始的id是韩文，意思似乎是“深海”。推测该账号曾经是有过正常主人的PUBG账号，从改名“2sa”开始，已经变成了盗号者手中的“肉鸡号”。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;又是话题老毒瘤PUBG，虽然这个游戏我卸了很久了，但是不久前本人的一个朋友已经中招导致Steam账号被盗，早就听说过PUBG猖獗的盗号现象，比如网吧Steam客户端被动手脚之类的。不过这次居然是利用高仿网站进行的，花样确实层出不穷。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>WOW怀旧服休闲任务流程攻略</title>
    <link href="https://frevile.github.io/2020/01/31/WOW%E6%80%80%E6%97%A7%E6%9C%8D%E4%BC%91%E9%97%B2%E4%BB%BB%E5%8A%A1%E6%B5%81%E7%A8%8B%E6%94%BB%E7%95%A5/"/>
    <id>https://frevile.github.io/2020/01/31/WOW%E6%80%80%E6%97%A7%E6%9C%8D%E4%BC%91%E9%97%B2%E4%BB%BB%E5%8A%A1%E6%B5%81%E7%A8%8B%E6%94%BB%E7%95%A5/</id>
    <published>2020-01-31T01:32:47.000Z</published>
    <updated>2020-08-05T03:56:32.302Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\assets\js\Meting.min.js"></script><blockquote><p>魔兽世界经典怀旧服自从19年8月底开服到现在已经5个月的时间了，不得不说的是，如今这个游戏已经呈现出类似私服一样的状态，正常玩家越来越少，工作室、机器脚本和商人越来越多，正常玩家的小号也宁愿出钱找人带。造成的困境就是，休闲玩家或者真正的新玩家很少能得到其他玩家的帮助，此种困境比笔者在十年前那个万年TBC末期入坑时遇到的情况有过之而无不及，所以说，怀旧服发展到这种情况是必然现象,而且会越来越普遍。</p></blockquote><p>实话实说，我已经不建议现在的玩家入坑玩这个游戏，如果入坑了，也请不要在上面投入太多。这里的游戏环境不复当年，玩家的平均素质不升反降，“毛人毛事”每时每刻都在上演。</p><p>所以这次写的这个攻略，已经不适合目前的游戏环境，目的只是为了给我对这个游戏的任务流程的理解做一个记录，即试图从游戏设计者的角度出发，说明设计者所认为的玩家正常任务模式是什么样子。或许也能给正式服来的的休闲玩家、考古党们一个基本的游玩指导。所谓“大脚一关，绿水青山”，满级既然是开始，何尝不是通关，当别人都忙于打G、线下交易、毛装备的时候，把这个游戏当成一个练级养成向的单机玩也未尝不可。笔者万年联盟狗，其中的一些任务细节可能无法作为部落玩家的参考，但是对游戏本身的理解一定是通用的。</p><p>正文开始~</p><h2 id="难度以及职业选择"><a href="#难度以及职业选择" class="headerlink" title="难度以及职业选择"></a>难度以及职业选择</h2><p>一些人可能会认为，网络游戏是无所谓难度一说的，但是对于魔兽世界怀旧服，我可以毫无疑问的说，挺难的。因为魔兽世界有某种类似单机游戏的性质，这也是为什么我认为这个游戏可以当成半个单机游戏玩的原因，最理想的情况是有一两个小伙伴一起联机玩。虽然现在已经物是人非，但早期的魔兽的确是这样的。</p><p>拿游戏时间来说，笔者试验的第一个潜行者角色，也就是真正白手起家的角色，升到等级60时一共用了244个小时，满开锁、急救和剥皮制皮，几乎清完了两块大陆除了暗夜精灵领地以外的所有联盟任务。第二个法师角色升到等级60总共用了180小时，裁缝附魔急救满（在游戏中输入/played便能查看游戏时间）。笔者也调查过其他手动玩家的时间，可以说，初始账号1级到60级的游戏时间基本在200-250个小时这个水平上，对于一般玩家来说，通常需要1到2个月。</p><p>接下来是职业，要说明的是，在经典怀旧服里，职业选择和游戏难度直接挂钩，并且差异明显。对于休闲玩家来说，建议选择那些单人能力比较强的职业作为首发职业，如猎人、盗贼、法师。而不建议选择单人能力较差的职业，如战士。在怀旧服里，三系战士都是为多人团队而生的，单人能力也是最差的，它必须有强大的后勤支撑，并且对高级装备的需求十分苛刻。总之，玩战士需要较强的心理准备。</p><p>服务器选择也涉及难度，建议休闲玩家选择PVE服务器，麻烦事能少很多，而且PVE服务器一般人也比较少，通常不会出现排队的情况。</p><p>最后是专业，有人可能会认为冲专业无形中增加了难度，其实不然，怀旧服中练专业和练级是完全可以同时进行的，建议每个玩家一定要选择两个互相搭配、适合自己职业的主专业。急救这个简单实用的副专业几乎是必学的，一定要练起来，其他的如钓鱼、烹饪等副专业，一般不建议小号学，满级了再弄。</p><h2 id="地区顺序"><a href="#地区顺序" class="headerlink" title="地区顺序"></a>地区顺序</h2><p>由于60版本设计理念的不同，这可能是正式服玩家最不容易搞懂的地方。首先介绍平行地区的概念，即把一些任务等级相近，怪物强度相同的地图，称之为平行地区，通常对应不同种族的地盘。如艾尔文森林、泰达希尔、丹莫罗，部落的提瑞斯法林地、杜隆塔尔等，这些地区都是新手村，等级都在1-10级之内，它们都是平行地区。而与正式服最大的不同是，在正式服中，玩家只需要到达地区等级，便可以在这张地图一直任务下去，通常会有一条完整的任务线，当玩家完成这个地区的任务线时，等级已经达到地区顶级，甚至会多出一两级，并且有蓝色装备奖励，此时玩家就可以进入下一个更高级的地区继续任务，而完全不需理会其他平行地区的任务。</p><p>但是在经典怀旧服中，却不是这样的，一个地区并无明显的任务线，即使玩家到达了地区等级，也没有能力完成这个地区的所有任务，当玩家完成低级任务后，便会发现后续的任务列表变成一片红名。事实上设计者的想法是这样的，让玩家此时应该前往其他平行地区，完成其他平行地区的低等级任务，最后当玩家清掉所有低级任务以后，等级也就上去了，就可以完成这些平行地区的中高级任务。</p><p>比如阿拉希高地，这里的任务30级就能接到（甚至早在28级就有一个湿地的任务把玩家向这里卖），玩家可以完成一两个低级任务，但几个激流堡的精英通缉任务却起码需要一个平均34级的五人小队才能完成，而存在于该地区的任务线“召唤大地公主”，最后的任务怪高达44级，还会召唤各种小弟，毫不夸张的说，就是快满级的玩家也未必单挑得过这个大地公主。正确的做法是穿过索拉丁之墙，去完成南海镇的低等级任务，而不是在阿拉希地区死磕。</p><p>但我们都知道，在魔兽里换地图其实是一件非常麻烦的事情，比如辛特兰换到菲拉斯，这两个点几乎就是整个世界的对角线，谈何容易。所以我认为其实设计者就是故意要让玩家多跑路（好消耗你们的点卡），这种设计理念在今天看来很是奇葩，但也正是这些老游戏区别于现代“快餐”的明显特征，一棍子打死显然不合适。</p><p>所以对玩家来说，跑路和打怪一样其实都是任务的一部分，是肯定要跑的，关键是怎么少跑冤枉路，怎么达到最舒适的游戏体验，才是我们要重点研究的问题。比如，对于一些难度极高、奖励极差的跑路任务可以适当放弃。平行地区数量增加后，很可能出现任务多到接不下的情况，这里需要使用一些技巧，比如将本地的地下城任务予以暂时搁置，等准备攻略时一并领取；将换地图的“报到型”任务予以搁置，等到换地图时一并接到；把任务线型任务的某一步骤固定在关键交通点上，予以放弃，先处理离散型地图任务，再回到关键交通点处，集中统一处理该点的任务。总之，放弃掉的任务要么是确定不会再做的，要么是能够很快回收回来的（如主城的一些副本任务），不要放弃了那些辛辛苦苦接到的触发型任务，回收成本是很高的。</p><p>所以这里就给出一个我认为最适合联盟玩家的地区流程路线：总之一句话，任务打不过，立马换地图；副本组不到，立马换地图；死活都打不过的精英任务直接放弃。</p><p>1、新手村都是可以一口气做完的，完成后约10级。</p><p>2、西部荒野（Westfall）/洛克莫丹（Loch Modan）。</p><p>这是两个平行地区，10级暗夜精灵玩家也是可以前往西部荒野的，具体方法是从黑海岸去米奈希尔港，然后跑到洛克莫丹去，甚至还可以游泳至丹莫罗西北部沿岸，通过溺死即可在卡拉诺斯的墓地复活。至于为啥精灵玩家要往东部跑，老实说整个从新手村到灰谷的暗夜精灵领地的任务都很坑，做过的都知道，所以人类-矮人领地是最推荐的新手任务地，并且因为副本在人类领地的原因，西部荒野是必做的，而黑海岸则可以完全不做。</p><p>如果是人类玩家的话，西部荒野任务做到匕首岭就可以换洛克莫丹了（矮人和精灵玩家则顺序相反），不出意外可以把洛克莫丹的大部分任务都清掉，精英任务做不了不要紧，再换回西部荒野。约17级就可以前去完成赤脊山的几个低等级任务，几个送信的跑路任务一定要做完，涉及副本主线。然后收拾掉西部荒野的所有任务，18级以后就可以开始尝试加入一个任务队，完成一次死亡矿井（The Deadmines）地下城，关于该副本的任务，一个是西部荒野的迪菲亚兄弟会的，另外还有3个任务都是从暴风城（Stormwind）的矮人区接到的，其中2个任务需要在副本门外区域的一个有很多骷髅矿工的地方完成，建议在进入副本前组队完成。</p><p>3、赤脊山（Redridge Mountains）/暮色森林（Duskwood）/湿地（Wetlands）</p><p>暮色和湿地是平行地区，赤脊山稍低。所以约20级可以开始清理赤脊山的低中级任务，即使是低中级任务，有些单人完成也十分困难，如豺狼人犹勒和撕裂者营地的护送，能组队尽量组队。做不完也不要紧，可以去完成暮色森林和湿地的低级任务。24级以后可以组队暴风城监狱（The Stockade）的任务队，暴风城本地有2个任务（旧城区、典狱长），死亡矿井后续1个，夜色镇和湖畔镇各一个，达到22级便可接到上述全任务，严格的说这个副本还有一个任务，叫卡姆•深怒（Kam Deepfury），是湿地精英任务黑铁战争的后续，需要25级才能接到，而完成黑铁战争需要近30级的小队，所以先不做它。红色面罩一次可能打不够，建议先留着，不要丢弃了。</p><p>到达25级就可以开始清理赤脊山的高级任务了，石堡要塞（Stonewatch Keep）的精英兽人难度较高，建议组队完成。赤脊山的精英首领通缉有3个，萨瑞尔祖恩（Tharil’zun）位于靠近石堡主楼外一扇坍塌的城门后面，加塞尔佐格（Gath’ilzogg）位于城堡主楼，范高雷中尉（Lieutenant Fangore）位于石堡后面的豺狼人营地。关键是，这些通缉令都不在同一个地方接，范高雷中尉的通缉令在酒馆门口，萨瑞尔祖恩则是完成打破斧的任务开启的后续，而加塞尔佐格的通缉令贴在了城镇大厅门口的一张小纸条上，很是隐蔽。</p><p>征服吃鸡山之后我们获得了一些绿色装备，可以开始清理暮色森林和湿地的中高级任务，其中摩本特•费尔（Morbent Fel）任务线需要去湿地一趟，需要注意的是，摩拉迪姆（Mor’Ladim）任务线是在乌鸦岭荒弃鬼屋后面一个破烂墓碑上接到的，需要28级，而这个墓碑本身并不会显示出黄色感叹号。完成后获得双手剑阿契厄斯（Archeus），此剑早已在正式服绝版，建议保留。基本完成暮色森林后可以组队完成湿地的高级任务，若有幸完成黑铁战争和萨多尔大桥，可以考虑再打一次暴风城监狱以完成卡姆•深怒，顺便完成没打够的红色面罩。 </p><p>这个等级还有两个任务因为途经必经地图，建议都完成。一个是28级可在暴风城大教堂接到“失踪的使节”任务，是一个任务线，后续指向米奈希尔港和尘泥沼泽；第二个是物品触发，在暮色森林打怪会掉落一个物品叫“一本破旧的历史书”，后续指向南海镇和奥特兰克山脉的精英任务，整个暮色的人型生物和食尸鬼都会掉落这个物品，随缘接到就行了，一般来说都是在乌鸦岭那里比较容易接到，至少我还没发现有整个暮色做完都没掉这本书的情况，如果有，可以不用管这个任务了。</p><p>4、阿拉希高地（Arathi Highlands）/南海镇（Southshore）/凄凉之地（Desolace）/其他地区零散的低级任务</p><p>以下几个阶段的任务极其复杂，存在各种平行但又不完全平行的任务地区和副本，属于整个游戏系列里最难以统筹兼顾的，不少玩家都在此被“劝退”。一些地区的任务并无硬性前后顺序要求，总之时刻记得不要硬啃红色任务，勤换地图，先解决低级任务。</p><p>从20级开始就能从暴风城的矮人区和铁炉堡的工匠区陆续接到一些诺莫瑞根（Gnomeregan）的地下城任务，这里建议都先不接，因为这个副本至少需要近30级才能去打。该副本任务众多且繁琐，还存在几个副本内触发的任务。当玩家等级接近30级时，可以考虑组队一次诺莫瑞根的任务队，该副本地图巨大，岔路巨多，很多玩家连门都找不到，更别说打通，而且这个副本后段难度比较高。不过若有幸碰上战斗力较好的任务队，也是能够顺利打完的。这里要说的是，如果实在找不到合适的诺莫瑞根队伍，任务能做则做，打不了的可以放弃。任务“陀螺式挖掘机”通过单打副本门外的精英怪物也是能够单人完成的。</p><p>30级先去南海镇完成低级任务，然后去阿拉希高地的完成一两个低级任务，南海镇的高级任务其实就是奥克兰特山脉的精英任务，需要近40级，先放着不做。但要注意的是，在希尔斯布莱德丘陵（Hillsbrad Foothills）这个区域，联盟玩家会遇到很多热情的部落兄弟，如果是PVP服务器的玩家，需时刻警惕。</p><p>接下来需要兼顾南海镇和阿拉希，互相换地图完成低级任务，这个阶段很容易卡等级导致出现无任务能做的情况，实在周转不过来的话32级可以去千针石林（Thousand Needles）的闪光平原做点任务过度，荆棘谷最低级的那几个任务也能做，或者混一下血色墓地/图书馆的副本，约34级可以组队开打激流堡（Stromgarde）的精英任务，其中激流堡徽章掉率很低，可以不打，公爵和他的保镖相当强悍，实在打不过可以放弃。激流堡里有一块联盟控制的区域，其中有一个NPC出售中级急救书（突破150上限）以及两本绷带书，一定要全买下来。此外还可以把大地公主任务做到“禁锢之石”。大地公主任务线是从避难谷底东北方向的一块水晶上开启的，严格的说还有个项链是最原始的触发，一般不算在内。</p><p>35级就可以前往卡利姆多了，因为塞拉摩（Theramore）的急救任务（突破225上限）需要35级和225点急救，前往塞拉摩之前确保接到“失踪的使节”到塞拉摩的步骤、铁炉堡探险者大厅（Hall of Explorers）指向凄凉之地的报到任务、米奈希尔港本地指向塞拉摩的报到任务、并满225点急救。</p><p>在塞拉摩完成所有任务并彻底完成“失踪的使节”，就可以转战凄凉之地。通过灰谷和贫瘠之地均可到达石爪山脉（Stonetalon Mountains），再进入凄凉之地，这里我们已经到了尘泥沼泽，就选择从贫瘠之地走。石爪山脉的左上方其实也有联盟飞行点，叫石爪峰，只是没什么用，建议一并开了一劳永逸。到达凄凉之地后可以一口气清完凄凉之地的所有联盟任务，其中位于尼耶尔前哨站安东修士（Brother Anton）的打骷髅的任务后续涉及到血色修道院副本，必做。玛拉顿的副本任务暂时不管。</p><p>值得注意的是，凄凉之地地图右侧的大路存在一个不断运动中的地精车队，涉及2个护送任务，当车队运动到北方并保持稳定时可以接到向南护送车队穿过半人马营地的任务，而当车队运动到南方并保持稳定时可以接到向北护送其穿过玛诺洛克集会所（Mannoroc Coven）的任务，很有特点。</p><p>另外，部落的首领级勇士雷克萨（Rexxar）会带着他的狗熊米莎穿过这条路，他是不会主动攻击联盟玩家的，大可放心。</p><p>5、血色修道院（Scarlet Monastery）</p><p>单独提到这个地下城是因为有很多玩家都会去打这个副本，该地下城产出优秀，尤其适合战士系和法系职业。这里是个副本群，总共有血色墓地（Graveyard）、图书馆(Library)、武器库(Armory)、教堂(Cathedral)四个独立地下城，合适等级分别为30级、34级、36级、38-40级。联盟玩家总共只有2个任务，第一个就是上面提到的凄凉后续，需要击败各个Boss；第二个任务“泰坦神话”在铁炉堡的探险者大厅领取，领取需要28级。这两个任务奖励的东西都还可以。而探险者大厅将成为后续众多任务的发生地，建议每次返回铁炉堡都观察一下是否有新的黄色或灰色叹号。</p><p>6、荆棘谷（Stranglethorn Vale）/荒芜之地（Badlands）</p><p>凄凉做完大概36级，可以适当打一下血色图书馆和武器库，先完成“泰坦神话”。然后返回阿拉希高地做“禁锢之石”，元素怪不吃流血和毒药并且免疫某些属性攻击，属于这个游戏里比较难打的一种，元素怪掉落的物品“元素XX”、“XX咒符”具有一定价值，建议卖到拍卖行去，不要丢弃也不要使用。下一步任务“打开钥匙之石”则需要一个小队，该任务最大的难点其实是找到巨人“弗兹鲁克（Fozruk）”的位置，该巨人没有稳定点，一旦刷新便会在阿拉希高地的几个法阵之间来回走动，刷新点可能是东部禁锢法阵（即水阵），笔者多次见到巨人在水阵旁边的一个山凹里刷新，但不确定巨人是否会在其他法阵刷新，如果确定巨人已死，则建议去水阵耐心等候刷新。</p><p>大地公主任务的后续会指向荒芜之地。待到去荒芜之地一并完成。</p><p>然后可以考虑进发奥特兰克山脉的精英地带，联盟在这里共有3个任务，精英任务“破碎岭好战者”需要先完成普通任务“破碎岭食人魔”才能接到，以及暮色森林历史书的后续“保全书籍”，还有一个叫做“匹瑞诺德王冠（The Perenolde Tiara）”的任务，是在暴风城的暴风要塞（Stormwind Keep）里接到的，领取需要30级。</p><p>做完上述大部分任务，玩家已经接近40级了，此时前往荆棘谷。需要说明的是，在经典怀旧服中荆棘谷地区并没有名义上的南北之分，但是北方任务强度明显低于南部，其中低等级任务甚至32级左右也能完成，但是其强度很快会升高至近40级，如“库尔森上校（Colonel Kurzen）”的后段任务，所以把荆棘谷的顺序安排在这里。</p><p>在荆棘谷可以清掉很多任务，如“王牌猎人”系列，这里最大的特点就是地图拥挤，怪物密集，敌对玩家也比较多。做到大概41-42级就无法继续完成更多高级任务了，此时前往荒芜之地。其实我个人习惯是多打两回血色副本，然后直接跳过荆棘谷那些任务去荒芜之地，因为荆棘谷的任务其实都比较坑，再加上有大号来捣乱，效率实在不高。</p><p>前往荒芜之地前先在铁炉堡的的探险者大厅接到“铁环挖掘场需要你”，“失踪的矮人”，并于拍卖行购买冰霜之油x1、发条式同步协调陀螺仪x1、治疗药水x1、次级隐形药水x1、青铜花纹护腕x1，就可以吃掉一连串的任务而不用再往回跑。注意不要在打怪途中把治疗药水给喝了。</p><p>在塞尔萨玛还能接到一个“荒芜之地的试剂”任务（36级可接），要打荒芜之地的动物和石元素，因为这个任务的第二步“奥达曼的蘑菇”涉及奥达曼的副本外区域，所以建议完成，关于奥达曼下面会说。</p><p>荒芜之地没有正规的联盟基地，主要地图任务集中在地图中部一个山坡的两个探险者协会的矮人(勘察员雷杜尔(Prospector Ryedol))，中间偏左的地精里格弗兹（Rigglefuzz）、以及左上方的两个侏儒处。其中左上方的侏儒鲁特维尔•沃拉图斯（Lotwil Veriatus）即是饰品“灵巧秒表”的任务点，需要提供上述的一些物品完成，它通常是玩家能够获得的第一个饰品，提供加速效果，十分管用。</p><p>该地图最难打的任务是由一个叫加瑞克（Garek）的高等精灵NPC提供的，他就在两个矮人的南方。第一步“大地的震颤”比较类似于阿拉希高地的“打开钥匙之石”，任务怪“索格伦（Boss Tho’grun）”和他的一帮食人魔小弟，在荒芜之地的几个食人魔据点来回转悠，每个据点他都会停一会。目前尚不确定索格伦的刷新点,可能是地图西南方向的据点。第二步“大地的震颤”难度爆炸，需要干掉位于莱瑟罗峡谷（Lethlor Ravine）最中间的两条50级精英黑龙，43级的玩家是完全无力应对的，即使是五人队也不一定打得过，所以建议以后再做。</p><p>大地公主的任务线在地图最南边的“迷失者塞尔杜林（Theldurin the Lost）”处，做“遗失的卷轴碎片”，需要注意的是，荒芜之地存在好多种不同的石元素，而本任务的三个卷轴碎片都是“被激怒的石元素（Enraged Rock Elemental）”掉落的，只有迷失者塞尔杜林的背后那片山坡上有，不要错打了其他名字不同的石元素。（打一只怪三个卷轴全掉是有可能的…）</p><p>至于奥达曼（Uldaman）的地下城任务，这个副本类似于诺莫瑞根，地图较大，且存在一个类似死亡矿井的副本外区域，这个副本的任务其实很坑，有点类似于后面的黑石深渊，一次基本都做不完，比如打能量石那个副本外任务，掉率极其低，如果一个五人队想做完这个，打一下午都是有可能的。而且打这个副本的人实在太少了，能组到人都很困难，所以组副本队的情况下，大家基本都是直奔副本内去的。所以我建议把副本外任务当成该地图的精英任务来对待，组到1-2个人的小队就可以完成副本外任务。</p><p>至于副本内任务，除了上述荒芜之地任务的后续以外，还有一个掉落项链触发的任务。总之我对这个副本的态度类似于诺莫瑞根，能打多少任务就打，打不了直接放弃。</p><p>顺带一说，这个副本存在一个后门，是从荒芜之地地图中间偏右的一个穴居人山洞里钻进去的，后门一进门就是boss黑曜石守卫，涉及法师的职业任务，经我测试45级以上的法师是有能力单杀这个boss的。至于藏在奥达曼副本里的那个大师级附魔师，也是建议从后门走，50级左右的话只需要打掉几个小怪就能见到她。总之这个后门并不是完全没有用处。</p><p>7、塔纳利斯（Tanaris）/辛特兰（The Hinterlands）/菲拉斯（Feralas）</p><p>43级开始可以前往加基森（Gadgetzan）做废土盗贼的低等级任务，从热砂港（Steamwheedle Port）处可以接到超长系列“摩沙鲁石板”任务，从这里开始，塔纳利斯-辛特兰-菲拉斯这三个平行地区的任务需要来回跑路，建议一般职业从此以后将炉石绑定在湿地米奈希尔港的深水旅店（法师则绑到加基森），这里可以说是联盟交通最关键的枢纽。</p><p>去辛特兰之前先去泰达希尔的鲁瑟兰村接两个辛特兰的任务，42级可领，“月神之兽”是捡羽毛的；“菲拉斯的历史”的后续“超级摄影器FX”是给辛特兰东海岸一个海龟拍照的，此外在藏宝海湾还可以接到一个东海岸的任务叫“威士忌斯利姆的酒”，前往辛特兰东海岸时一定要接到上述两个任务。</p><p>45级就可以组队地下城祖尔法拉克（Zul’Farrk），此副本简单通畅，玩家很多，产出也不错，建议有机会就可以去打一打。关于副本任务，除了加基森本地的任务外，还涉及到辛特兰的一个精英地区辛萨罗（Jintha’Alor），这里本来是暴雪设计的副本地图，烂尾后改成了地区，造成该地区有众多的精英巨魔，强度甚至高达51级。辛萨罗严格来说存在3个任务：远古之卵（取得远古之卵）、拯救沙普比克（辛特兰联盟剧情线）、以及祖尔法拉克之槌。祖尔法拉克之槌并不是真正的任务，但是必须到达辛萨罗顶端才能完成，这里也一并算进来。</p><p>为了少去穷山恶水出刁民的辛萨罗，最优化的顺序是这样的：<br>先完成辛特兰的“枯木巨魔的牢笼”系列前置，接到“耐克鲁姆的徽章”任务”；热砂港的叶基亚处一直做到“摩沙鲁的预言”，然后打一回祖尔法拉克完成所有的副本任务。回热砂港的叶基亚处交任务接到“远古之卵”，回鹰巢山交任务一直到“拯救沙普比克”，在组好小队之后，先攻打辛特兰的祖尔祭坛，击杀祭坛顶部的两个50级精英怪，其中守护者奇尔加（Qiaga the Keeper）必掉“神圣之槌”。此时再上辛萨罗顶端，一并完成3个任务。</p><p>远古之卵的后续在阿塔哈卡神庙，50级再打。</p><p>此时玩家大约47级，能做的事情很多，大多是“秋后算账”老地图的顶级任务，比如终于可以回到阿拉希高地组队封印大地公主了，或者去藏宝海湾击败三个海盗船长，哈圭罗岛的“瓶中信”任务要求击杀巨型大猩猩穆克拉，船长的箱子等，另外，荒芜之地的那两条50级精英黑龙也可以考虑一下组队攻略了。</p><p>另外，塔纳利斯地图中间的一个安全废墟里有个叫玛尔冯·瑞文斯克（Marvon Rivetseeker）的地精也会发一些任务。</p><p>最后提一下一些触发任务，基本都是娱乐向跑路任务，有兴趣的玩家可以尝试一下，还是挺好玩的。</p><p>藏宝海湾三个海盗船长的船长室都有几率刷一个“科泰罗的卷轴”，触发一个超级跑路任务，最终奖励一个14格包，酌情完成。</p><p>广为人知的护送小鸡，三个地图各一个，前提是要在该地图到任务物品，45级单人送小鸡有一定难度，等级高几级的话就很简单，只要不离小鸡太远一般都不会失败。人太多的时候可能会出现抢不到任务的情况，甚至引发阵营大战，这才是最难的。<br>OOX-17/TN（TN意为塔纳利斯）位于塔纳利斯的大裂口北边一个小山坡上，要求护送至热砂港；<br>OOX-09/HL（HL意为辛特兰）位于辛特兰地图北部一个小湖中间的一个小山包上，要求护送至靠近东海岸的地方；<br>OOX-22/FE（FE意为菲拉斯）位于菲拉斯地图南部猩猩洞中间的小空地上，要求护送至大陆西部沿海靠近羽月要塞的地方；<br>三个任务都是在藏宝海湾交付的，全部做完后，就能接到任务“你自己的OOX”，赠送玩具宠物小鸡一个。</p><p>塔纳利斯还有一个触发任务叫“科尔戈的黄金”，通过南海海盗掉落的“海盗的手提箱”可以开出各种地图碎片，集齐上中下三个地图碎片就可以拼成完整的地图触发任务。很可能的情况是，玩家开出一串地图上部和中部，而没有下部（地图下部掉率似乎确实要低一点），这里建议直接去拍卖行购买缺失的部分，加基森的中立拍卖行也很有可能买得到。地图指向的位置是塔纳利斯的最南端，即旧版本卡利姆多大陆的最南端，名为天涯海角，了解过安其拉开门任务的玩家可能会知道这里。游泳游过去并对付一群海盗即可完成任务，随机奖励几个绿装或图纸。</p><p>7.5、玛拉顿（Maraudon）</p><p>此时玩家接近50级，在前往新地图前，建议先组一个玛拉顿任务队，通关一次副本玛拉顿，目的当然还是清任务，打这个副本的坦克和dps职业不要低于49级，因为最后那个公主比较猛，如果队伍平均等级低于49级，可能会打不过。这个副本仍然是属于那种对新玩家很不友好的“迷路型”副本，甚至拥有两个副本正门。不过其产出和任务奖励都很好，比如最终boss任务奖励中，近战一定要选择“痛击之刃”，这把剑甚至用到满级还能接着用。</p><p>关于这个副本的任务，玩家可以直接接到6个，其中“暗影残片”需要前往塞拉摩的主塔也就是吉安娜旁边接到；“扭曲的邪恶”在凄凉之地中部偏北的一个小屋中接到；“玛拉顿的传说”在副本橙色门外的一个树妖处接到；最难接且最难做的是“贱民的指引”，所需NPC“半人马贱民”在马诺洛克集会所下面的一个小路附近游荡，并且存在一个暂时稳定点，位于吉尔吉斯村偏东的一个小山丘上。其余任务都可以在联盟营地接到，这些任务中只有“维塔利恩的污染”和“贱民的指引”是无法共享的，务必保证队员们都亲自接到这些任务。</p><p>“贱民的指引”任务需要玩家先击杀一个位于玛拉顿副本石门内（并不是副本内，而是副本外区域）的精英怪“无名预言者”，掉落物品“灵魂坠饰”；接下来需要击杀五个半人马可汗，其中123号可汗位于玛拉顿副本外，45号可汗位于副本内。<br>第一可汗“考尔克之魂”位于橙门紫门的分叉处中间，也就是用节杖开传送门近路的地方；<br>第二可汗“格尔克之魂”位于紫门外，和一群石头人和虫子待在一起，在做任务“暗影残片”时一并完成；<br>第三可汗“玛格拉之魂”位于橙门外，即橙门外不是出口的那条路的深处，和一群蜥蜴在一起；<br>第四可汗“玛劳杜斯之魂”在于紫门副本内的区域里转悠，一定时间后会转到靠近副本门口的位置，此时很好完成；<br>第五可汗“温格之魂”在橙门副本内的区域转悠，该区域比较大，需要等待较长时间该可汗才会转悠至靠近副本门口的位置。<br>收集所有的可汗宝石后，返回贱民处完成任务，获得饰品“天选者印记”，对某些近战职业很有用。</p><p>打完瑟莱德丝公主之后会接到一个任务“生命之种”，需要前往月光林地，老实说这个任务就很坑了，在还未攻略费伍德森林的情况下，木喉要塞还是敌对状态，贸然前往月光林地免不了挨一顿打，但这个任务给的经验又还特别多。笔者第一个潜行者是潜行进去的，而第二个法师角色又赶上春节打年兽，直接传送了月光林地。据说还有类似于暗夜精灵小号进铁炉堡的骚操作，即从黑海岸游泳到月光林地北边，靠淹死虚弱复活月光林地，笔者没有亲自试过。总之这个任务还是建议跑一趟，但要注意的是，不可击杀任何一个木喉熊怪，一旦到达月光林地，先开飞行点。</p><p>8、灼热峡谷（Searing Gorge）/安戈洛环形山（Un’Goro Crater）/费伍德森林（Felwood）/西瘟疫之地（Western Plaguelands）</p><p>游戏从这里开始，任务复杂程度明显降低，并且随着玩家的熟练、招牌技能的习得以及强力精良物品的装备，怪物对玩家的杀伤力大大下降，玩家的自由度也越来越丰富，挨了好久的打，终于到了起飞的时候了。</p><p>安戈洛和费伍德是平行地区，灼热峡谷等级稍低，因此先去灼热峡谷进行任务。去灼热峡谷前先带15个丝绸，该地图东部的厕所任务需要。厕所下方的坑中存在一个护送任务“苏塔拉之石”，关系到熔渣之池（The Slag Pit）的后续“矮人的正义”，建议完成。地图东南角的山区有一个小路一直通往最深处，有一个精英雷霆蜥蜴“狂暴的玛尔戈”，掉落物品“玛尔戈的巨角”触发灼热峡谷大门钥匙任务，给好多经验，建议完成。</p><p>这里的任务除了那个鼓风机和望远镜比较难出，其他的都很简单。“矮人的正义”后续“奥比斯顿”强度相当之高，石像傀儡一拳一个嘤嘤怪，满级号都难打，一定要组队。实在不行可以先放放。</p><p>冶炼鼓风机（Smithing Tuyere）是整个游戏里掉落最坑的几个任务物品之一，难受程度堪比荒芜之地的黑龙心脏，因为任务怪“黑铁锻造师”实在是太少了，只有地图中间那五个，导致这里挤了好多抢怪的联盟部落，甚至又引发阵营大战。而望远镜由于每个哨塔底下都有几个黑铁哨兵，所以相对好打一点。</p><p>去安戈洛前先在拍卖行购买一个“秘银外壳”。安戈洛环形山有很多可以捡的东西，四种水晶至少各捡7个，“安戈洛的泥土”至少捡60个，血瓣花苗可以不捡。</p><p>“安戈洛的泥土”主要用于制造晨光麦，用来完成达纳苏斯和羽月要塞47级任务“晨光麦研究”和“羽月要塞的晨光麦”，两个任务可以无限做，但只有第一次交会给大量经验，一共需要20个晨光麦。每10分钟能开一次，能否开出晨光麦完全看运气。</p><p>环形山右下角出口处的NPC托尔瓦•寻路者接到猩猩洞任务和“拉克维的食物”，猩猩洞在东北方向，洞中有个护送任务需要一个秘银外壳才能开启。托尔瓦•寻路者的后续“强大的尤尔查”和“拉克维的诱饵”则需要50级才能接到，53级左右能单人打。值得注意的是，任务“拉克维的食物”的那条蛇颈龙就在东边沼泽地里，需要靠近颈部才能点到，但坑人的是，在这张地图左下方也就是精英恐龙那里，还有一只一模一样的蛇颈龙尸体模型…</p><p>50级在达纳苏斯的月神殿能接到“异种蝎的远征”任务，后续“捕捉女皇”强度较高，需要起码三人队或者高等级玩家，可以放到后面和拉克维、尤尔查的任务一起做。</p><p>8.5、阿塔哈卡神庙（The Temple of Atal’Hakkar）</p><p>又叫沉没的神庙（Sunken Temple），50级再来打，因为在厄运之槌版本上线后会开放各个职业的50级职业任务，最后无外乎都是打神庙，所以神庙放到50级之后再打。除了职业任务外，神庙本身也有一些任务，其中一个任务“调查神庙”是在暴风城矮人区的酒馆里接到的，现在去可能叹号消失了，注意接到就是。一些任务其实没有什么太大必要做，比如辛特兰那个“拉普索迪的鸡尾酒”，菲拉斯的“邪恶之雾”。“雕像群的秘密”可能都不会有玩家去打神庙下层，总之清掉一些任务列表就算达到目的。其实这个副本的难度跨越比较大，最后那个55级的绿龙boss严重拉高了这个副本的等级上限，其实这个绿龙的设计就是给差不多满级的非任务队玩家打的，毕竟掉紫装，如果是平均50级的任务队，打不过这个龙就算了。</p><p>51级再考虑火羽山任务，“火山的活动”是从棘齿城接到的，49级可接，需要去火羽山打灰烬。在去火羽山顶之前还要在西部温泉的一个地精处接到测量火山温度的任务，叫“究根问底”，51级可接，这个任务只能在火山最高处的熔岩湖旁边那个柱子上完成，其他柱子的数据都是无效的，后续指引到冬泉谷。在安戈洛的沼泽地还存在一个破烂的小船可以触发林克系列任务，neta任天堂的塞尔达传说，是一个超长的跑路任务，一直持续到冬泉谷，最后回到火羽山打那个精英火元素，到这里差不多满级才能打，有兴趣的可以做一下，这个任务真的要跑好多路。</p><p>52级以后来到费伍德森林，这里任务很简单，就是加德纳尔的暗影堡任务可能需要2个人才能完成。这里的恶魔萨特掉的“恶魔布（Felcloth）”比较值钱，打到的话一定要留下。费伍德的一些后续会指引到冬泉谷，当完成木喉要塞门口的任务后，木喉熊怪的声望会由敌对变成冷淡，就不会再主动攻击玩家了，此时可以穿过木喉要塞来到月光林地开飞行点，如果之前来过月光林地就不用了，直接来到冬泉谷做一部分任务。然后可以来到西瘟疫之地再做一部分任务，几个农场任务建议2人完成就很简单。</p><p>9、燃烧平原（Burning Steppes）/冬泉谷（Winterspring）/东瘟疫之地（Eastern Plaguelands）</p><p>去燃烧平原前先在铁炉堡的国王王座接到“索瑞森废墟”去燃烧平原的步骤（50级可接），并拿好灼热峡谷任务给的黑龙皮。“黑龙的威胁”这个任务必须做，后续“真正的主人”是黑龙门任务的前置。燃烧平原的任务主要后续均在黑石深渊（Blackrock Depths）以及黑石塔下层（Blackrock Spire）两个副本中，这里建议接上所有黑石深渊的任务，而不接黑石塔下层或上层的任务。黑石深渊是一个真正的地区型副本，本身就是一个庞大的矮人城市，加上存在纵向的高度分布，其复杂程度是整个魔兽世界里最高的，也被认为是魔兽世界设计的最好的地下城。其火山套铁锁，铁锁连副本，副本造城市，城市再套副本的俄罗斯套娃式设计足以让任何新玩家彻底懵逼，第一次前去黑石深渊时如果不算副本内任务而算上救公主和救元帅的任务，其任务可多达9个，接不完也不要紧，因为这个副本的很多任务如救元帅、救公主等并不是一次能够做完的，新玩家只需一步步行动便是，能做几个是几个，因为这个副本即使满级后也是需要打的，所以大可不必着急。有关该副本的攻略也很多，这里不再多述。55级就可以组队黑石深渊，而黑石塔下层的任务则建议满级后再去攻略。</p><p>此时彻底清完冬泉谷包括“冬泉酋长”在内的熊怪任务，以及最后一个从精灵主城鲁瑟兰村接到的枭兽羽毛任务系列，准备前往东瘟疫之地。冬泉谷的永望镇（Everlook）存在两个指向东瘟疫之地的任务，坠星村（Starfall）有一个指向东瘟疫之地的任务，在塔纳利斯热砂港的叶基亚对面的一个矮人可以接到“摩沙鲁石板”指向东瘟的后续，务必接好这些任务。如果等级已经达到56级，还需要回一趟暴风城国王（公爵）处接一个任务系列，见下文。</p><p>东瘟疫之地的常规任务指向副本“斯坦索姆（Stratholme）”，而地图本身存在两个团队级任务，第一个是“达隆郡的战斗”系列，是从西瘟疫之地悔恨岭的一个小房子里的NPC玛莱恩•雷德帕斯处接到的“小帕米拉”开启的；第二个是“重铸秩序”，是从暴风城国王（公爵）处开启的，两个任务都需要至少10人的玩家才能做，建议都将其做到最后一步，因为任务地点都在一块，一旦发现任务队，则往往可一次性做完两个团队任务。</p><p>东瘟疫之地最西北方向的河边可以接到著名任务“爱与家庭”系列，需要先做完提里奥给予的那些打怪任务后才能开启，后续“爱与家庭”指向副本斯坦索姆正门区。</p><p>此时玩家已经接近60级，按理说应该前往斯坦索姆完成副本任务，但就是这一两级的差距往往十分尴尬，因为即使是攻打斯坦索姆前门的队伍往往也都是满级玩家，是去刷各种东西的。不满60级的玩家很容易因为等级不满而没人组。这里建议找专门的斯坦索姆前门任务队，需要说明的是，前门得打两次，第一次用来完成任务“档案管理员”和“爱与家庭”，因为只有完成任务“档案管理员”之后，才可以在前门最终boss巴纳扎尔（Balnazzar）身上摸到任务触发物品“巴纳扎尔的头颅”，进而指向到后门任务“超越”去击杀死亡骑士瑞文戴尔男爵。</p><p>可以猜测，设计者最初也许是想让玩家击败档案管理员之后直接返回去交任务，然后再回来打巴纳扎尔，这才发现十字军的秘密。但是真的有玩家会把打了一半的副本扔下不管跑回去吗…比如黑下那个蜘蛛任务，可以说只有当五个最闲的任务狂魔凑在一起才有可能能完成。这种设计，在超大型副本如黑石深渊可能有点用（救元帅那里有点这个意思），因为黑石深渊分了很多部分，并不会一次全打完，但在小副本的情况下可以说是完全失败的设计。另外，斯坦索姆这个前门还是只能进不能出的，更加断绝了这个操作的可能。这可能是由于60版本的高级副本地区有赶工迹象导致的，下面的纳克萨玛斯也会讲到。</p><p>回到攻略，实在不满60级，可以参加一两次黑石深渊队伍完成那些未完成的任务。再不济就打打那些皮薄技能弱的野怪，总会满级的。</p><p>没有提到的高级地区是诅咒之地和希利苏斯，这两块地方的确有一些任务，但因为它们不是非常完整的任务地区，任务也比较坑，事实上诅咒之地的任务是一个比林克系列更难更长的超长任务链，任务后段难度爆炸，满级号都不一定打得过，做过一回的人绝不会想再做第二遍。最终的奖励也只是一个16格的“恶魔皮包”，有这时间不如多刷几个恶魔布搓包卖钱去，所以如果不是任务强迫症的话，建议在任务第一步和“部落英雄的灵魂”对完话吃到4500经验之后直接拍屁股走人xD。</p><h2 id="60级的任务后续"><a href="#60级的任务后续" class="headerlink" title="60级的任务后续"></a>60级的任务后续</h2><p>玩家已经满级，但是艾泽拉斯的种种威胁依然存在，在顶级地区，剧情仍在继续。</p><p>玩家到了60级后，可以开始攻略黑石塔上层，玩家一步步明白，黑龙亡我暴风之心不死，迪菲亚匪徒、黑石部落以及黑铁矮人都是他们的爪牙。拿到龙火护符后，最终击杀死亡之翼的子女——黑龙奥妮克希亚和奈法利安，给了黑龙军团和他们的余党沉重一击，结束了人类玩家从十几级开始一直追击的祸乱之源。</p><p>在与黑龙军团作战过程中，玩家将在黑石塔中找到最后的摩沙鲁石板，玩家最后会知道，自己一直帮助的叶基亚其实真名叫做妖术师金度，他最终于祖尔格拉布使血神哈卡复活。</p><p>在瘟疫之地，夺回领地、击杀死亡骑士瑞文戴尔只是微不足道的胜利，天灾的首领，阿尔萨斯的得力心腹，巫妖克尔苏加德将亲自和浮空城纳克萨玛斯一起降临瘟疫之地。</p><p>玩家在卡利姆多南部的各个地图调查到的虫灾并不是偶然事件，最终玩家将追击至希利苏斯深处的虫人帝国，直面真正的神明。</p><p>我们可以发现，60版本还有某些地区做了剧情铺垫，但却未能完工，比如其实是海加尔山的阿克蒙德的恶魔之血毒害了费伍德的生物们，也使得冬泉谷和费伍德的一些熊怪发了疯，甚至影响到黑海岸地区；北方奎尔萨拉斯精灵抵抗瘟疫的努力、格瑞姆巴托的红龙、吉尔尼斯的狼人、奥丹姆的大门、翡翠梦境的入口等等，它们虽然有些在后续版本中得到了补全，但也重写了很多旧任务，一些人的命运我们再也无法得知。不过想想，也正是这些无法到达的地方给了玩家悬念和猜想，无意中让玩家明白，即使你再强，也有你去不了的神秘地方（爬山党：你说啥？）。</p><p>多多少少也可以看出60版本的副本设计理念，就是要把最强大的敌人藏在最深最难以到达的地下城深处。在低级副本死亡矿井中已经出现的副本外区域的设计，目的就是给地下城“造势”，让普通玩家难以接近和发现。而团队级副本更是把这种套娃设计发挥到极致，直接藏在了五人副本里面，形成一个固定的模式，层层铺垫：</p><p>地图地区&gt;副本外精英区域&gt;普通副本&gt;团本门</p><p>有人猜测，60版本的所有团队级地下城都本应遵循这个规律，最明显的证据就是斯坦索姆屠宰场旁边无法进入的团本门，里面其实藏着纳克萨玛斯未完成的模型，甚至是奎尔萨拉斯地区，斯坦索姆本身的赶工迹象或许也能得到解释。另外几个连做都没有做的团队副本则只能凭空猜测了：卡拉赞里面藏的团本正是神秘的“倒吊深渊”；暗语峡谷虽然不太像副本，但地理上存在一个连接艾萨拉的“木喉要塞”大门，可见此地并不简单；甲虫之墙开门后大半个希利苏斯会全被精英虫子占领，变成彻底的副本外区域。当然这些猜测并无直接证据，其实暴雪在60年代就已经进行副本简化，某些副本从10人调整到5人（所谓的三大本斯坦索姆、通灵、黑上其实最早都是10人的小团本，能掉T0套，故称三大本）。从后续几个小版本更新的内容来看，团队副本的设计也简化了，比如祖尔格拉布，可以说就是人多一点的普通本，再也没出现过那种套娃式的复杂地图了。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;link rel=&quot;stylesheet&quot; class=&quot;aplayer-secondary-style-marker&quot; href=&quot;\assets\css\APlayer.min.css&quot;&gt;&lt;script src=&quot;\assets\js\APlayer.min.js&quot; cla
      
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>考古一个小众老游戏出色的音乐</title>
    <link href="https://frevile.github.io/2020/01/25/%E8%80%83%E5%8F%A4%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%B0%8F%E4%BC%97%E8%80%81%E6%B8%B8%E6%88%8F%E5%87%BA%E8%89%B2%E7%9A%84%E9%9F%B3%E4%B9%90/"/>
    <id>https://frevile.github.io/2020/01/25/%E8%80%83%E5%8F%A4%E4%B8%80%E4%B8%AA%E5%B0%8F%E4%BC%97%E8%80%81%E6%B8%B8%E6%88%8F%E5%87%BA%E8%89%B2%E7%9A%84%E9%9F%B3%E4%B9%90/</id>
    <published>2020-01-25T05:23:55.000Z</published>
    <updated>2020-01-25T06:20:31.559Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\assets\js\Meting.min.js"></script><blockquote><p>撕裂重罪，一个最早制作于1999年的日本格斗游戏，官方名称叫ヒノカケラ（火の欠片/火之碎片），国内普遍称之为撕裂重罪。是一个伪3D的格斗游戏，比较类似于90年代的VR战士。<a id="more"></a></p></blockquote><p>90年代街机发达，各种格斗游戏层出不穷，最广为人知的应该是拳皇系列，尤其是拳皇97。对我来说格斗游戏向来就和RTS一样属于最苦手的游戏类型，小时候只会用普通攻击，被同学用各种八稚女、大蛇薙（也是最近才知道这些名字）轰得爬不起来。</p><p>这次说的这个撕裂重罪是一个叫赤石榴火的日本人单独制作的，99年单独制作出3D模型的格斗游戏那可真是了不得，关键是，这游戏的一些背景音乐还做的特别好听。也就是说，赤石榴火本人独自包揽程序、建模、美术、音乐等所有内容，并且质量很高，确实是非常强悍了，也难怪该游戏的玩家把赤石榴火看成和东方project系列神主ZUN一样的大神。貌似日本还经常出这种全能型大神，我知道的还有龙骑士07（寒蝉鸣泣之时的作者），多说一句，“ZUN绘”、“龙绘”已经变成梗，用来吐槽大神们奇特的画风，而撕裂重罪的美术明显要优秀得多，这么看来，赤石榴火或许是一个被埋没的天才人物，他完全有开创一个同人系列的能力，也从侧面说明这些大神的出现并不是偶然，而是一个社会现象，不得不说日本人的能力确实不可小觑。</p><p>有关这个游戏和作者的信息非常少，赤石榴火本人也在2012年宣告游戏停止更新，撕裂重罪成为历史。我也没太研究过这个游戏本身，游戏和作者相关的就写到这里。接下来分享一下我很欣赏的几个游戏音乐。</p><hr><p>我对游戏音乐的质量向来要求都还是比较高的，即使是游戏性不强，只要音乐出色，我一般都很喜欢去玩，通过各种接触也积攒了一些互联网上没有的，“压箱底”的好听音乐。《撕裂重罪》的BGM也算是其中之一了，我最早通过一个4399上很出名的Flash小游戏接触到它，名叫死神vs火影，相信很多人也都玩过，死神vs火影在早期开发阶段（0.8版本）直接使用了撕裂重罪的音乐，我也是顺藤摸瓜找到了来源。撕裂重罪的音乐已经被网友在网易云音乐上制成电台，这里直接给出电台曲目链接和曲目信息。如果某天电台失效，通过曲目名称也能找到对应的音乐。</p><p><a href="https://music.163.com/#/dj?id=905631377" target="_blank" rel="noopener">https://music.163.com/#/dj?id=905631377</a><br>The missing is… ，撕裂重罪中角色Aya的主题曲，非常燃。</p><p><a href="https://music.163.com/#/dj?id=905631374" target="_blank" rel="noopener">https://music.163.com/#/dj?id=905631374</a><br>名为Ending的音乐，Aya主题曲舒缓版，在死神vs火影中是开场菜单音乐，也是小游戏玩家最常听到的音乐之一。</p><p><a href="https://music.163.com/#/dj?id=905631379" target="_blank" rel="noopener">https://music.163.com/#/dj?id=905631379</a><br>マイチルサクラ，舞い散る桜，即飘落之樱。游戏中角色Kasumi（霞）的主题曲，在死神vs火影中是对战音乐，小游戏玩家最常听到的音乐之一。</p><p><a href="https://music.163.com/#/dj?id=905631376" target="_blank" rel="noopener">https://music.163.com/#/dj?id=905631376</a><br>Will of Adamant，游戏中角色Silvis Laws主题曲，设定为执法者，玩家俗称白剑，BGM用了管风琴一样的音色，又燃又中二。</p><p><a href="https://music.163.com/#/dj?id=905631373" target="_blank" rel="noopener">https://music.163.com/#/dj?id=905631373</a><br>Character Select，对战角色选择界面音乐，在小游戏中也是角色选择界面的音乐。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;撕裂重罪，一个最早制作于1999年的日本格斗游戏，官方名称叫ヒノカケラ（火の欠片/火之碎片），国内普遍称之为撕裂重罪。是一个伪3D的格斗游戏，比较类似于90年代的VR战士。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>欧洲最好听的语言和最难听的语言</title>
    <link href="https://frevile.github.io/2019/10/25/%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E6%9C%80%E5%A5%BD%E5%90%AC%E7%9A%84%E8%AF%AD%E8%A8%80%E5%92%8C%E6%9C%80%E9%9A%BE%E5%90%AC%E7%9A%84%E8%AF%AD%E8%A8%80/"/>
    <id>https://frevile.github.io/2019/10/25/%E6%AC%A7%E6%B4%B2%E6%9C%80%E5%A5%BD%E5%90%AC%E7%9A%84%E8%AF%AD%E8%A8%80%E5%92%8C%E6%9C%80%E9%9A%BE%E5%90%AC%E7%9A%84%E8%AF%AD%E8%A8%80/</id>
    <published>2019-10-25T03:21:28.000Z</published>
    <updated>2019-10-25T03:39:21.365Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\assets\js\Meting.min.js"></script><blockquote><p>精法勿点。<a id="more"></a></p></blockquote><p>欧洲语言那么多，咱一个都听不懂，但是单论听起来好不好听的话，我觉得非意大利语莫属，或许还能算上在词汇和发音上与意大利语有点相似度的西班牙语。</p><p>至于为什么会听起来“好听”，有人认为是语言中元音所占得比例越高越好听，这有一定的道理，因为aeiou几个元音是人声能发出最稳定的声音，听起来就是“字正腔圆”。但是光用元音的话也凑不成语言，所以办法就是给辅音后面配上元音，这样发出来仍然还是元音的声音。比如音乐上的Do Re Mi Fa Sol La Si/Ti，全都是这个样子，而且这个元音最好不要发轻声，不然听起来还是很弱。</p><p>所以根据这个理论有人认为日语听起来是比较好听的，因为日语的假名几乎都是这种套路。但是对于欧洲语言我认为还有一个很重要的指标，那就是单词的最后一个音是不是元音。因为欧洲语言不像东方语言，它是以拼写的单词为基本单位的，如果一个词汇最后一个音节发了辅音，而正好下一个单词的第一个音节又是元音，那么经常就会形成连读，连读多多少少破坏了一个单词音节的独立性，要是好几个连读连成句子的话，听起来就会有些模糊不清。<br> <table><tr><td bgcolor="#000000"><font color="#000000" size="3">Main engines engaged!（美男真是gay!）</font></td></tr></table>而意大利语就很特别了，不仅元音多，而且几乎绝大多数单词都是以元音结尾的，所以为什么意大利语写的歌剧直接都能唱…最早玩刺客信条的时候就发现，Ezio的英语里带了一些意大利语，的确听起来比英语带感，后来发现游戏是有完整的意大利语配音的，直接更换！有意思的是，去年出的《刺客信条：奥德赛》没有希腊语，有玩家觉得希腊人说英语这不科学，然后游戏总监随后表示，咱虽然没配希腊语但是配了意大利语啊，你们玩家自行调成意大利语然后骗自己相信那是希腊语不就行了嘛！</p><p>另外说一下大舌音，这是一种颤音，比如“德啦啦啦啦”这个样子，西班牙语意大利语都有（俄语也有）。颤音拉长了其实还是挺有美感的，比如歌剧演员为了表演需要，经常会故意拉出一个特别特别长的颤音，在我看来简直就是炫口技啊！上学的时候学过一点俄语，发现颤音不会发，后来没事上厕所就练练，才能勉强能用t或者d来“起振”，但是像Россия这样“凭空就颤”的却是死活也读不出来<del>英式俄语</del>。最后发现有些人居然真的就是天生就会，练都不用练的，实在是气死个人。</p><p>关于元音造成的美感其实可以参考一些歌曲里面的“自造语”，为了听起来好听，几乎都是用了大量的元音。这里放<del>安利</del>一个音乐可以感受一下这种效果。（音乐出自游戏《尼尔：机械纪元》）<br><a href="https://music.163.com/#/song?id=468490601" target="_blank" rel="noopener">https://music.163.com/#/song?id=468490601</a></p><hr><p>然后接下来就来说说我觉得最难听的欧洲语言。</p><p>没错就是法语！你今天如法了吗，没有？那就往下看！</p><p>以前放假打工的时候认识了一个学英语的学姐，人美声甜又温柔，她说她们班全是女生，整个年级也就那么几个男生，然后女生们为了抢那几个男生，一个个抢得头破血流（省略惨烈的故事），所以那么好的学姐一直都没有男朋友…至于我嘛，虽说当时是御姐控，但是年龄还是有点小了，当货真价实的姐姐站在面前的时候那个威压还是有的（不像某些假姐姐），咱架不住。不过学姐说，很推荐我去他们学校找女朋友，因为很多女生都寂寞坏了…咳咳，打住，据她说，英语专业也是要学个第二外语的，她是西班牙语，而且基本妹子们都学了西班牙语和法语，学西班牙语是因为考虑到可能就业面更广，而法语嘛，是因为妹子们相信法语是世界上最优美最浪漫的语言！可以用法语来给男朋友写情书，那叫一个Romantic！</p><p>但是我感觉法语读起来实在不好听。第一个原因就是连读实在是太多了，各种连读，整个句子都像是连在一块，所以很难听出单个单词的感觉，也不是很容易听清楚。而且法语有个特点就是很多单词的最后一个辅音字母是不发音的（强迫症读起来真是难受啊，好端端一个字母凭什么不发音…），但是遇到连读规则时，就又开始发音了…</p><p>再就是臭名昭著的小舌音，毫不夸张的说这玩意听起来简直就是在吐痰，再加上法语里鼻音也真是挺多的，鼻音听起来本来就不是很好听，结果后鼻音还配上小舌音，那可真是绝了，鼻涕都要出来了。</p><p>想起来以前还玩过一个经典战棋游戏叫《拿破仑：全面战争》，Sega的全战系列有个特点吧就是每个国家的部队都有自己的单位回应，比如最近steam上很受欢迎的《全面战争：三国》，里面的汉语配音实在是做的不错，老外们都表示很欣赏“喝！诸将听令！”这样的文言汉语，听了十分来劲。但是拿战后来出了一个伊比利亚半岛战役的DLC，玩了一下发现西班牙语比法语带劲多了，因为士兵们的命令几乎都是大声喊出来的，这让元音优势更加明显了。举个例子，infantry这个单词西班牙语里是infantería，意大利语是fanteria，喊出来就是“英范特利~亚！”，字正腔圆，特别是最后的元音就很有发号施令的感觉。至于法语读出来…不是很好描述，可以用谷歌听一下，反正我感觉这个气势上就矮了西语和意语一头。所以干脆直接玩反法联盟了…</p><p>说个题外话，众所周知拿破仑其实是科西嘉人，而科西嘉岛虽然在地理位置上处在法国和意大利中间，但在文化上和意大利是比较接近的，拿破仑的母语科西嘉语并不是法语，而是一种“意大利方言”。拿破仑最拿手的科目是历史和数学（这也是为什么他能当炮兵军官，炮兵在当时是非常专业的部队，大概相当于今天的火箭军），但是法语毕竟不是他的母语，所以法语学的不好，直到后来他的法语也不能说得和真正的法国人那样流利，不过可以肯定的是他的法语并不差。</p><p>而且在1815年拿破仑被流放圣赫勒拿岛之后，居然开始下决心学英语！据说拿破仑学英语是他认为这样能省下翻译费用，因为英国人作为拿破仑一生中最强的对手，出于知己知彼的考虑，他需要了解英国的媒体发布的各种信息。可能是因为学的时间太短，拿破仑的英语可就真的差得远了（笑不出来了，因为咱也没学好）。不过能看出来的是，至少拿破仑还没彻底认输，因为在1814年他就因失败被流放了一次（厄尔巴岛），或许在拿帝看来，圣赫勒拿这个小岛也关不住他几天吧，迟早他会卷土重来，再来一次波拿巴复辟也未尝不可。</p><p>可惜的是历史再也没有给他机会了，唉，所以说人再厉害也是不能反复折腾的，你觉得你不计代价就是能折腾，其实早就伤痕累累了，到头来动弹不得，命运还是很吝啬的。</p><p>虽然总感觉法语听起来不是很好听，但是客观上讲，法语和拉丁语一样，都曾经是在整个欧洲文化圈子里最流行且通用的语言。至于再过两百年谁能动摇英语的地位那就不好说了，总之咱今天还是好好学英语吧，用处还是很大的，咱就算身高碾压拿破仑了，学习也不能落下啊…</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;精法勿点。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>测试一种新的画风</title>
    <link href="https://frevile.github.io/2019/10/18/%E6%B5%8B%E8%AF%95%E4%B8%80%E7%A7%8D%E6%96%B0%E7%9A%84%E7%94%BB%E9%A3%8E/"/>
    <id>https://frevile.github.io/2019/10/18/%E6%B5%8B%E8%AF%95%E4%B8%80%E7%A7%8D%E6%96%B0%E7%9A%84%E7%94%BB%E9%A3%8E/</id>
    <published>2019-10-18T03:07:32.000Z</published>
    <updated>2019-10-18T03:11:20.808Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\assets\js\Meting.min.js"></script><blockquote><p>十月初画的一张图，目的是为了测试一下新画风和自己新整理的一些工具预设，感觉距离自己想要的效果还是差了一些</p></blockquote><a id="more"></a><p>上图，因为是测试向作品，一开始参考了一些身边的人物形象，构型都很简易，背景也是后来画完了加上去的。</p><img src="/2019/10/18/测试一种新的画风/1.jpg" title="ol_in_coat"><p>大概在前几个月我在制作一些表情包的时候发现自己的CS6版本出现了字体乱码问题，一直无法解决，于是换了CC2018，感觉还是比CS6要好用一些，同时也大致接触了一下Sai2，不得不说Sai这个软件真的还是很实用的，尤其是对付这种动漫画风。但是我PS实在是用习惯了，就尝试着在PS里模拟Sai里面的一些工具比如水彩笔、喷枪之类的效果，但除了喷枪做好了其他的都效果一般，于是用喷枪的渐变效果加上赛璐珞上色做了这么一张图，感觉还是很难实现Sai里面那种长距离渐变。</p><p>虽然画人体时发现基础还是很垃圾，不过总体来说还是比我之前的动漫画风要满意一些了，以前我在处理阴影的时候总是喜欢像实体画那样涂很多层，而且还滥用高光，造成整个形象看上去就像一个塑料小人，总是形不成动漫画特有的那种平面感。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;十月初画的一张图，目的是为了测试一下新画风和自己新整理的一些工具预设，感觉距离自己想要的效果还是差了一些&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>用RGB通道还原色盲视角下的色盲图</title>
    <link href="https://frevile.github.io/2019/10/03/%E7%94%A8RGB%E9%80%9A%E9%81%93%E8%BF%98%E5%8E%9F%E8%89%B2%E7%9B%B2%E8%A7%86%E8%A7%92%E4%B8%8B%E7%9A%84%E8%89%B2%E7%9B%B2%E5%9B%BE/"/>
    <id>https://frevile.github.io/2019/10/03/%E7%94%A8RGB%E9%80%9A%E9%81%93%E8%BF%98%E5%8E%9F%E8%89%B2%E7%9B%B2%E8%A7%86%E8%A7%92%E4%B8%8B%E7%9A%84%E8%89%B2%E7%9B%B2%E5%9B%BE/</id>
    <published>2019-10-03T11:20:02.000Z</published>
    <updated>2019-10-03T12:25:00.891Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\assets\js\Meting.min.js"></script><blockquote><p>色图啊呸色盲图相信大家都见过，但有意思的地方在于，有一种色盲图是只有色盲才能看出来而正常人却看不出来的。有没有想过色盲在看这种图片时究竟看到了什么？</p></blockquote><a id="more"></a><p>首先有必要说明的是，人类的色盲其实有四种，最常见的是绿色盲（Deuteranopia，第二型色盲），特点是无法分辨红绿色，男性概率比女性高得多，我国男性约为5%～8%、女性0.5～1%，这个比例说明色盲其实很常见，大概每20个人就有一个人是绿色盲。除此之外还有红色盲（Protanopia，第一型色盲）、蓝色盲（Tritanopia，第三型色盲）和全色盲（achromatopsia），这三种色盲比例非常少，而红色盲和绿色盲又比较相似通常统称红绿色盲。所以一般人们说的色盲都是指绿色盲，本文讨论的的也仅指绿色盲。</p><p>再说句题外话，虽然上学啊还是考驾照都有色盲图测试的过程，但是要检测的人实在是太多了…医生就那么懒洋洋随便翻个数字让大家排队来认，认完走人。但是整个队伍所有人都喊那是个6，色盲又不傻…而且由于国家规定色盲不能考驾照，查的严的地方甚至把检测书给背下来了…</p><p>嗯，回归正题，我们一般看到的色盲测试图叫做石原氏色盲检测（Ishihara color vision test），得名于一位叫石原忍的日本医学教授，就是那种由很多个大小圆点构成的一张图片，上面画一个简单的图案，由于色盲无法区分某些颜色，在辨认对应的图片时将会十分困难。不过有一类色盲图反其道而行之，只有色盲能看出某些图案，而正常人看不出来。</p><p>比如下面这一张图，是可口可乐公司在丹麦投放的一个广告上的图片，如果正常人来看的话只能看到一堆像蛇一样扭在一起的曲线线条。</p><img src="/2019/10/03/用RGB通道还原色盲视角下的色盲图/1.jpg" title="可别看出来哦"><p>而色盲在看着这张图会看到一个英文单词”life”。这里我们通过色阶-阈值-黑白反相的方法观察这个life。</p><img src="/2019/10/03/用RGB通道还原色盲视角下的色盲图/2.png" title="image"><p>色阶是为了将不同颜色色块之间的明暗对比差距拉开，其实这样就已经比较明显了，阈值的原理则是给定一个明暗值，以这个值为临界点将图像所有的彩色都变成非黑即白的黑白两色。</p><p>但是用这种方法虽然观察到了图案，却回避了色盲问题的本质，即色彩问题。色阶和阈值说到底只是利用了不同色块之间明暗关系的细微差别，将明暗强行拉开，属于一种“暴力破解”，但也能观察到一些有用的信息，比如在这张图片中可以看到，设计者原来是利用了那些黄绿色的色块来对图像做手脚，用那些颜色较深的黄绿色色块把life中一些字母的首尾接在了一起（图中红色线条），让正常人的视觉中把字母的曲线连成了一条条蛇。而色盲由于无法分辨那些深色的黄绿色色块和它们周围的绿色底色，就看出了life。</p><p>所以真正的问题是，色盲看到的世界究竟是什么样子的？</p><p>这里有一个色环图显示了色盲是如何无法区分红绿色的。</p><img src="/2019/10/03/用RGB通道还原色盲视角下的色盲图/3.jpg" title="image"><p>可以看到，绿色盲的色环从红色到绿色，几乎只是一个变亮-变暗的过程（因为途经一个亮黄色），而几乎没有色调的变化。</p><p>于是采用改变RGB通道来模拟色盲的视觉。图片的红色通道原来是这样子的：</p><img src="/2019/10/03/用RGB通道还原色盲视角下的色盲图/4.png" title="image"><p>把红色通道里的红色减弱，并将绿色加强。同时对绿色通道也作类似的修改，减红加绿，进一步混淆红绿色的差别。尤其是混淆掉那些深色的黄绿色色块和绿色底色的差别。</p><img src="/2019/10/03/用RGB通道还原色盲视角下的色盲图/5.png" title="image"><img src="/2019/10/03/用RGB通道还原色盲视角下的色盲图/6.png" title="image"><p>我认为这就是色盲视角下看到的样子。</p><p>用同样的方法处理正常的照片，是这个样子。（图片来自网络）</p><img src="/2019/10/03/用RGB通道还原色盲视角下的色盲图/7.png" title="image"><p>嗯，其实色盲看到的世界跟正常人一样，只不过是加了这么一个“颜色滤镜”罢了，要知道第一个研究色盲的道尔顿自己就是色盲，上面提到的色盲图的发明者石原忍的弟弟是色盲，据说梵高也是色盲，色盲一样能画画！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;色图啊呸色盲图相信大家都见过，但有意思的地方在于，有一种色盲图是只有色盲才能看出来而正常人却看不出来的。有没有想过色盲在看这种图片时究竟看到了什么？&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>使用PS的液化工具绘制弯刀的曲线</title>
    <link href="https://frevile.github.io/2019/09/20/%E4%BD%BF%E7%94%A8PS%E7%9A%84%E6%B6%B2%E5%8C%96%E5%B7%A5%E5%85%B7%E7%BB%98%E5%88%B6%E5%BC%AF%E5%88%80%E7%9A%84%E6%9B%B2%E7%BA%BF/"/>
    <id>https://frevile.github.io/2019/09/20/%E4%BD%BF%E7%94%A8PS%E7%9A%84%E6%B6%B2%E5%8C%96%E5%B7%A5%E5%85%B7%E7%BB%98%E5%88%B6%E5%BC%AF%E5%88%80%E7%9A%84%E6%9B%B2%E7%BA%BF/</id>
    <published>2019-09-20T02:47:11.000Z</published>
    <updated>2019-09-20T03:03:44.994Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\assets\js\Meting.min.js"></script><blockquote><p>学生时代经常爱在课本上乱画各种武器，总是会发现弯刀的曲线很不好把握，怎么画怎么别扭。事实上虽然世界各地的曲刃刀剑五花八门，但其曲线其实都是很严谨的。这里用一种偷懒的方法可以快速制作弯刀形状，并且允许你随意胡整。<a id="more"></a></p></blockquote><p>思路是利用一个PS修图经常用的叫液化工具的变形能力，将直刀挤压拉伸，从而变成弯刀的样式。<br>比如我们先画一个简单的直刃军刀，手柄可以先不画。把剑身单独放到一个图层里，将剑身略微拉宽一点。</p><img src="/2019/09/20/使用PS的液化工具绘制弯刀的曲线/1.png" title="直刃看起来很low吧"><img src="/2019/09/20/使用PS的液化工具绘制弯刀的曲线/2.png" title="直刃看起来很low吧"><p>然后使用PS滤镜——液化工具，即可对图层进行挤压。这里将半径调到一个很大的水平。</p><img src="/2019/09/20/使用PS的液化工具绘制弯刀的曲线/3.png" title="液化半径"><p>仅仅只需要一下，就把直刀给挤成弯刀了…再把护手给接上去…</p><img src="/2019/09/20/使用PS的液化工具绘制弯刀的曲线/4.png" title="image"><img src="/2019/09/20/使用PS的液化工具绘制弯刀的曲线/5.png" title="image"><p>一把造型中规中矩的欧洲军刀（Saber）就做好了。</p><p>看到这里你可能会觉得我考这有啥用还不如直接上手画一个，别急，接下来换难一点的。<br>把直剑的两头拉长，注意将剑尖部位弧度拉大并让它更加尖锐；而靠近剑柄的地方只拉出切线，基本不要弧度。</p><img src="/2019/09/20/使用PS的液化工具绘制弯刀的曲线/6.png" title="就问你清真不清真"><p>这样就形成了一把中东风格的“舍施尔”（Shamshir）弯刀，截然不同于欧洲军刀的曲线，它的弧度并不是均匀的，更靠前端。而且刀尖更为尖锐，有如新月。就问你清真不清真。<br>同理，如果想让之前的欧洲军刀更偏向刺击风格，也可以这样把剑身搞细，剑尖搞尖。</p><p>再做一个更有特点的，这次要像捏橡皮泥一样来处理这些曲线。<br>还是之前的直剑模型，把它反向挤弯，然后把液化半径缩小，利用液化半径的边缘地带把两头的线段拉扯开，使剑身两端膨胀。<br>再把剑尖拉尖，调整好曲线和曲线的过渡区域。</p><img src="/2019/09/20/使用PS的液化工具绘制弯刀的曲线/7.png" title="大号廓尔喀"><p>一把逆刃的“亚特坎”（Yataghans），宽大的头部有着重劈砍的风格，虽然我感觉我捏成了大号廓尔喀…</p><p>最后添加一些细节，给三把刀剑合个影~</p><img src="/2019/09/20/使用PS的液化工具绘制弯刀的曲线/8.png" title="Kira!☆"><p>嗯，这样就好了，理论上日本刀也是可以捏的，甚至可以调整刀反的位置（虽然可能不大需要），但是就不能直接套用之前那种直刀的模板了，剑尖得修改一下。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;学生时代经常爱在课本上乱画各种武器，总是会发现弯刀的曲线很不好把握，怎么画怎么别扭。事实上虽然世界各地的曲刃刀剑五花八门，但其曲线其实都是很严谨的。这里用一种偷懒的方法可以快速制作弯刀形状，并且允许你随意胡整。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《黑暗之魂3》背后的艺术理念和风格</title>
    <link href="https://frevile.github.io/2019/09/17/%E3%80%8A%E9%BB%91%E6%9A%97%E4%B9%8B%E9%AD%823%E3%80%8B%E8%83%8C%E5%90%8E%E7%9A%84%E8%89%BA%E6%9C%AF%E7%90%86%E5%BF%B5%E5%92%8C%E9%A3%8E%E6%A0%BC/"/>
    <id>https://frevile.github.io/2019/09/17/%E3%80%8A%E9%BB%91%E6%9A%97%E4%B9%8B%E9%AD%823%E3%80%8B%E8%83%8C%E5%90%8E%E7%9A%84%E8%89%BA%E6%9C%AF%E7%90%86%E5%BF%B5%E5%92%8C%E9%A3%8E%E6%A0%BC/</id>
    <published>2019-09-17T10:00:18.000Z</published>
    <updated>2019-09-17T10:15:46.507Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\assets\js\Meting.min.js"></script><blockquote><p>今天翻了翻自己以前写的一些游戏评测，很多都是以一句话搞笑这样的形式凑合完事，但是对于黑暗之魂3——这个在我steam列表里排行第一的游戏居然连一点像样的文字都没有，实在是看不过去，更不能一笔带过，于是就花点时间认真写一下自己的想法。<a id="more"></a>当然也借此机会说很多黑魂3之外的事，这就想到了机核网有句招牌词——不止游戏。便是如此吧。我尽量从概念上切入，而不去描述游戏的具体细节，所以即便你没有玩过游戏，也应该能够理解。</p></blockquote><p>&emsp;&emsp;很多年来被我不断推崇、冠以“艺术品”之名的游戏有不少，比如暗黑2、太阁5、我的世界等等，但我相信有三个游戏对我来说有着无可取代的意义：第一个是冒险岛，第二个是魔兽世界，第三个就是黑魂3。没错，三个都是角色扮演类（RPG），可见我对此类游戏的执念之深。单独把这三个游戏列出来，不仅是因为它们本身是非常优秀的作品，曾经让我为之狂热地对待它们，更是因为这些名字最能代表我在游戏世界里探索的时光，串起了一个个生活中过往的记忆。</p><h2 id="买游戏？"><a href="#买游戏？" class="headerlink" title="买游戏？"></a>买游戏？</h2><p>&emsp;&emsp;没错，如果说暴雪的点卡是我在游戏里花的第一块钱，那黑魂3就是我人生中主动购买的第一个游戏。</p><p>&emsp;&emsp;早年的我也是一个标准的白嫖玩家：“玩游戏而已不就是图个开心吗，能下载盗版玩就行了。”虽然这其中不乏现实因素，年纪小不懂事，也没有任何经济能力。但从大方面客观来讲，这是长久的历史原因造成的、人们思想上的缺失与动荡：国人版权意识为零是个历史原因，并不只是在游戏行业发生；零几年网络游戏这个新兴概念给人们日常观念造成的冲击，产生了一系列反作用；国家对外来事物的封锁政策让游戏行业起步极晚并难以发展；再就是国人本身文化水平的落后，导致大部分玩家只关心网络游戏里简单粗暴的玩家对打和攀比，也一定程度导致了国内游戏行业的歪曲发展，竞技化、氪金化现象严重。以上一切原因都不是孤立的，它们互相关联影响，但归根结底，还是我们贫穷落后的问题。我相信这些原因大家都心知肚明，大白话就不多说。</p><p>&emsp;&emsp;不过情况也在变好。不得不承认的是，现在的孩子们玩游戏算什么啊，啥都能给你玩出花样来，玩得有模有样。这是必然的，因为我们即便是再慢、再曲折，好歹也是慢慢富起来了、眼光更开阔了。这不是一道防火墙、哪个人、哪个利益集团能阻挡得了的。他们必然会有更开明的父母，更高的素质，更好的经济条件。我相信他们当中会出现比我们这代人多得多的、更有知识、更有活力的人才，那将会是时代的进步。“电子海洛因”这种说法不知道谁还记不记得，以前那会游戏居然能和吸毒画上等号。</p><p>&emsp;&emsp;“打开了新世界的大门”，估计是我们这代人几乎每个人都有过的独特经历吧，因为环境变化太快，不得不接收很多新事物。要说我接触到steam平台就得从黑魂3开始算起，虽然我似乎在2013年就注册了steam账号（我也记不得当时的动机），购买黑魂3却是2017年的事，还是赶上了年度版的打折，当时是258块，由此变成了光荣的正版玩家。但是就像更早一辈人的“大表哥带你去打拳皇星际”一样，真正能被称作“打开新世界大门”的人却是我的大学舍友，一个上海来的“土豪”，有一天他在宿舍的电脑上玩着黑暗之魂3，我抱着好奇的态度观察了一会，当时并没有被吸引多少，因为在我的概念里，所谓的“单机大作”也只是给有闲钱有时间的人玩的东西，没必要过分深究，我只是记住了游戏的名字，而他后来也只是草草通关。后来他也十分好奇，这游戏为何会如此吸引我。于是我就这样被“小资本主义腐朽的娱乐方式”给“腐蚀”了。</p><p>&emsp;&emsp;不过也能隐约看出，经济发达地区的学生的确比我们内地的学生“会玩”一点，我不知道现在或者以后是什么样的，反正在我上学期间，我的很多同学都整日沉迷于英雄联盟这样的游戏里，玩了几千局的比比皆是。虽然“土豪”本人混是混了点，也因为玩英雄联盟挂了好些科目，但是反过来想，那些经济发达地区的优秀学生一定不可小觑，如果有幸遇到这些人，应该主动了解一下他们都在研究些什么。</p><p>&emsp;&emsp;我接触这款游戏的背景就说到这里。我力求客观的分析种种现象，但是就像网上出现的那些花里胡哨的“游戏玩家鄙视链”一样，个人立场和偏见也是避免不了的存在。比如我个人就对电竞圈明星啊、一刀999之类的东西就没有一点兴趣，所以哪些文字要是不讨人喜欢，跳过不看便是。</p><h2 id="魂系列究竟难不难"><a href="#魂系列究竟难不难" class="headerlink" title="魂系列究竟难不难"></a>魂系列究竟难不难</h2><p>&emsp;&emsp;有人称这款游戏“硬核”，这倒没问题。但是甚至有人称它为“史上最难”、“抖M游戏”，它真的就难破天了吗？很显然并不是，论对反应速度的考验，它远不及任何一款玩家对战的第一人称射击（FPS）游戏；论操作难度，合金弹头我觉得都要难得多；论上手门槛，不及即时战略（RTS）甚至是Dota这样的MOBA类；最后论肝度练度，不及各类网游手游。</p><p>&emsp;&emsp;但为什么还是有人觉得它难，事实上的确也难，有人可能会归咎于黑魂3无处不在的陷阱，以及死亡后刷新地图的失败惩罚机制。这些的确是黑魂3难度的直观体现，但是我们发现，玩家不会因为角色死亡失去任何道具或者属性，而只是回到了上一个存档点，怪物也不会因为玩家的一次失败就变得更强，就这点来看，隔壁的舰娘那才叫失败惩罚呢。“不死人”——这个主角完全就是光脚不怕穿鞋的，死了立马就能复活。反倒是玩家本人在失败中总结了很多经验，记住了那些陷阱的位置和怪物的分布。事实上这个游戏的所有地图和怪物以及物品分布全是固定死的，玩家面对的并不是Rougelike式的随机挑战，而是一套早已设计好、几乎没有什么变数的“局”。从这点上来说，黑暗之魂3的地图模式更加接近于早年的那些街机闯关游戏，而且更简单，因为街机游戏往往为了坑玩家的硬币，给玩家的容错率很小，尝试次数十分有限；而游戏的上手模式类似于弹幕射击（STG）类或者是音游类，以玩家的记忆总结为主，也就是俗称的“背板”。而真实情况也的确如此，总是存在一种或几种相对固定的套路允许玩家轻松解决各种机关与强敌，如果你掌握了这些套路，即便是“手残中的手残”也能够轻松应对。但是秘密的发现是以各种各样的尝试为代价的，玩家要做的就是在不断的失败中找到这些秘密所在。所以如果玩家对这种游戏模式感到为难，那么看一下别人的游戏攻略还是非常有必要的，会大大降低游戏的难度。</p><p>&emsp;&emsp;如果单单只有这些内容，那么黑魂3就应该是iwanna或者猫版马里奥这样的模式，事实上近年来众多对黑暗之魂的模仿作品也仅仅只做到了这一点，这也是为什么这些所谓的“魂like”游戏虽然看起来像魂，却总是感觉少些了什么。而我接下来要重点描述的，则是那些专门服务于魂系列难度的，别人轻易学不来的独特特点。</p><h2 id="残酷的生存哲学"><a href="#残酷的生存哲学" class="headerlink" title="残酷的生存哲学"></a>残酷的生存哲学</h2><p>&emsp;&emsp;黑魂3是这样一款特立独行的游戏：</p><p>&emsp;&emsp;一般的游戏会给新上手的玩家一套非常详细的指导说明以及新手任务，好让玩家熟悉游戏。但黑魂3截然不同，它几乎将新手教程削减为简单的几行字，并且强迫刚上手的玩家就去挑战一个强大无比，招式虎虎生风的boss“灰烬审判者”，无异于让一个小孩去和猛兽搏斗。如果玩家过不了这关，就无法抵达基地“传火祭祀场”，也就无法提升属性，俨然让之前的路段变得如考试一般严苛。就算玩家侥幸通过了boss战，官方居然还在传火祭祀场——这个全游戏唯一的落脚点里安排了一个NPC“劝退哥”，每当玩家上前与其对话，他便会说出“没希望啦”、“像我一样待在这里等死吧”这样的话来嘲讽想要继续前进的玩家，而且在历代黑魂中都有这么一个角色的存在。好玩的是，若是玩家不小心或者故意攻击了他，他便会立刻还以颜色——这个看起来像个废宅一样的劝退哥其实极其能打，玩家多半又会死掉。</p><p>&emsp;&emsp;而当玩家好不容易到达游戏的第一个流程地图“洛斯里克的高墙”，才真正是噩梦的开始，可以看出Fromsoftware在这张地图上花费了不小的心思，本地图拥有全游戏最多的陷阱埋伏、转角杀、背后偷袭以及各路形单影只却威力十足的强敌，足以让玩家黑白两道都寸步难行。如果玩家开启了联机模式的话，还有可能遭遇敌对玩家的入侵，而事实上这也根本会不是一场公平的玩家对决，这里的敌对玩家很多都是10级就打通了游戏，熟知各种套路，披坚执锐，有备而来的老油条，人生地不熟的新玩家是毫无胜算的，并且官方多次更新补丁调整武器属性和联机匹配机制都没有修改这一点，可见官方对这种“迎新”的暗中默许，把本应是新手村的高墙变成了新玩家的坟场。官方劝退，这条理念在游戏的第一关就发挥到了极致，将几乎所有的压力都施给了刚上手的新玩家。</p><p>&emsp;&emsp;结果就是很多玩家真的就被劝退了！从steam的成就数据上看，80%以上的玩家做到了击败“灰烬审判者”，到达了洛斯里克的高墙，但是击败第一关关尾的boss“冷冽谷的玻尔多”的玩家却骤跌到60%，让成就列表产生了一个明显的断层。也就是说大概20%的玩家都在第一关的城墙上放弃了，而且游戏玩到这里玩家基本上也没法退款了，只能认怂。</p><p>&emsp;&emsp;而黑魂3后续的内容正是准备给那些死不认输的玩家的，当玩家真正通过了游戏前段的考验，慢慢吃透了游戏的机制，便会真正融入游戏里。讽刺的是，制作方将那些入侵其它玩家的条件道具放置在一些地图流程的末尾和隐藏地区，一定程度是让玩家以过来人的身份去欺负新人，并给与一定奖励，怂恿玩家从勇士变成恶龙；而一开始对玩家冷嘲热讽的NPC“劝退哥”，事实上除了取笑玩家以外，也给了玩家一些有用的信息。随着玩家不断的前进，他的内心居然死灰复燃，再也坐不住了，也和玩家一样踏上冒险，并在最终成为玩家的敌人。</p><p>&emsp;&emsp;可以确定的是，这套“残酷的生存哲学”很大程度来自于Fromsoftware的社长宫崎英高先生本人，早在黑暗之魂系列之前的2009年，他就曾主创了一款名为《恶魔之魂》的PS3主机游戏，今天看来，这款游戏虽然远远谈不上成熟，但无论是从游戏模式、剧情叙述还是游戏风格上都已经具备了《黑暗之魂》系列的一切特点，可以被认为是“魂系列”真正的预演之作、开山之作。魂系列这种独特的设计在当年看来是如此的“反人类”，而且《恶魔之魂》一定程度上存在着“越死越难”的设定，这比黑魂有过之而无不及，以至于这款游戏被日本的一些游戏评测杂志给打了低分，而且由于当时的Fromsoftware还是个名不见经传的小公司，宣传力度也不够，结果就是发售初期销量一直不行。但是是金子总会发光，这款游戏蕴藏着的深度逐渐被玩家们发掘，经过玩家们的口口相传，最终给了《恶魔之魂》成就了像样的人气和销量，也给了宫崎英高开发真正的魂系列游戏的机会。</p><p>&emsp;&emsp;而这再往深里说，就不得不提到宫崎英高这个人。这是一个大学读的是社会科学专业，干着甲骨文（Oracle）公司的一个客户经理，结果在29岁辞职改行游戏进入Fromsoftware的小程序员。宫崎英高虽然现在已经小有名气，但是他似乎一直十分低调，并不像宫本茂、小岛秀夫这样的游戏制作人一样经常在媒体前抛头露面，有关他的信息自然也是比较少。但是从零零碎碎的信息来看，宫崎英高绝对是一个有着广泛阅读量，勤于思考并有着独到见解的人。从《恶魔之魂》到今天的《只狼》，他的作品里的主人公形象无一例外都是那些在死亡线上挣扎反抗的底层小人物，生来就背负着本不应有的使命和负担。黑暗之魂的主角，曾经是一位高贵的骑士，如今已经变成行尸走肉，他没有名字，没有长相，整个游戏里的称呼只有抽象化的“英雄”或者“勇敢的不死人”，游戏在形象宣传上也刻意将主角具象为一副破旧的铠甲，戴着密不透风的封闭式头盔，而不是一个有着英俊面孔的男主角。《只狼》里活在黑暗中的忍者，《血源》里与神明对抗的猎人，无不反映着游戏沉重压抑的主题氛围。而主角的敌人——那些王和英雄们，同样也不好过，他们很多都面对着和主角一样的局面，同样也是被捆在了历史的车轮上的棋子。作者正是想通过这样的境况来显示出主角残酷的命运以及“知不可为而为之”的无畏，同时，当玩家探索了游戏的一切，洞悉世界真相之时，便有条件触发隐藏剧情，从而能够摆脱原有的诅咒和使命以获得自由意志，实现“我命由我不由天”。</p><p>&emsp;&emsp;有足够的证据证明，宫崎英高先生在游戏的剧情设定上一定程度上借鉴了“克苏鲁”式的理念和叙事手法，以及《剑风传奇》（又译烙印勇士）这部漫画——这是一部从90年代连载至今，主题却更加残酷深刻的作品，讲述了主角格斯（Guts）是一位身处兵荒马乱的中世纪世界的雇佣兵战士，过着刀口舔血的危险生活，却不断遭到命运的毒打和剥夺，又不屈不挠奋起反抗的故事。而宫崎英高本人也承认自己是《剑风传奇》的忠实粉丝。事实上的确有很多非常相似的地方，比如格斯初战的对手“骑士巴兹索”一定程度就是游戏中“羽翼骑士”铠甲风格的原型，而游戏在第一张地图“洛斯里克的高墙”里还真就给这位可怕的对手做了一个单独的场景，好让玩家和他进行一场一对一的单挑。他绕着一个圆形场地不断走动，四周遍布着战死的洛斯里克骑士以突显它的强大。别的一些大家都知道的我就不多说，总之，这部作品对宫崎英高有着明显的影响。</p><h2 id="残破之美"><a href="#残破之美" class="headerlink" title="残破之美"></a>残破之美</h2><p>&emsp;&emsp;再来说说魂系列游戏的艺术风格，可以肯定的是，早些年里Fromsoftware最惯用的无疑是那些我们司空见惯的中世纪场景，即高耸的城墙和塔楼、狭窄的过道、阴暗的地牢等等，但真正让魂系列的艺术风格凸显特点的，却是从黑暗之魂开始，对于残破这个属性的运用。四处攀爬着藤蔓和树根的残垣断壁，积累着厚厚灰尘的墓穴大门，还有地底下那些废弃千年的古老遗迹，不断诉说着这个世界的破败和衰落。其中更让人触景生情的却是那些地表之上的辉煌文明的没落：王城的庭院和花园如今遍布枯枝烂叶，高耸入云的哥特式大教堂堆起了厚厚的积雪；强大的要塞满是攻城武器造成的伤痕，塔楼上也只剩下猎猎作响的残破大旗；正是“国破山河在，城春草木深”。然而最让人惋惜的却是那些仍然还居住在城堡里的敌人们——这也将残破之属性运用在了人的身上：士兵和骑士变成了没有心智的行尸走肉，那些固守城池、一意孤行的贵族们也没有一个是正常人了，他们疯了、残了，眼睁睁地看着自己和四分五裂的王国一起慢慢完蛋，而直到和主角拼死一战之时，才会用自己最后的全部力量施展出招牌性的战技和魔法，完成命运的绝唱。值得一提的是，本作由北村友香创作、Kokia献唱的背景音乐真的太优秀了，以人声的悲歌和小提琴的哀乐为主体，一改前作背景音乐不出彩的缺陷，给每个宿命中的对手都赋予了震撼一曲，极具感染力。</p><p>&emsp;&emsp;为了向玩家更好的展现出这种“落差感”，魂系列从二代开始制作了很多具有艺术特色的场景，并注重对原画式的场景镜头的运用，即将一些特定角度的美景放置在玩家的必经之路上，同时也得益于血源诅咒优秀的游戏引擎，让玩家欣赏到有如原画壁纸一般的美景。。猎人梦境的月下花海、飘雪的伊鲁席尔大桥，洛斯里克城堡，无不让人叹为观止，却又隐约在暗示玩家：这美景要么是行将就木的国度，要么就是虚幻的梦境。让人想起日本人独特的“物哀”、“侘寂”之理，这种瞬间的美感，也在此可见一斑。</p><p>&emsp;&emsp;最后作为一个中世纪盔甲冷兵器爱好者，黑暗之魂3里的武器盔甲设计真是我见过游戏里做得最historical的，展现出强烈的真实感，再加上做旧的材质，总有一种像是从博物馆里直接拿出来的一样，使得游戏中各种骑士战士们的形象严肃了不少。而对那些英雄级武器则是从其历史原型出发，显得奇幻而又不失真实感，让人产生一种“也许历史上真有这样的武器”的错觉。而当玩家在真正拿到了那些英雄级武器时则会发现，武器本身已经破旧不堪，甚至可能还没有自己手里的一把坚固厚实的铁剑好用。在游戏惜字如金的物品描述里经常性地使用“据说”、“可能会”、“唤起”、“重现往日的…”之类的词语，似乎又在向玩家勾画起那些逝去的荣耀。</p><p>&emsp;&emsp;说了这么多就以一段游戏结尾的音乐作为结束吧，希望我有生之年还能遇到如此优秀的作品。</p><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=407677593&auto=0&height=66"></iframe>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;今天翻了翻自己以前写的一些游戏评测，很多都是以一句话搞笑这样的形式凑合完事，但是对于黑暗之魂3——这个在我steam列表里排行第一的游戏居然连一点像样的文字都没有，实在是看不过去，更不能一笔带过，于是就花点时间认真写一下自己的想法。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>动手画网页的favicon</title>
    <link href="https://frevile.github.io/2019/09/10/%E5%8A%A8%E6%89%8B%E7%94%BB%E7%BD%91%E9%A1%B5%E7%9A%84favicon/"/>
    <id>https://frevile.github.io/2019/09/10/%E5%8A%A8%E6%89%8B%E7%94%BB%E7%BD%91%E9%A1%B5%E7%9A%84favicon/</id>
    <published>2019-09-10T13:41:35.000Z</published>
    <updated>2019-09-10T13:48:18.185Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="\assets\css\APlayer.min.css"><script src="\assets\js\APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><script class="meting-secondary-script-marker" src="\assets\js\Meting.min.js"></script><blockquote><p>为了让博客页面更加完整，一个看上去简单实用的favicon是少不了的。favicon全称是favorite icon，即网页的图标。那么作为一个DIY爱好者，哪怕再难看也得自己做一个吧，总比用别人的好。</p></blockquote><a id="more"></a><p>&emsp;&emsp;博客名字起成Clocktower了，那么就以“计时塔”为主题设计一个图案。一开始做的favicon参考了大本钟的指针，画了一个花里胡哨的钟表盘，改成32x32像素大小后直接测试。但是实际效果并不好，因为windows上一般浏览器实际显示出来是16x16分辨率的，导致图像又被压缩了一次，看着十分模糊。<br>&emsp;&emsp;搞来搞去发现16x16分辨率实在是太小了，至于直接做个堪比苹果的logo出来再缩略…抱歉咱目前还没那个本事。于是我又祭出了像素画的套路…这次画了一个钟表发条，因为据说大本钟也是发条驱动的呢。<br>把图片放大是这个样子的：</p><img src="/2019/09/10/动手画网页的favicon/HD_ACclockwork.png" title="This is an test image"><p>&emsp;&emsp;实际效果还行，辨识度也不错，但是这种像素画的缺点就是只能适用于16x16的大小了，放大以后一定会变形或者模糊，必须再制作32x32的，如果你用的是Mac设备或者是别的什么浏览器，这可能就失效了。但是也未尝不是一种解决办法，毕竟很快就能完成，同时复古的像素画也能让博客页面看起来更有ACG的感觉。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;为了让博客页面更加完整，一个看上去简单实用的favicon是少不了的。favicon全称是favorite icon，即网页的图标。那么作为一个DIY爱好者，哪怕再难看也得自己做一个吧，总比用别人的好。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
    
    </summary>
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
